(重制) (職場/校園) 24歲仔無聊日記

此Post主要分享吓我大學畢業後返工時及當年讀中學時嘅奇人奇事(並非完全真人真事)。

故事中涉及犯罪之人物角色及情節皆為虛構，請勿認真深究。

故事以白話文分享。

故事會以兩條時間線進行，頭兩篇日記1 - 2先分享我職場奇遇，日記4 – 5會追憶兩件校園趣事，日記 6 – 8就會繼續分享職場奇遇，日記 9– 10會繼續追憶兩件校園趣事……

第1篇

簡單自己介紹，我叫JM，24歲男(2018年時)。我係首屆理科DSE白老鼠學生(2010-2012年)，後來2016年我係八大Science科畢業，然後我由2016年中開始返第一份全職工。

2016年7月新入職時，我嘅職位係香港XX公司嘅見習行政人員（Management Trainee），當年7月我都係XX公司總部到上堂受訓，上堂主要學吓公司背景及架構之類嘅基本嘢。

後來9月初總部安排咗我同另1個男新人MT去香港其中1個分部到工作。我叫JM，個男新人叫阿薑，同我一樣都係22歲嘅大學新鮮畢業生。

我同阿薑新入職時以為我地係呢間公司管理層嘅「明日之星」，直至兩人去到分部投入實戰時先開始明白，原來所謂MT只不過係1個低賤嘅職業雜工……

除咗我同阿薑兩個年青人之外，分部D上司同事全部都係年過40歲嘅阿叔阿嬸，而且大部分同事都係老狐狸。分部寫字樓分別有3大惡人﹕

1. 八婆秘書(年約40歲)，成日係Office講是講非，興風作浪，做事慢手慢腳。非常貪食，經常偷食我同阿薑放茶水間雪櫃嘅嘢食。

2. 賤格上司(年約40歲)，經常當我水魚又迫我做Duty以外嘅打雜嘢﹙例如迫我係寫字樓到擒高爬低，擔擔抬抬，又水我幫大家買外賣等等﹚。返工時，有功就賤格上司獨食哂，有鑊佢就卸俾我揹。

3. 老屎忽老細(年約50歲)，典型老餅心態，成日係我面前發牢騷﹕「家陣D後生仔真係廢青乜乜乜，連少少事都搞唔掂，想當年後生時我點威點威。」

時間返到去2016年9月中秋節當日，發生咗一段我陪老屎忽老細、賤格上司、八婆秘書同一眾老狐狸同事飲中午茶嘅慘痛經歷。 而當日阿薑成日都出咗去見客，得返我1個職場新人陪老狐狸同事們去飲茶。

中秋節當日嘅中午。係寫字樓到，老屎忽老細當眾宣佈﹕「今日難得中秋咁高興，我請大家同事飲茶啦！」

八婆秘書好醒目咁即該企起身大聲叫﹕「咁我落酒樓攞位先，有邊個同事唔去啊？」

我心諗﹕「死八婆平時做野又唔見你咁快反應。Pokemon Go顯示附近公園有卡比獸捉，我想去公園，唔太想陪呢班老狐狸去飲茶。」

當年我正想開口婉拒時，賤格上司就大聲話﹕「難得有機會成Team人一齊飲茶咁開心，我地公司最重視團隊精神齊上齊落，邊會有人唔去？為咗多謝老闆請飲茶，我地食飽就會繼續努力，為公司未來發展奮鬥！」

賤格上司既擦老細鞋，又斷我退路，我心中暗罵賤格上司，之後我當然被迫跟住全Team人去酒樓。

去到酒樓，大家圍埋一枱坐定定。我作為公司新人，飲茶要主動斟茶加熱水，唔好亂叫特點、頂點、灌湯餃，等前輩夾哂點心我再食餸尾，都是常識吧。

我服侍到大家都食飽飽，我見有人開始吹水，又有幾個同事攞部電話出來扻。公司老屎忽文化好重，我諗大人講野，我呢D職場細路應該收聲，唔好亂咁插嘴打斷佢地嘅吹水大會，於是我都拎部電話睇下Pokemon Go附近有咩怪捉。

我打開隻Game睇咗陣，除咗我身處嘅酒樓，周圍嘅公園商場都櫻花盛開，但我就咩怪都冇得捉，我心中有種坐監嘅束縛感。

而坐我左邊嘅賤格上司本來都吹緊水，佢見我玩Game，佢就擺我上枱製造話題﹕「咦？JM，乜你成廿歲人咁大個，都仲玩埋呢D無聊遊戲，你係咪腦囟都未生埋啊？」

八婆秘書即刻接著問﹕「JM玩緊咩啊？Show出來俾大家望吓！」

咁我無奈地強顏歡笑咁Show俾大家睇﹕「呢隻係近期好Hit嘅捉寵物遊戲，好多後生仔都有玩嫁。」

點知八婆秘書就話﹕「哦！我冇玩喎，咁你即係話我唔後生，嫌我老啦？呢隻咩咩Go我個仔都有玩開，我日日都鬧佢，有時間不如背下英文生字，好過玩埋呢D浪費人生嘅電子毒品。點知我個衰仔駁嘴話，隻Game入面都有英文，可以寓學習於娛樂。個衰仔竟然敢駁我嘴，我即刻掌爆阿仔個嘴啦！我問返佢，遊戲D英文下次默書會唔會出啊？你上次默書先得88分，下次冇100分你以後都唔使旨意再掂部電話！」

八婆秘書接住話﹕「仲有啊，如果JM你係我個仔，俾我知道你廿幾歲人仲玩埋D無聊野，我一定掌爆你個嘴！」

我心諗﹕「死八婆想做我媽？家母好你一萬倍！而且我玩咩Game關你屁事咩！仲有，難得你個仔肯主動接觸英文，而且默書仲高分過我以前中學時嘅最高紀錄，八婆咁都仲唔知足？八婆係咪想累到你個仔自此討厭英文，然後慢慢走上不歸路？」

我當時諗就凶狠，講就唔敢，於是我笑笑口答﹕「秘書姐姐所言甚是，小弟知錯，今後定必剷Game發奮，力爭上游。」跟住我熄咗隻Game，轉為碌下Facebook同IG。

我見到新Game同動畫情報我都唔敢睇，我驚又俾D同事批鬥。於是我碌下港日韓明星娛樂動態，見到後生女團就俾Like俾心心。

賤格上司偷睇我玩電話，賤格上司繼續發功﹕「咦？JM，乜你仲有追星嫁？我以為淨係得無知中小學生先會咁蠢，浪費錢同青春去沉迷追偶像。」

我聽完之後有D嬲，但我忍住道氣，我笑笑口答﹕「唔係啊我冇追開星啊，我咁啱係IG見到朋友分享。」

賤格上司就話﹕「但我見到你Like班妹妹仔喎，原來你鍾意呢Type，不如JM你Show出來俾大家睇吓你偶像啦。」

我心諗﹕「死賤鏟又擺我上枱！」

我知如果Show咗我鍾意嘅女星出來，九成會俾班衰同事批鬥死，我心念一轉，Show咗隊大陸女團俾衰同事睇。

老屎忽老細睇完，就開口話﹕「呢班靚妹咁後生，肯定係中學都未畢業，又或者讀唔成書，走去發明星夢。家陣D廢青淨係識強調追夢追夢，嗱，你班後生仔應該早D出來社會拼搏，為國家發展出一分力。你D後生仔咪再浪費青春，掛住發埋D不切實際嘅夢啦，我當年小學未畢業就入行做野，捱生捱死先有香港今時今日咁繁榮。後生仔，你工餘時間都係專心幫公司OT啦，你與其浪費哂D時間去追星追夢，倒不如幫公司清咁D文件啦。」

我心諗﹕「死老餅收皮啦！你妒忌我後生過你，青春過你，係到水我放棄夢想同你OT，學你咁捱成世騾仔，我將來老咗先唔會變成你呢種老屎忽！」

我又係諗就凶狠，講就唔敢，於是我笑笑口答﹕「晚生不才，承蒙老闆金言，使晚生茅塞頓開，今後定必盡我所能，為公司為同事鞠躬盡瘁！」

長達半小時嘅批鬥完結之後，老屎忽老細企起身埋單，而賤格上司就帶領全同事高呼﹕「多謝老闆！！」

突然酒樓全場靜晒咁望住我地枱，連點心車都減速行駛。我覺得好醜死鬼 ，但老細就笑笑口自我感覺良好。

茶後返到去寫字樓，老狐狸同事們又卸咗好多手尾俾我同見完客嘅阿薑，我地兩個職場新人唯有硬食，我同阿薑又被迫做Duty之外嘅文件同打雜，我地忙到氣都喘埋。

一諗起以後返工日日都要應付呢班老狐狸同事，每日返工都好似係地獄受苦一樣，無力感即時湧上我心頭。

不過，阿薑好快就成為咗我職場上嘅戰友，我仲同佢經常互相討論職場上嘅各種兵法計謀。當時只得22歲嘅我同佢，暗中結成職業雜工隊，兩人以智行勇，互相掩護，嘗試對抗公司一眾衰同事嘅明槍暗箭，寫字樓從此烽煙四起……

且看我同阿薑呢兩個後生仔嘅奇異人生路﹕

人生路~美夢似路長~
路裡風霜~風霜撲面乾~
紅塵裡~美夢有幾多方向~
找癡癡夢幻中心愛~
路隨人茫茫~

人生是~美夢與熱望~
夢裡依稀~依稀有淚光~
何從何去~去覓我心中方向~
風彷彿在夢中輕歎~
路和人茫茫~

人間路~快樂少年郎~
路裡崎嶇~崎嶇不見陽光~
泥塵裡~快樂有幾多方向~
一絲絲夢幻般風雨~
路隨人茫茫~

絲絲夢幻般風雨~
路隨人茫茫~

張國榮 - 《倩女幽魂》

﹙第一篇完﹚

下回(日記2)我會分享吓2016年9月尾，我同新人阿薑陪老屎忽老細、賤格上司、八婆秘書同一眾老狐狸同事去茶餐廳食中午飯嘅經歷。

第2篇

時間返到去2016年9月下旬。

話說我同阿薑兩個22歲嘅大學新鮮畢業生開始係寫字樓到做職業雜工，阿薑為人非常夠薑，但我就冇佢咁夠薑。

我同佢一見如故，兩人合作共事咗一段時間，彼此都佩服對方嘅處事手法同智謀心計。全Office得我同佢年紀相若，所以我成日都搵阿薑傾計。兩個後生仔喜好都差唔多，又有唔少共同話題，我仲同佢經常討論以前中學同大學生活D趣事，所以我同阿薑好快就熟絡起來。

而其他衰同事都係年過40之人，可能因為代溝問題，衰同事們成日都批鬥我同阿薑。

而今日返工日子Lunch時間，賤格上司又捉住我同阿薑去陪老屎忽老細、八婆秘書及幾個衰同事去Office附近間茶餐廳到食中午飯。

當時我同阿薑仲係職場新丁，仲係試用期間(10月完試用期)，我同阿薑仲差幾日先過試用期。所以呢段時間我地做事都好小心翼翼，以免得罪班衰同事。

話說我早幾日已經見識過地獄飲茶經歷，我同阿薑都知道，同呢班老古董同事食飯時，後生仔玩手提電話係大忌，所以我同阿薑全程都齋坐，好似坐監一樣冇哂自由。

而當時茶餐廳個電視播緊某垃圾電視新聞台，播緊中日關係嘅新聞，一向痛恨日本兼愛國愛黨嘅老屎忽老細一邊睇新聞，一邊係咁鬧日本仔以前點樣欺壓祖國。

然後賤格上司提起某套強國抗日劇，賤格上司話﹕「我尋晚睇到李同志獨闖日本仔軍營，徙手舉起架大貨車撞開城門！然後空手接住蘿蔔頭D子彈，再徙手撕開D鬼子一分為二！李同志以一擋百，勇不可當，實在係民族英雄！」

然後其他同事你一句我一句，有D就係咁鬧日本，有D就係咁讚李同志以一擋百，總之佢地目的就係想擦老屎忽老細鞋。

而老屎忽老細見咁多人附和，就越講越起勁，老屎忽老細大喝﹕「我打咗幾十年太極，我D武功應該仲勁過以一擋百嘅李同志！不過君子動口不動手，我呢個正人君子，向來都係以德服人，我好少出手傷人，所以大家都唔知我其實身負上乘武功！不過大家今日有眼福啦，我依家就露兩手俾大家睇！」

然後老屎忽老細用極慢速度，坐住用雙掌耍太極雲手，老屎忽老細邊耍太極邊話﹕「我呢招雲手，以慢打快，以靜制動！大家唔好以為我耍得咁慢，其實我家陣全身都充滿內勁。越慢，出手時就越快！要接子彈，其實唔難！」

成班衰同事不停拍手讚好及擦鞋，賤格上司擦鞋功力更勁，賤格上司話﹕「老闆神功蓋世！我都想學呢手武林絕學！求老闆收我為徒！」然後又有幾個衰同事附和，話都想跟老屎忽老細學太極神功。

後來，賤格上司同衰同事們都練成「職場太極」，將D蘇州屎同工作左推右卸，俾哂我同阿薑呢個職場新丁硬食。

不過，我同阿薑因此越做越快，而班衰同事們就越來越慢。

時間返到來茶記，成班衰同事仲討論緊強國抗日劇李同志點樣以一擋百。

當時我坐阿薑隔離，我地兩個後生仔，又冇得玩手提電話，又唔想睇個垃圾電視台播埋D垃圾新聞，又冇睇過強國抗日劇，又唔想插口老古董嘅武功討論，我地兩個唯有靜雞雞咁傾密計。

我見D衰同事提到歷史、戰爭、以少勝多，我當時就諗到官渡之戰——三國時期嘅一場大戰，亦都係歷史上著名嘅以少勝多嘅戰役。然後我同阿薑密密傾官渡之戰，以及密傾三國漫畫《火鳳燎原》劇情。

老屎忽老細班人開始鬧日本仔鬧到冇氣，佢地開始Dead Air靜落來。我同阿薑仲傾緊官渡之戰點樣以少勝多，點樣以一擋百。點知賤格上司偷聽到，賤格上司又擺我同阿薑上枱，佢大問﹕「咦？JM同阿薑密密傾緊咩啊 ？咩官渡啊？觀塘道？香港我識路喎！」

阿薑超細聲講﹕「識你老母！」得我一個聽到。我笑笑口咁話﹕「係官職個官，過渡個渡，官渡！」

老屎忽老細又懶係滿腹墨水咁發表偉論﹕「官渡，即係官職過渡，即係一個人嘅職位過渡期，官渡即係辭職等轉工個通知期，又或者Last Day！」

賤格上司又再開口擦鞋﹕「哦！原來官渡係咁解，老闆果然知識淵博，而且又識武功，真係文武雙全！」賤格上司舉哂手指公。老屎忽老細聽完奉承之言，笑到見牙唔見眼。

我想開口解釋，官渡其實係一個地方，係一場大戰。點知八婆秘書先過我開口，佢搶住發言﹕「JM同阿薑，你兩個職場新人就快過3個月試用期啦喎，咁快就開始傾官渡，傾轉工？你地做咗兩年都冇就轉工，唔怕整花個CV？」

然後其他衰同事你一句我一句，指責我同阿薑兩個後生仔不忠於公司點點點，老古董們又話自己為公司效力多年，忠心耿耿，然後又不停擦老屎忽老細鞋搏上位，完全唔俾空間我同阿薑解釋。

茶記食完飯後，全Office同事都行路返去公司寫字樓。係街上，我同阿薑故意落後眾人，我地兩個又再傾密計。

我話﹕「班老古董咁衰格，我再忍多幾日，過埋個試用期，到時我就要還以顏色！阿薑，我知你都好想開佢地波，但我同你都仲未過試用期，家陣遞信就冇一個月『官渡期』 ( 通知期)，冇得慢慢玩殘班老古董！」

阿薑問我﹕「如果老屎忽老細炒你魷魚，『官渡之日』(Last Day) 你打算點樣玩殘班老古董？」

我話﹕「我啋過你把烏鴉口，我先冇咁易被人炒！我啱啱先畢業，仲有成身學債要還，如果我依家失業冇收入，我破產都似！阿薑咁你呢，如果你劈炮唔撈，『官渡之日』(Last Day) 你又打算點樣玩轉老朋友？」

阿薑用左手食指指住我，阿薑一面認真咁話﹕「他日官渡，看我以一擋百！」

《火鳳燎原》他日官渡，看我以一擋百

當時係2016年9月尾， 我以為阿薑佢只係想扮吓《火鳳》天才軍師郭嘉嘅經典一幕，點知就快過試用期嘅阿薑真係用烏鴉口批中自己將會官渡(辭工)。

又或者，根本阿薑嘅推算能力同郭嘉一樣咁神。由當時2016年9月尾，阿薑已經算出2017年1月就係自己Last Day……

而膽識過人又重情重義嘅阿薑臨走前，對寫字樓班惡人發動「官渡之戰」，職場上鴉影處處……

阿薑甚至算好遺計，佢離職之後，阿薑嘅遺計仍然狠狠咁制住班老狐狸同事……

時間返到來2016年9月尾，阿薑笑笑口咁扮郭嘉用左手食指指住我，我都報以微笑。

然後，街上橙柱高處傳來幾聲鴉啼，阿薑咳咗幾聲，橙柱烏鴉拍翼飛去遠方。我突然諗起一首歌﹕

若被傷害夠~就用一對手~
痛快的割開~昨日詛咒~
入夜等白晝~剩下傷痕開始結焦那胸膛~
城內~快要變作困獸鬥人人尋仇赤腳走~

天黑黑~聽朝世界到處也哭了~
無盡處~充斥了太多紛擾~人類這麼渺小~
這一刻~身邊看到振翅那飛鳥~
無懼怕~高飛去發出光輝~長夜在那方照耀~
是你~伸手拉我高飛~到高空最高點~再掉下這地~
然後我~高聲講我非貪生怕死~
可惜見不到轉機~只得忐忑的心~永遠傷悲~

若被傷害夠~就用一對手~
痛快的割開~昨日詛咒~
入夜等白晝~剩下傷痕開始結焦那胸膛~
城內~快要變作困獸鬥人人尋仇赤腳走~

這一刻~揮手再見振翅那飛鳥~
離別了~只得我在等天曉~
明白自己多渺小~不奢想~
伸開兩臂會振翅飛去~
唯獨我~血脈如像不死鳥~曾受著猛火燒焦~
但我~早經等了多久~翻開我傷口~世上亦依舊~
明白了~想不走也找不到藉口~
深谷裡找到出口~當中的一把聲音~帶我出走~

若被傷害夠~就用一對手~
永遠將記憶~扣住鎖扣~
立定心就夠~存亡關頭不追悔將這鎖匙~
投下~最遠最暗那處我從無回頭去遠走~

陳奕迅 - 不死傳說 (2003年鋼之鍊金術師粵語主題曲)

(第二篇完)

下回(日記3)我會分享吓幾日後，2016年9月尾，我同阿薑陪老屎忽老細、賤格上司、八婆秘書同一眾老狐狸同事去唱卡啦OK嘅地獄經歷。

第3篇

時間返到去2016年9月30日星期五，下午6點鐘左右，我同阿薑呢兩個職場新人都已經做好哂份內事，兩人都準備好等收工。

點知臨收工前，老屎忽老細又係寫字樓大聲問﹕「聽日個個都連放兩日國慶紅日假，不如今晚我請唱K啦！」

平時做野慢手慢腳嘅八婆秘書，又再好醒目咁即該拎起電話大聲叫﹕「咁我Book 場先，有邊個同事唔去啊？」

我又心諗﹕「死八婆平時做嘢又唔見你咁快手！難得連放兩日，我都係偷走，早D返歸算！」

我同職場戰友阿薑已經好熟絡，我地互有默契地交換咗個眼神，我知佢都想偷偷地收工，一齊唔去唱卡啦OK。

賤格上司見到我同阿薑想偷走 ，賤格上司就話﹕「JM、阿薑，你兩個咁快執好嘢，係咪好想即刻去K房聽老闆大展佢雄渾歌喉呢？你兩個年青人唔使心急住，老闆話Book 夜晚8點場，家陣離Happy Hour仲有兩個鐘，不如你兩個後生仔再OT多陣，幫吓老闆個秘書搞掂埋D手尾，當係答謝老闆請唱K之恩啦！而秘書你就跟埋我地大家同事去陪老闆去食個晚飯先！」

賤格上司既擦老細鞋，又迫我同阿薑OT，我心中暗罵賤格上司。而我同阿薑當時仲未過試用期，尚未有能力反抗呢個OT要求，所以我地兩人心不甘情不願地留係寫字樓到OT做八婆秘書D手尾。

而八婆秘書、賤格上司、老屎忽老細同一眾衰同事都拍拍蘿柚去食晚飯。

我同阿薑兩人OT到當晚7點半，已經好眼訓，但仲要趕過去卡啦OK房到陪全Team人去唱K。當晚8點，我同阿薑去到K房同班老狐狸會合，老狐狸們已經點好哂歌揸定Mic，準備開口大唱特唱。

我作為一個90後，基本上港日韓台歐美歌都難唔到我，而且我連70年代香港歌手都識唱，我原本以為上幾代人唱嘅歌應該都係呢類，直至老屎忽老細開口唱嗰一刻，我同阿薑先Feel到中伏！

第一首歌竟然係大陸國歌，老細揸住Mic話﹕「臨近國慶，我地獻首歌俾偉大嘅母親祖國！」

阿薑好細聲咁話﹕「獻你老母！」得我一個聽到。

歌聲前奏響起，我諗返起以前中學升國旗唱國歌，我都係咪嘴做口形咁唱。我咪嘴唱完首國歌，賤格上司就帶頭拍手歡呼，係咁擦老細鞋。

我以為後面D歌會正常D，點知第二首歌竟然係八婆秘書點嘅大陸山歌《縴夫的愛》！

先唔理首歌本身原唱好唔好聽，但八婆秘書唱到瘋狂甩beat又走音，勁鬼難聽，但偏偏老屎忽老細聽到笑哂口，佢好鍾意睇八婆秘書亂唱山歌。而之後嘅歌都係一連串極難聽嘅大陸鄉下山歌及軍歌。

我同阿薑強顏歡笑咁拍咗半粒鐘手，幫班衰同事打拍子，電視螢幕一轉，畫面終於都輪到我點嘅歌——郭富城嘅《芭啦芭啦櫻之花》！老狐狸同事們都放低哂Mic，得返我1個揸Mic獨唱。

我唱到中段，首歌有句日文，我唱完段日文，老細就黑口黑面咁Skip首歌，音樂突然中斷，我當場靜哂呆咗咁望住老屎忽老細。

老屎忽老細有少少嬲咁話﹕「聽日係祖國大好日子，後生仔你唱乜鬼日文歌啊，換下一個唱！」

八婆秘書即刻落井下石﹕「家陣D後生仔就係咁嫁啦，淨係識崇日，一D都唔識背靠祖國！」

我心諗﹕「死八婆你上星期先去完日本旅行！玩完返到來寫字樓仲要成日向其他同事曬命，話日本好好玩，D嘢好好食。」

電視螢幕畫面一轉，下首歌係阿薑點嘅Beyond《海闊天空》，呢首我識唱，但我驚咗老屎忽老細又再批鬥我，所以我將支Mic交俾阿薑，等阿薑獨唱。

我心諗﹕「呢首歌冇日文，實冇死啦！」

當阿薑唱到全歌精髓所在時﹕「仍然自由自我~永遠高唱我歌~走遍千里！」音樂又突然中斷，原來老屎忽老細又Skip首歌，佢黑口黑面咁話﹕「後生仔你好唱唔唱，唱埋呢D反社會歌，你地D後生仔最叻就係唱呢D歌散播反動思想，搞亂社會秩序！再換下個人唱！」

賤格上司即刻落井下石﹕「老闆講得好！如果冇我地老闆當年辛辛苦苦咁支持著香港發展進步，你班憤青仲邊有今時今日咁好景！」 賤格上司既擦老細鞋，又踩年青人，我心中暗罵賤格上司。

阿薑揸Mic反駁﹕「我純粹想唱首歌姐，我覺得唱呢首歌冇做錯到！係你地聽者有意，覺得首歌有政治含意！」

八婆秘書話﹕「阿薑你仲敢駁嘴！乜家陣D後生仔咁冇禮貌？」

阿薑面帶怒氣咁繼續反駁﹕「我係年青人，係你地眼中，我嘅存在就係原罪。我唱首歌就係搞亂社會，我理性反駁就係駁嘴冇禮貌，就連我痾督屎你都可以話破壞環境毀滅地球！」

然後，阿薑強忍怒火，佢強擠笑客兼用友善語氣話﹕「我喉嚨有少少痛，咳咳，我想返屋企先。你地唱得開心D！」之後阿薑將支Mic放係梳化到，就轉身離開K房。

八婆秘書無名火起地揸Mic大叫﹕「你地D後生仔真係一D家教都冇，話兩句就發脾氣走咗去！如果阿薑同JM你係我個仔，我一定掌爆你地個嘴！」

我有少少嬲，我心諗﹕「你班老餅帶有色眼鏡睇年青世代，而且唔會嘗試了解年青人文化同想法。你地唱山歌咁難聽，我同阿薑都有拍手咪嘴，吶喊助威。我同阿薑嘅歌可能未必啱你地聽，但你班老狐狸都唔使問都冇問，就Skip首歌咁唔尊重！」

老屎忽老細大喝﹕「唔好理D頑劣後生仔啦，我地繼續High！」

最後，我一直坐係K房一角，不斷強擠笑容，拍手咪嘴助興，直至山歌軍歌輪迴持續到夜晚11點幾，老屎忽老細先盡興放人走。

踏出K房門口時，我開始睇清班衰同事。佢地無理歧視後生仔，而且唔尊重年青世代文化同想法。彼此價值觀嘅衝突，係我選擇同阿薑聯手對抗班老狐狸同事嘅其中一個原因。

我唔係冇試過，我試過了解上一代文化，融入佢地，聽舊歌睇舊時黑白片，我試過，但係老屎忽嗰班人啊，佢地明後生仔諗緊D咩？佢淨係識唱衰8，90後，咁叫公平咩！呢個世界公平咩？

地獄唱K事件幾日後，返工時，阿薑開始每隔幾日就問我一次﹕「JM，我當時反駁完老細同事就獨自逃離K房，留低你1個受哂衰同事氣，你有冇怪我？」

我答阿薑﹕「我當然冇怪你啦！錯不在你，千錯萬錯都係班唔講道理嘅衰同事嘅錯！」

阿薑話﹕「JM，我知你EQ好高，就算班垃圾同事踩到你上心口，你都仲可以笑笑口拍拍手，叉腰扭兩扭。我知你好忍得，心中有萬千不滿，你都唔會講出來，因為你唔想得罪人。但我當晚唱K真係一時火遮眼，我忍唔住啖氣轉身就行出K房，結果我留低你一個係K房受靶，你真係冇怪我？」

我嘆咗一口氣，我用最真誠嘅目光望住阿薑對眼，我答﹕「阿薑，如果時間可以倒流去到K房嗰晚，我希望可以同你合唱一首歌，然後我同你一齊Mic Drop掟Mic，跑出K房！ 」

阿薑一面疑惑咁問我﹕「你想同我合唱邊首歌？」

我冇答佢，我淨係笑笑口咁用枱上部電腦開著Youtube，直接播首歌俾佢聽﹕

仍然自由自我~永遠高唱我歌~走遍千里~
原諒我這一生不羈放縱愛自由~
也會怕有一天會跌倒~
背棄了理想~誰人都可以~
那會怕有一天只你共我~

背棄了理想~誰人都可以~
那會怕有一天只你共我~
Oh Yeah~

BEYOND -《海闊天空》

阿薑聽完呢首歌之後，佢大受感動，然後佢話﹕「係呢個充斥住老狐狸嘅寫字樓到，我同你呢兩個後生仔就係箭靶。但我已經唔想再任人魚肉！我要反抗班衰同事！」

我點頭同意咁話﹕「長此忍落去唔係路啊！我諗不如我地聯手反抗啦，我學過少少兵法計謀，再加上以前中學時我睇過好多鬥智漫畫，話唔地我可以諗到條妙計，用來反抗吓班老狐狸，挫一挫佢地銳氣……」

阿薑眼神一閃，佢好興奮咁問我﹕「除咗《火鳳燎原》，你中學時仲睇過咩鬥智漫畫？」

我抬頭望住寫字樓個天花板，我開始回憶起我中學時嘅兩件往事……

﹙第三篇完﹚

下回(日記4)我會分享吓我中學時期嘅1次鬥智經歷。2009年2月中，我中三級下學期，情信對決事件。

第4篇

時間返到去我中學時期2009年2月中，我當年中三3B班，我當時有個男性老友，佢個花名叫做宣提子，佢中學時個樣同髮型都有D似台灣男子組合飛輪海嘅某個成員。

事源宣提子佢早幾日前收到隔離3D班女同學Gigi送嘅情人節朱古力，宣提子開心到飛起，好想寫返封浪漫情信，回應女方心意。但宣提子自問中文唔勁，佢就係課室放學冇咩人時，搵咗當時全3B班中文最勁嘅老友，即係我，去代筆幫佢寫封情信。

當時宣提子求我代筆，其實我是拒絕的！因為我覺得冇可能叫我寫就馬上寫，我又唔知宣提子同Gigi感情狀況。萬一我寫錯嘢，害到佢地分手，咁我就會成為千古罪人。

宣提子見動之以情無效，就對我發動誘之以利﹕「JM，求吓你出山幫我寫封情信答謝Gigi好嗎？你手字猶如蒼松剛勁，如果你肯Keep住幫我寫信，我就每日都借功課俾你參考！」

我見條件都幾吸引，我又受唔住佢苦苦哀求，我唯有應承幫佢代筆寫情信。我拎出白紙同筆，我問宣提子﹕「咁你喜歡Gigi D咩啊？」

點知宣提子竟然放聲高唱﹕「喜歡你~那雙眼動人~笑聲更迷人~ 」

我大喝﹕「Shut Up！好鬼老土啊，我都起哂雞皮啦，Gigi佢更加唔收貨啦，大情聖你仲有冇第2句啊？ 」

宣提子就眼濕濕咁唱﹕「喜歡你待我薄情~喜歡你為人冷酷~ 」

我啤咗宣提子一眼 ，我話﹕「你呢句究竟想同我講，定係同Gigi講？」

宣提子就話﹕「咁我真係諗唔到我喜歡Gigi D咩，總之我就係鍾意Gigi成個人，佢無論係笑定嬲我都鍾意，佢無論紮馬尾定係紮孖辮我都鍾意 ！」

宣提子個死仔係我面前放閃彈，我開始唔耐煩 ，我繼續問佢﹕「咁你來緊想約佢做咩？你有冇咩心底話好想講？」

宣提子話﹕「後日放學之後，我想請Gigi去M記對面間Cafe飲野談情，而心底話就係我好愛好愛好愛佢 ！」

我就快被佢D閃光彈閃盲，我心諗﹕「如果Gigi見到宣提子心底話，雖然愛得夠真，但又愛得唔夠詩意，Gigi一定覺得宣提子係個不懂浪漫之人。」於是成封代筆情信，我決定隨心隨筆，我諗到咩就寫咩。我振筆疾書，情書如下︰

給親愛的Gigi︰

早前收到你送的朱古力，濃情蜜意，一嘗入魂，寤寐思服，現回信向你盡訴心中愛意。
我喜歡你笑語盈盈；喜歡你眼如秋水。
後日課後，等你下課，同往Cafe，共飲美玉。
紅塵醉，微醺的歲月，我用無悔，刻永世愛妳的碑。

愛你的宣提子上

宣提子睇完封信就話﹕「封信係寫得幾好，手字又充滿勁力。但我有個疑問，我用Beyond歌詞寫信你又話老土，我用容祖兒歌詞你又唔Like，難道你用周杰倫首《髮如雪》寫信就夠哂冧？」

我當時中學極度喜歡周杰倫嘅歌，我覺得周杰倫唱嘅唔單只係歌咁簡單，周杰倫唱嘅係一封又一封嘅情書，係一個又一個嘅故事。我就夸下海口咁同宣提子講﹕「假如Gigi睇完封信唔冧，我就搵日早會衝上講台搶校長支Mic，我唱哂成首《髮如雪》俾全校聽！」

第2日上午，Gigi收到宣提子封情信，好彩佢好冧，而我都唔使搶校長支Mic。然後同日下午，Gigi回信，宣提子又走來求我 ﹕「JM哥求吓你再出山啊！Gigi睇完我地封信，佢有回信啦，但係我睇完，唔知點回Gigi好。」宣提子七情上面咁朗誦Gigi回信，內容如下︰

給宣提子﹕

接君來信， 愛意綿綿，輾轉反側，夜不能眠。
明日課後，等你下課，願往Cafe，共飲美玉。
窗台蝴蝶，像詩裡紛飛的美麗章節，我接著寫，把永遠愛你寫進詩的結尾，你是我唯一想要的瞭解。

愛你的Gigi上

我望一望Gigi封回信，D字跡就如蒲公英般小巧，內容極有詩意，而且仲識用周杰倫首《七里香》來回信。

宣提子話﹕「Gigi平時極迷台灣男團飛輪海，佢平時放學都淨係追飛輪海，書都唔會睇多本。估唔到Gigi都有D文采，佢仲識用周杰倫首名曲來回信。JM哥，求吓你打救我，繼續幫我代筆回信，我以後朝朝都請你食早餐！」

我話﹕「我真係想打救你啊！好啦，我幫你代寫回信啦，我以後早餐想食燒賣魚蛋！」

就咁樣，我幫宣提子代咗兩星期筆，前後共代寫6封信。而每封代筆信我都有引用周杰倫D歌詞，以及有我蒼松一樣剛勁嘅筆跡。而每封Gigi回信都同樣有引用周杰倫D歌詞，以及有蒲公英般小巧嘅字跡。

然後就出事了……

有日宣提子喊住同我講 ﹕「Gigi話要同我分手啊！因為Gigi佢發現到，原來一路以來嘅情信，都唔係由我親手寫！我手字不嬲都係歪歪斜斜，同信中蒼松字跡完全唔同。昨日Gigi見到我份中文功課D歪斜字跡同封信D蒼松字跡完全唔同，Gigi一對比之下，就踢爆我搵代筆寫情信。但更離奇嘅係，我睇返Gigi份中文功課，佢真人字跡都好似毛蟲咁係到爬，原來Gigi佢手蒲公英般小巧嘅字跡，同埋佢詩般回信內文，都係搵另一個人代筆寫！」

我當堂嚇一跳 ！原來表面上，我以為只係Gigi同宣提子兩人往來情信。但實際上，係我呢個代筆者，同Gigi個代筆者互通情信！

宣提子繼續喊哂口咁話 ﹕「Gigi話我欺騙佢感情，但我明明好愛佢，我只係用錯表達方式。Gigi仲不停追問我個代筆者嘅真正身份，亦即係JM你本人身份，但我同JM你咁老友，我當然唔會爆你身份出來啦，後來Gigi就俾咗呢封奇怪嘅信我，JM你睇吓封怪信……」

我一睇Gigi封怪信，上面仍然有有蒲公英字跡，但已無詩意內容。封怪信反而更似係一封戰書﹕

給三年二班周杰倫同學﹕

我是Gigi的代筆者，我知你是宣提子的代筆者。你多事插手兩人之間情信往來，害我好姊妹Gigi痛失情郎，日哭夜啼，不似人型。而且你脅迫宣提子隱瞞你真正身份，害我好姊妹Gigi報仇無門。我遲早會發現你真正身份，然後再收拾你！

LL上

我睇完封信，我冷笑一聲，我心諗﹕「我根本就冇脅迫宣提子隱瞞我真正身份，個白痴LL唔知頭唔知路，居然話要起我底，再收拾我 ？」

於是我就用張紙寫低﹕「有意思，我接受你嘅挑戰！但無論幾困難，我一定會先搵你出來，先將你收拾！我先係，正義！！」然後我叫宣提子將我呢封戰書交俾Gigi，然後再由Gigi交俾佢個匿名代筆者LL。

漫畫《死亡筆記》我先係正義！！

而初嘗失戀，已經痴咗線嘅宣提子攞個紅蘋果出來係咁咬，佢睜圓環眼咁話﹕「你兩個唔知大家彼此個真樣同真實姓名，但又偏偏要搵對方真正身份出來，然後最先被起底嘅人就會被收拾。人類果然有趣，好有意思！」

兩日後，Lunch前，全級中三都要去禮堂上德育課，我3B班就坐係禮堂右前排，3D班(Gigi班)就坐係禮堂右後排。我坐到就快訓著，身邊同學都訓著哂 。突然，我後面有人輕拍我膊頭，我轉頭一望，係個3D班嘅女仔，佢短頭髮而又生得有D似桂綸鎂，佢細細聲同我講﹕「同學，我有個不能說的秘密想話你知。」

我好奇地轉頭問佢﹕「咩不能說的秘密 ？」

「桂綸鎂」同學攞出紙同筆，寫﹕「三年二班周杰倫同學，其實我是LL！」

我一望，竟然係蒲公英一樣嘅字跡！原來坐我後面嘅「桂綸鎂」同學佢就係LL，仲要咁快就起到我底，仲要正正坐係我後面！但呢個時候，我要保持鎮定，我唔可以露出馬腳 ！

我笑笑口扮傻話﹕「咩周杰倫啊？我個名叫JM喎。」

「桂綸鎂」同學繼續寫﹕「我叫Lily，等你下課。」

我將頭轉返向前，背向Lily，以免佢睇到我滿面驚慌 ，我心入面天人交戰﹕「我要表現得自然D，唔可以穿崩！」

中午12點，落堂鐘聲突然響起，全部Form 3同學都由禮堂衝哂出學校放Lunch。而Gigi就追住宣提子來打，宣提子就搏命向住校門外逃走，Gigi就邊追邊鬧宣提子﹕「你個死仔同我企係到，你咪走啊！」

而Lily就一直扯住我件校服，佢拉到我行去一間冇人嘅課室，兩人坐低慢慢傾。

Lily一坐低就話﹕「我已經問過3B班中文阿Sir，佢話全班係得你先有能力寫到咁浪漫嘅情信，我仲拎埋封信，對比過你平日中文功課D筆跡，兩者都一樣如蒼松剛勁！呢場身份對決，你輸得心服口服啦掛？」然後Lily就撥住短髮，笑笑口咁望住我。

證據確鑿，Lily快過我搵到對方真身，呢場情信對決，的確係我輸咗。而且我見到宣提子剛剛被Gigi追打嘅慘況，我知道如果我死口唔認，得罪D女同學，我下半世都冇運行 ，我索性向Lily坦白﹕「冇錯，我就係三年二班周杰倫，我就係個代筆者。我咁做，都係想我好兄弟宣提子盡快抱得美人歸。Lily，你幫Gigi代筆，都係想幫你好姊妹冧掂佢愛郎。呢場身份對決，我認輸啦，要剮要殺悉隨尊便！」

Lily聽完就笑笑口話﹕「我想搵你真身出來，因為我其實都係周杰倫Fans！我身邊D朋友淨係迷戀台灣當紅男團棒棒堂、飛輪海同女團黑澀會美眉 。我同班姊妹講，我鍾意周杰倫，姊妹就當我異類，話周杰倫又唔靚仔，唱歌咬字又唔清楚！但我就係鍾意周杰倫，好似一見鍾情咁。而難得係代筆情信時，我竟然搵到個同Form知音人，我當然要搵佢真正身份出來啦！」

我聽完都嚇一跳，我一面驚訝咁問Lily﹕「你都鍾意周杰倫？」

Lily笑笑口咁話﹕「冇錯！從今以後，我就係呢間中學嘅周杰倫親衛隊隊長，我任命你做副隊長，本隊致力於宣揚周杰倫嘅歌！我要你同我勾手指尾，發誓將來就算大個老咗，都要永遠鍾意周杰倫，不離不棄！你唔應承，我就收拾你！」

然後Lily拎出紙筆，佢用蒲公英一樣嘅字體，寫出兩人嘅約定。我哭笑不得，唯有同佢勾手指尾，然後係呢張《蒲公英的約定》簽上我個名。

Lily都係張《蒲公英的約定》到簽上佢個名，佢好開心咁話﹕「哈哈！大功告成！我要播返首歌慶祝吓！」

然後Lily就開著課室電腦，我當時仲未食中午飯，我有D肚餓，我話﹕「喂，不如我同你去食個飯先，食完飯先再返來學校繼續《尋找周杰倫》啦。」

Lily笑笑口咁望住我話﹕「又好！我同你去食飯先！」

然後，一陣春風吹入課室，吹到Lily短髮飄飄。

我同Lily食飯期間，我一直同佢好開心咁討論音樂。我仲叫Lily幫幫手撮合返Gigi同宣提子呢對麻煩情侶，我廢事宣提子日日因為失戀而日哭成啼。Lily笑笑口話好。

事後，Gigi同宣提子呢對麻煩情侶分手完又復合。

我心諗﹕「估唔到呢場情信身份對決，我係輸在D字跡太易認。如果我有能力改變自已D字跡……」

後來我揸筆日夜苦練，不出3個星期，我竟然練成「字跡魔法」，初時我可以隨意模仿明星D簽名字跡，後來我練到可以模仿任何人嘅筆跡……

咁我以後D學校通告同扣操行分紙，我都可以用「字跡魔法」……

(第四篇完)

下回(日記5)我會分享吓我中學時期參加科學學會。2008/09年度，中三級，炸實驗室事件。

戴多個頭盔，日記中一切犯罪情節及人物皆為虛構。犯罪須負上刑事責任，切勿模仿。

第5篇

有人話《去年煙花特別多》，有人話《煙花易冷》，有人問《煙花，應該和誰看》？我諗起當年中學中三級，我同埋3個中學最好老友，4人一齊係學校間化學實驗室，近距離睇過人生中最特別嘅煙花。

時間返到去中學時期2008年中三上學期，我當時中學3B班，於開學初期，學校規定學生每年都要選擇一個學會加入，並於每月學會活動日放學後留低，參加學會活動。

我一向熱愛中文，當時本來想加入中文學會，但我當時有個同班同學兼老友——宣提子，佢嫌中文悶，係咁求我出山陪佢入科學學會。我抵受唔住佢苦苦哀求，加上我本身對科學都有興趣，於是我決定陪佢加入科學學會。

中三開學初期，秋天某日放學後，科學學會第一次活動日，學會成員揹住書包係學校實驗室門外，排隊等入Lab。學會成員有來自唔同級嘅學生，有高Form師兄，有低Form師妹，都有同Form中三同學。入到Lab後，開始自由分組揀位坐。當時個Lab裝修設備非常殘舊，實驗用品同儀器都極之殘舊，好似電影入面廢棄多年嘅實驗室一樣咁殘舊。

但我當時中學間Lab比圖中殘舊10倍。

Lab入面嘅學生實驗枱係4人一組咁坐，我同宣提子揀咗間Lab 最左後角張冇人枱坐低。呢張實驗枱係全Lab最霉最舊，得我同宣提子肯坐埋去。然後，有中三同級嘅1男1女同學，行埋來Lab 最左後角張霉枱到陪我同宣提子坐埋一枱。

男同學係個肥仔，笑聲好似肥姐；女同學就戴住粗框眼鏡，怕怕醜醜咁。我、宣提子、1男1女共4人，坐低開始自我介紹，從此呢4人就結下不解之緣。

宣提子先開口﹕「Hi，我叫宣提子，我同佢都係3B班。」宣提子手對我一揚。

我接佢口﹕「幸會，小生名JM，請多多指教。」

肥仔同學笑笑口話 ﹕「乜你講野咁得意嘅，文謅謅得來又唔199(一舊舊)，哈哈哈哈﹙肥姐式笑聲﹚！我係3C班FFF(肥仔同學真名)。」因為肥仔同學成日自說自笑，而且大笑聲同肥姐一樣，「姐」字去「女」旁，自此我地叫肥仔同學做「肥且」。

眼鏡女同學表情靦腆，輕聲細語﹕「大家好，我係3A班X薇X。」女同學名帶「薇」字，取其草花頭，我地自此叫佢「阿花」。阿花性格同薔薇一樣，外表睇落人畜無害，但其實薔薇耐寒而且有刺！同阿花一樣，外表睇落去嬌滴滴好易被人蝦，但其實個衰妹古古惑惑，而且經得起試煉。外人如果唔熟阿花性格，想出手欺負佢，往往都反被阿花毒刺拮傷。

4人都自我介紹完，當時我地唔同班，彼此都唔太熟絡。但係參加過幾次科學學會，隨時間流逝，4人開始慢慢了解對方。

時間去到2009年中三下學期，放完農歷新年假後，春天，科學學會第N次活動日，係間又霉又舊嘅實驗室內，左後角張最舊4人枱。

4人討論緊彼此喜好，當時我先知道，原來4人喜好都差唔多。4人都鍾意科學，鍾意動漫電影劇集，鍾意音樂，鍾意打機！當時我地有玩隻4人冒險Online Game，叫《DNF 地下城與勇士》(香港伺服已執笠兩次)。《DNF》玩法極似《LF2》(香港製作嘅遊戲，我小學成日玩)。

肥且興奮大叫﹕「我都有玩！我玩劍士，做坦克肉盾，衝鋒陷陣，保護戰友 ！而且我鍾意聽住日文歌玩！我最鍾意英文同電腦科。」

宣提子興奮大叫﹕「我玩火槍手，百發百中，掩護戰友 ！我鍾意聽住香港廣東話歌玩！我最鍾意數學同物理科。」

我興奮大叫﹕「我玩牧師，回血加攻，拯救戰友 ！我鍾意聽住台灣歌玩！我最鍾意中文同生物科。」

阿花興奮大叫﹕「我玩法師，控場殺敵，支援戰友 ！我最鍾意聽住韓文歌玩！我鍾意社會(通識)同化學科。」

港日韓台，戰法槍牧，中英數通，Phy Chem Bio ICT，4人臭味相投，各擅所長，互補不足。

宣提子好奇咁問阿花﹕「 乜原來女仔都鍾意打機 ？你3A班女仔除咗同你一齊追韓星，仲有冇一齊打機 ？」

阿花托一托眼鏡咁話﹕「3A女同學有D成日掛住讀書，有D就成日諗住姣仔收兵 ，有D就好似我咁追吓Super Junior (韓國偶象男團，當時2008/09年度，風靡半個中三級)，但全3A班女仔之間，淨係得我先會打機。」

肥且興奮大叫 ﹕「咁不如今晚我地一齊上線，4個一齊做『地下成語勇士』，哈哈哈哈﹙肥姐式笑聲﹚！」

我話﹕「不如我地開個公會啦，公會名就叫……Lab 4？」

4人都舉腳贊成，從此我地4個就係Lab 4公會嘅成員。

《DNF 地下城與勇士》Lab 4 四人眾

呢個時候，科學學會負責老師，教高Form化學嘅李Sir，開始示範是日科學活動──解剖老鼠。學會同學聚埋係間Lab張殘舊嘅教師實驗枱前，睇李Sir示範解剖老鼠。

李Sir手起刀落切開老鼠個肚，向同學展示內臟，同學有人興奮有人厭惡咁大叫﹕「咦 ！嘩 ！」

我聽完李Sir講解內臟分佈，我個心有少少不適。而同學們睇完李Sir示範解剖老鼠，先再返埋自己組張4人枱，落手解剖老鼠。

我返到去Lab 4張霉舊實驗枱，宣提子見我睇完李Sir解剖老鼠，我面色有異 ，於是宣提子問我﹕「JM，你做咩面青青咁，你驚內臟？」

我低Form時受過血腥暴力電影訓練，我一早唔當血臟係一回事。我當時其實唔驚內臟，只係覺得呢個生物實驗有D殘忍。我當時中三年少，深受中文老師滿口仁義道德影響，我當時深信，做人要有仁德，要愛惜世界，切忌傷害他人同花草動物。

我答﹕「我唔驚內臟，不過我覺得D老鼠好慘 。我地為咗做實驗，殺死無辜老鼠，有D殘忍，好唔人道好唔仁慈。雖然枱上面隻米奇老鼠已經瓜咗，但佢咁得意，我唔忍心落刀切開佢。」

阿花冷笑一聲，女仔一向比男仔思想早熟，佢提出佢嘅獨到見解﹕「老鼠無辜？咁你地又知唔知，當年歐洲爆發鼠疫，害死咗幾多人命？」

肥且都同意阿花﹕「我地依家殺1隻老鼠，學曉生物知識，將來救千萬人，何來不仁？」

宣提子都同意阿花肥且﹕「人要生存，就少不免對外人殘忍，仁義道德，係用來對自己友。對敵人仁慈，就係對自己殘忍！對敵人仁慈，我覺得只係貓哭老鼠，假仁假義。」

我當時中三年少單純，思想深受道德枷鎖捆绑，我想對萬物行善。而阿花、肥且同宣提子3人對「仁」嘅睇法，看似唔道德唔理想，但夠哂赤裸夠哂真實！

我雖然想反駁佢地，但我隱約覺得佢地講得好有道理。我當時中三思想單純，但後來我漸漸受3人現實嘅思想影響，年少無知嘅我被3人吸引，4人開始聯手摸索世界運行法則。

然後我地4人各對老鼠落幾刀，撕開外皮，探索血淋淋嘅真實。

之後是日科學活動完結，Lab 4行出殘舊中學實驗室，4人走去小食部汽水機買嘢飲。4人飲住汽水，比試邊個「嗝！」得最大聲。4人之後用射籃球3分波動作，以拋物線將汽水罐掟入環保回收箱。4人解剖完老鼠，飲完汽水，對世事又看透了幾分。

時間去到2009年中三下學期，初夏蟬鳴之時，正是中三同學揀DSE高中學科之時。某日放學後，Lab 4 坐哂係學校電腦室最後排，4人一邊上Youtube，一邊傾揀科事宜。

4人都熱愛科學，鍾意入Lab做實驗，所以4人都決定來緊升中四級，大家一齊選升理科班。當時阿花用Youtube播緊韓國男團Super Junior個MV 《Sorry Sorry》，我地一邊聽住洗腦歌一邊傾計。

我話﹕「將來升到理科班，一定有更多機會入Lab上堂，好期待啊！」

但宣提子望住學校電腦室既新裝修，佢話﹕「唉，但如果間又殘又舊嘅Lab，有呢間電腦室咁新淨就好啦，我唔想下年中四，繼續坐係張霉枱到上堂。你地試諗吓，係間霉Lab到聽書，邊有可能集中到精神聽書？」

我答﹕「講起裝修，我聽聞呢間電腦室係上年夏天時，因為差D火燭，所以係我地中二升中三個暑假，學校趁冇師生返學，換過哂新裝修。」

肥且接口﹕「我都有聽講過，上年舊電腦室係未翻新裝修之前，同依家個實驗室一樣又殘又舊。但係上年夏天臨放暑假前，可能因為天氣熱，幾十部電腦過熱又短路，引發咗場小火燭。而一向出名孤寒又小器嘅校董會，先至無奈撥筆錢俾學校，趁暑假翻新哂成個電腦室裝修，所以依家電腦室先咁新淨。唉，萬一下年我地係間舊Lab到上堂，實驗室D裝修咁殘，如果突然火燭，我地實變燒豬！」

阿花喃喃道﹕「舊Lab……火燭……暑假翻新……」然後阿花突然計劃通奸笑咁話﹕「焚舊Lab，換新Lab，造福後人！不如我地趁住科學學會活動……」

4人互換咗個眼神 ，經歷過多次戰場上出生入死(打機時)，4人即使唔開口講出來，都可以心領神會彼此想法。

滿腦黑暗思想及鬼主意嘅Lab 4，各自做自己代表動作。宣提子扮L咬手指公；阿花扮夜神月計劃通奸笑；肥且扮魯魯修單手掩住左眼；而我就扮火鳳呂布將食指放唇邊做「噓」嘅動作。

4人雙眼充滿火光，Lab 4瞬間明白，今個中三臨放暑假之前嘅七月夏天，應該會比往年嘅夏日，甚至比八月盛夏仲要火熱……

Yey Yey Yey Yey！ Hotter Than The Summer Time！

中三級期末試後，七月流火，暑假前，校園充滿蟬鳴。時間去到科學學會本學年最後一次活動日，是日會用本生燈，會用火！

而係早半個月之前，Lab 4 一早已經由李Sir身上收到風，得知最後活動日會用到火。係中三期末試之後嘅半個月，Lab 4係各大圖書館同網絡上搜集哂足夠資訊，制訂好火攻實驗室策略，4人分派好各自任務。Lab 4目標只有一個，迫孤寒校董會撥錢，趁今個中三升中四暑假，翻新間舊實驗室。

中三級暑假前，最後一次科學學會實驗，Lab 4係間又殘又舊嘅實驗室入面，開著本生燈，用火進行今日科學實驗。唔同金屬係火焰之下，會發出唔同顏色，七彩煙花之所以咁色彩繽紛，就係因為呢個原因。今日學會實驗就係測試各種金屬係火焰中發出咩顏色。

焰色試驗(Flame Test)，七彩煙花原理。

活動完結後，其他學會成員紛紛離開間Lab，除咗實驗室助手，負責老師李Sir同4個中三同學，共6人仍留係殘舊Lab入面。4個中三同學表示因為即將升中四理科班，想向教高Form化學科嘅李Sir，請教科學要訣。而且，4個中三同學平日做實驗時膽大心細，李Sir對呢4個科學明日之星頗有好感。4個中三同學表示自己對科學充滿「熱」誠，想趁實驗活動後留低，幫實驗室助手同李Sir手執拾實驗室。

4個中三同學望住個殘實驗室及舊儀器，4人摸住張霉實驗枱同枱面上一堆化學品，4人各自做自己代表動作。有人咬住手指公咁，引開李Sir同實驗室助手；有人單手掩住左眼咁，遮住閉路電視隻眼；有人做住「噓」嘅動作，準備好滅火筒滅火沙；有人奸笑住，係舊Lab門口睇水把風。

然後， 有人咬住手指公咁，拎住個印有Corrosive﹙腐蝕性﹚嘅化學品亂咁溝；有人單手掩住左眼咁， 拎住Explosive﹙爆炸性﹚嘅化學品亂咁搞；有人做住「噓」嘅動作， 拎住Radioactive﹙放射性﹚嘅化學品亂咁兜；有人奸笑住，用Toxic﹙劇毒性﹚化學品亂咁加。

大約下午5點，全校師生都走得七七八八。佈好陣後，4個中三同學點好火，然後行去實驗室以外嘅安全地方，4人等睇夏日七彩煙花匯演。

4人哼住俄羅斯著名作曲家柴可夫斯基嘅名曲《1812序曲》，4人8隻手好似交響樂指揮家咁亂舞，然後七彩煙花開始盛放，8隻手用更大動作亂咁指揮。4人指揮住舊實驗室七彩煙花匯演，場面有如電影《V煞》指揮家上身，睇住炸彈爆炸嘅情節。

電影《V煞》經典場面重現，請由03﹕00開始睇。

後來學校火警鐘響，消防車B Bu B Bu趕到時，煙花已完，成間舊Lab已經「煥然一新」。

到咗第2日返學朝早，訓導室入面有6個人﹕4個中三同學、化學老師李Sir、及訓導主任陳Sir。

4個中三同學用3寸不爛之舌，再加上其中1個女同學掩面狂泣(扮喊)，4人將炸實驗室嘅責任推哂去現場環境到。陳Sir同李Sir係4人智力、口才及眼淚攻勢下，兩人不停地搖頭嘆氣。

而4個中三同學係差D拆哂成間Lab之後，4個都要扣操行分，所以4個中三同學未能全身而退，只能半身而退。但4人成功爭取唔使記過、見家長，及背上縱火刑事罪責。

4人為自己「無心之失」，向陳Sir同李Sir道完歉，就拎住扣操行分紙行出訓導室。其中一個熱愛周杰倫嘅3年2班男同學，因為早前情信對決事件，曾苦練操控筆跡魔法，佢隨手一揮，4張扣分紙左下角家長簽名到，多咗4個筆跡風格各異嘅簽名魔法。

若干年後，呢位3年2班「周杰倫」男同學，係返工時利用魔法筆跡能力，係職場上成功改寫自己命運。

而中學畢業後4人各奔前程，雖最舊不在，但聚舊依然。

炸Lab事件兩個月後，炎熱暑假完結，升中四了，9月新學期，學校都翻新咗間實驗室。而當時中三級嘅炸Lab四人眾，如今已一齊升上4A理科班，而且4人都因為炸Lab事件起哂朵，轟動全校師生，無人不知。

4A班首日上堂，第1節課就係化學堂，要去新實驗室到上堂，同學們自由分組4人一枱咁坐。化學老師兼班主任李Sir企起新教師實驗枱前，望住實驗室新裝修，然後望住坐係間Lab左後角張新枱，李Sir見到有3男1女坐定定，4人互相向組員微笑(奸笑？)。

李Sir心入面百感交集，佢先係搖搖頭暗嘆一聲，然後微笑咁望住4A班一眾明日之星，李Sir雙眼有神咁大叫﹕「大家打開本書第1課……」

時間再次返去中三暑假前，4個中三同學因炸Lab事件，係訓導室Say 完Sorry，就行出訓導室。4人突然哼住男團Super Junior男團首《Sorry Sorry》前奏，然後學MV入面個動作，係咁捽手起舞，然後4人用廣東話代替原本韓文歌詞咁合唱Lab 4 版《Sorry Sorry》﹕

Sorry，Sorry，Sorry，Sorry，
呢間，Lab舊，來緊，冇咗，
呢間，呢間，呢間，爆咗，
爆咗，爆咗，爆了，Baby，
Sorry，Sorry，修理，修理……

Super Junior韓文官方《Sorry Sorry》MV

(第五篇完)

下回(日記6)我會分享吓我返工時期，2016年9月初某日，我同職場戰友阿薑認識一位奇異客人嘅經歷。

第6篇

時間返到去我返工時期，話說我有個職場戰友阿薑，佢非常熱愛劉德華嘅歌。我仲記起阿薑某次跟衰同事們飲茶嘅經歷，而當時我因為要返公司總部上堂受訓，所以飲茶時我人唔在場，件事都係我事後聽在場嘅阿薑口述。

時間返到去2016年9月初，某日返工，係公司寫字樓，我上午同Lunch時都人不在Office。

上午11點，老屎忽老細向住寫字樓所有人大聲宣佈﹕「陣間中午Lunch，我約咗個同公司合作咗十幾年嘅貴客——楊太，去附近酒樓飲茶。雖然我地來緊有單大Project會再次同楊太合作，但係我地今次約佢飲茶，唔會講公事。我純粹想同貴客楊太聚舊。今次飲茶，順便等楊太認識吓大家，大家陣間飲茶記得留個好印象俾楊太，千其唔好得失貴客，將來同楊太合作，就方便得多啦！秘書你陣間早D到酒樓攞定位！Office全世界都要去，大家早D去到酒樓，靜候楊太光臨！」

全Office聽到話要陣間飲茶，千其唔好得罪貴客楊太，就不約而同望向膽識過人嘅職場新人——阿薑。

眾所周知， 阿薑呢個後生仔，係一個極有原則之人，而且佢天不怕地不怕。阿薑同粒彈簧一樣，能屈能伸，旁人越大力壓低佢，佢反抗之力就越大。有時衰同事們無理咁欺負阿薑，阿薑都會正面咁用言語或行動反抗，以示不滿(請參考地獄唱K事件) 。

我忍耐力就比阿薑高少少，我面對衰同事們無理欺壓，我都仲會笑笑口死忍，即使我心有不滿，我都唔會馬上反抗。但一有機會，我就會陰D陰D咁反，我會放吓暗箭，以宣泄心頭之恨 。

八婆秘書成日係寫字樓茶水間到講是非，佢話阿薑係一個明刀明槍嘅「真小人」；而我就係一個暗箭傷人嘅「偽君子」。但事實上，我同阿薑反抗，只能怪衰同事們先撩者賤。我同阿薑一樣都係小小嘅MT雜工，我地只想每日返工無風無浪，安份守己做完份內事就收工。奈何衰同事們經常係Office搞風搞雨，我同阿薑受時勢所迫，先會間中出手反抗班衰同事。

當全Office聽到話要陣間飲茶，千其唔好得罪貴客楊太，衰同事們都不約而同望向「真小人」——阿薑。衰同事們驚成日駁嘴無禮嘅阿薑，一開口就得罪楊太(但係我眼中，阿薑只係敢言直率)，於是衰同事們馬上偷偷地商討陣間飲茶時，點樣塞住阿薑把臭口，以免佢開口得罪貴客楊太，以免連累到全Office滿門抄斬。

阿薑見Office全世界都望住自己 ，佢知道人人都驚佢把口會得罪楊太。阿薑好醒目咁話﹕「我口無遮攔，我都係唔去飲茶，廢事大家心慌慌啦。」

點知賤格上司行埋去阿薑個位，同阿薑講﹕「NO！你一定要去飲茶，呢個貴客好鬼麻煩，全Office係得你先搞得掂！所以陣間飲茶你一定要去！」

老屎忽老細、八婆秘書同賤格上司之前都同楊太合作過多年，都知道楊太係一個十級麻煩嘅貴客。

阿薑心諗﹕「賤格上司明知我把口咁直，極有可能得罪楊太，何解仍堅持要我去飲茶？ 」

賤格上司見阿薑一面疑惑，賤格上司就解釋話﹕「楊太係劉德華頭號Fans，佢開口埋口都係佢男神華Dee，全Office又得你最熟劉德華，所以陣間傾計，可能要靠你落足嘴頭，陪楊太討論華仔氹吓個客開心，代全Office留個好印象俾貴客楊太。」

阿薑當時尚算職場新手，不爾有詐，再加上阿薑本身的確非常熱愛劉德華嘅歌，而且阿薑仲將電話鈴聲設定做劉德華嘅歌，阿薑心諗，熱愛劉德華嘅人應該唔會係D咩超級衰人，因此阿薑就應承去陪楊太飲茶。

賤格上司就一面奸笑咁講 ﹕「你肯應承就最好，但你盡量唔好得罪楊太啊。」

八婆秘書都開口﹕「到時如果阿薑你敢亂講野，搞到楊太唔開心，我一定掌爆你個臭嘴！ 」

除咗我同阿薑兩個後生仔，Office全部老餅同事都淨係鍾意聽大陸鄉下山歌同軍歌，佢地完全唔熟劉德華。衰同事們知道阿薑同楊太有共同話題，可以投其所好，係楊太面前留個好印象，衰同事們都唔反對叫埋阿薑去飲茶。

放Lunch前15分鐘，老屎忽老細一早帶哂全Office去到酒樓包廂坐定定。留咗個空位俾楊太，而空位嘅左右，分別係八婆秘書同老屎忽老細。

15分鐘後，賤格上司引領住楊太慢條斯理咁行入酒樓包廂。楊太係個中年貴婦，身型同樣貌都同街邊肥師奶差唔多，但楊太嘅髮型同衣著都成個貴婦咁。

雖然楊太曾經同Office班同事多次合作，但楊太淨係認得全Office年資最老嘅老屎忽老細，八婆秘書同埋賤格上司，楊太唔會記住其他同事個名。賤格上司企起身，再次介紹Office衰同事們個名，賤格上司向其中1個老餅同事揚手，開口介紹﹕「呢個係阿東同事，職位係……」

未等賤格上司講完第2句話，楊太直接開口，截斷賤格上司說話。楊太望住阿薑問﹕「呢個後生仔眼神有D似劉德華！後生仔你叫咩名？」

阿薑一呆 ，然後開口答 ﹕「楊太你好！我姓姜，全公司都叫我阿薑。我係今年公司新請嘅見習助理。我知楊太你係華仔Fans，我平日都有聽華Dee唱歌。」

賤格上司之前曾經同楊太傾過合約，賤格上司曾經想投其所好，係咁讚劉德華。賤格上司稱呼劉德華做「華仔」，楊太即刻發火鬧賤格上司﹕「華仔係你叫嘅咩，家陣你係佢長輩定前輩？職場最切忌冇大冇細，不分尊卑，我唔要再聽到你叫劉德華做華仔！ 」呢件事係我同阿薑入職前發生，所以當時全Office得我地兩人唔知道。

阿薑唔知頭唔知路，直接就叫劉德華做華Dee華仔。賤格上司一面奸笑 ，佢已經準備好等楊太開口鬧阿薑冇大冇細，然後自己再加把口落井下石，二人合力同仇敵愾咁圍插阿薑，搏係楊太面前留個好印象。

點知楊太不但冇嬲，佢反而呵呵大笑 ，好似烏蠅見到蜜糖咁開心。全Office除阿薑之外，人人不禁面露驚訝 。

楊太笑住咁話﹕「原來家陣D後生仔仲識欣賞華Dee，我仲以為家陣90後淨係鍾意日韓台明星。薑仔，我第一眼見你個眼神，有少少似華Dee，我就知道你係真心賞識華仔嘅歌，絕非為左氹我開心就亂擺華仔上枱。」

然後楊太轉頭，對住坐佢隔離嘅八婆秘書講﹕「你同薑仔調一調位，我有D嘢想俾薑仔睇。」

係公司班老餅飲茶文化中，貴客左右個位，通常都係由公司職位年資最大嘅人坐，然後順住落去由高至低咁坐。楊太完全無視呢種階級觀念，直接叫職場新手阿薑坐係楊太隔離。

八婆秘書咕噥一陣，佢同阿薑換位時黑口黑面咁，啤咗阿薑一眼 。阿薑都啤返八婆秘書轉頭 ，然後阿薑行去坐係楊太隔離。

楊太攞出部電話，開Facebook同IG，係咁俾阿薑睇華Dee各種演唱會嘅相，以及楊太同華Dee電影海報自拍照。

但阿薑冇嫌楊太煩，阿薑覺得楊太無視老餅階級觀念，而且識玩FB同IG。比起公司班唔玩FB唔玩IG，淨係識上Wechat嘅老餅同事，楊太呢種老餅尚算係好嘅老餅。

之後楊太碌到佢個女張相，相中只見楊太個女跳緊街舞，楊太同阿薑講﹕「呢個係我個女來，佢之前暑期先過完17歲生日，呢張相係佢生日之後嘅3日影嫁，當時佢參加街舞比賽，雖然佢最後輸咗咩獎都冇。」然後楊太將個電話向住大家，展示佢個17歲寶貝女跳街舞張相。

阿薑突然講咗句﹕「17歲那日不要臉，參加了挑戰。」

楊太聽到，即刻O咗嘴 。

呢句話，源自劉德華首歌《17歲》，唱出華仔係娛樂圈成長嘅心路歷程。阿薑呢句話其實算係讚華仔，同時又讚楊太個女。但衰同事們冇聽過呢首歌，人人都誤以為阿薑睇相睇到唔耐煩，開口串楊太個女不要臉。

劉德華 《17歲》

八婆秘書一早已警告阿薑，佢敢亂講野得罪楊太就掌爆阿薑把賤嘴。八婆秘書聽到阿薑「串」楊太個女「不要臉」，八婆秘書發哂火咁鬧阿薑 ﹕「你把衰口又亂講乜野，你竟然敢話楊太個女不要臉？楊太個女雖然比實輸咗，你把臭口都唔使講到咁直，串楊太個女唔知醜，不自量力咁參加比賽。楊太你唔好嬲，阿薑把口咁賤，我陣間就掌爆佢個嘴！阿薑，你同我調返位，廢事你又開口得罪楊太！ 」

楊太當然聽過《17歲》，楊太仲知道阿薑呢句唔係串，而係讚。楊太見阿薑講得出《17歲》歌詞，本來好開心 ，但點知八婆秘書7吓7吓，唔知頭唔知路咁發火鬧阿薑，楊太都無名火起咁鬧返八婆秘書轉頭﹕「秘書，唔該你收聲！薑仔講我個女講得好啱，我個女的確係『不要臉』。薑仔都冇得罪我，點解要同你調返位？我先唔想秘書你個咩都唔識嘅人坐係我隔離！秘書，你再有下次亂咁開口鬧人，仲要亂掌人個嘴，你就同我扯！ 」

老屎忽老細見狀，心中充滿疑問 ﹕「點解個楊太咁保阿薑嘅？明明秘書講得好有道理。」老屎忽老細轉念一諗﹕「算啦，楊太係個麻煩友，佢奇人專行奇事。」於是老屎忽老細開口 ﹕「秘書，你唔識就唔好亂講野。楊太，你個女好有跳舞天份，下次比實一定冠絕全場！」

八婆秘書心有不忿，咕噥一陣就唔再出聲。

然後，酒樓阿姐送上嘢食點心，賤格上司大叫﹕「楊太請起筷！老闆請起筷！大家起筷！」

15分鐘後，茶壺空哂。阿薑作為職場新人，阿薑好自覺咁拎起不鏽鋼熱水壺，主動幫茶壺加水。阿薑右臂一運勁，無意展示出線條完美嘅肌肉。阿薑加完水，楊太即刻伸手捏阿薑隻肌肉麒麟臂。阿薑一驚，麒麟臂微微一縮，但楊太一路捏一邊問﹕「薑仔，你平時做咩開運動，D肌肉咁結實嘅？」

阿薑被祿山之爪嚇親，唔知點反應，佢口窒窒咁答﹕「Err，平時有，有打開波。」

楊太捏咗10秒就收手，然後用公筷夾起枱面上剩餘嘅點心。楊太夾起雞包仔同四寶雞扎，放入阿薑碗中，然後開口話﹕「薑仔你咁大隻，一定要食多D嘢補充能量。」

阿薑估唔到楊太會出鹹豬手，但阿薑唔想得罪楊太，阿薑決定先忍住道氣。阿薑夾起雞包仔，放入口，心中暗嘆，然後突然醒起麥兜有首歌﹕

現實~就似一隻鴨~吓吓一定要Duck~
唔得！唔得！點算啦？點樣令舊薑變做鴨？
含住個雞包仔~望住四寶雞扎~
可嘆現實~係要一隻鴨~加塊荔芋共我一起扎~

《我的名字是McDull》

楊太對阿薑話﹕「我個寶貝女佢平時除咗跳開舞，都仲會打籃球，而且佢同你我一樣，我個女都鍾意劉德華。有機會，我一定介紹我個女俾薑仔你識！」

阿薑心諗﹕「唔通楊太想搵我做女婿？不了，我都係求其敷衍咁答啦。」阿薑好有禮咁答﹕「總有機會！總有機會！」

食飽飲夠，楊太都冇再出鹹豬手，佢同阿薑不斷討論華仔歌影視作品。衰同事就淨係識亂咁附和，同埋係咁執兩人口水尾。楊太當時對阿薑依依不捨，老屎忽老細見楊太難得龍顏大悅，於是就邀請楊太上去寫字樓繼續傾。

然後老屎忽老細同賤格上司係前面帶路，阿薑企楊太隔離，衰同事們老太監上身咁列隊，八婆秘書企最後(老屎忽老細特登安排)，全人類好似擁護太后出巡咁列隊行返去寫字樓，賤格上司仲懶風趣咁大叫﹕「楊太后起駕！」

返到寫字樓，老屎忽老細話有重要電話要打，叫大家好好招呼貴客楊太，然後老屎忽老細行入老細房，鎖埋門，好耐都唔出來。

同日Lunch之後，我係公司總部完成受訓，我返到去Office寫字樓。

我見到除咗阿薑，人人都老太監上身，係咁向個中年貴婦獻欣勤，人人稱呼佢做楊太。我當時唔知楊太咩來頭，只見人人都當佢皇太后咁服侍。

因為我冇去到飲茶，所以當楊太見到我呢個陌生面孔，佢就問我﹕「後生仔你眼神有D似梁朝偉！你叫咩名？」

我好有禮貌咁答佢﹕「拜見楊夫人，晚生賤名JM，這廂有禮。」

楊太又再呵呵咁笑，佢話﹕「你個後生仔謙謙有禮，實屬難得。講野又咁文質彬彬，我以後叫你做JM公子啦！」

然後，楊太問我食咗飯未，我答未，跟住佢就話﹕「啱啦，正話飲茶打包咗好多點心，你食埋佢啦。」然後楊太大叫﹕「同我沖幾杯茶來！」

我聽到楊太叫沖茶，我本能地轉身，行向茶水間方向。楊太見我轉身想行去唔知邊到，楊太滿面疑問咁，問我想行去邊，我答我去沖茶。

楊太就問﹕「乜沖茶遞水唔係秘書職責咩，點解要你做嘅？ 」

沖茶遞水，本來唔屬於我同阿薑份內事，原本係八婆秘書做開。但我同阿薑新來新豬肉，有日八婆秘書叫我地沖茶遞水，然後就從此變成我同阿薑日常工作一部份。

我開口想答，楊太唔等我出聲就先大叫﹕「秘書你仲唔去沖茶？係咪想D點心啃親JM公子？係咪想渴親我同薑仔？」

八婆秘書又再心有不忿 ，咕噥一陣咁行去茶水間沖茶遞水。

楊太話﹕「我想去女廁。薑仔，JM公子，我失陪一陣。」然後賤格上司一馬當先咁帶路，衰同事們太監上身，列隊護送楊太去寫字樓女廁。

寫字樓淨返我同阿薑兩人，我問阿薑﹕「 個楊太咩來頭，點解楊太對住衰同事們就成個皇太后咁，對住我同你就反而冇咩架子？ 」

阿薑唉咗聲，然後簡短咁將楊太來歷、喜好、飲茶鹹豬手事件講俾我知。然後阿薑奸笑咁對住我話﹕「現實就似一隻鴨，吓吓一定要Duck！如果楊太陣間摸JM公子你，你千其唔好反抗啊，唯有委屈吓你犧牲色相，公司未來發展就靠唒你啦。罪人恭請，公子獻頭！ 」

我知阿薑係講笑，我都笑住咁答阿薑﹕「你都On799！ 」

衰同事們再次太監上身，係女廁門口列隊護送楊太行返去Office，賤格上司自以為好風趣咁大叫﹕「楊太后駕到！」

阿薑望住賤格上司，好細聲咁話﹕「都On799！ 」

然後楊太拉住我同阿薑行入會客室，賤格上司及老太監同事係前面帶路。我開始有D明白做太后身邊紅人係咩感受。

係會議室入面，我食住點心飲住茶。同楊太傾計時，佢對我同阿薑雖然冇咩架子，但佢一對賤格上司同老太監們就擺哂款咁。楊太成日有意冇意咁提起佢個女﹕「我個寶貝女唔只識跳舞同打籃球，佢仲好好文采，曉詩詞歌賦。有機會，我一定介紹我個女俾JM公子你識！」

我學阿薑咁敷衍楊太﹕「總有機會！總有機會！ 」

我心諗﹕「楊太呢個貴客真係奇人，佢對住後生仔就友善親切，對住老太監同事們就冰冰冷冷。不過都未嘗唔係一件好事，比起其他對住我同阿薑擺哂架子嘅客人，我更欣賞楊太呢個奇人！ 」

傾咗半粒鐘計，楊太話佢夠鐘返自己公司。係寫字樓門口，楊太臨走前，就話﹕「今日咁開心，不如影返張相大合照留個紀念啦！」

作為職場新人，客人話要影相，我當然好醒目咁，主動行埋去話做揸機之人。

楊太見我向佢伸出雙手，想做揸機之人，楊太話﹕「邊個話要JM公子你揸機，你同薑仔企定定係我隔離，擺定個靚Pose。阿邊個邊個，你同我揸機！阿上司、秘書、你、你4人職位最高，你地企最前排，企低D，唔好擋住後排。我就同薑仔同JM公子3人企中間排，然後其他人企去後排。」

1個老太監同事受命接過相機，全人類按照楊太指示咁企位。

楊太企中間，我同阿薑分左右企。楊太又話﹕「你兩個後生仔唔好成碌木咁企啦，俾D年青人嘅創意，擺個潮Pose來睇吓！」

我同阿薑交換咗個眼神，我開口問阿薑﹕「JoJo立？」阿薑怕尷尬，佢搖頭拒絕，唔想擺JoJo立。

老太監同事就各自擺Pose，楊太發火大喝﹕「好心你地幾十歲人就企正經D啦，扮咩後生仔擺Pose啊？仲有你你你啊，隻手遮唒薑仔同JM公子塊面啦，放低手啦！」

老太監同事們即刻企返好，放低手，唔再擺Pose。

楊太見我同阿薑諗咗好耐都唔知擺咩潮Pose好，楊太靈機一觸咁話﹕「華仔薑，偉仔JM，你兩個背對背咁企，然後面向鏡頭，試吓用你地嘅眼角互望對方。係啦就係咁企，偉仔JM 唔准笑，華仔薑唔准Yey，你放低手，你兩個表情再Cool少少，係啦冇錯，就係咁，Hold住咪郁！」

然後楊太企係我同阿薑兩人中間，楊太大叫﹕「除咗華仔薑同偉仔JM，其他人同我係咁左右搖頭，邊個搖得最慢，我就斬咗佢個頭落來！」

賤格上司好奇咁問﹕「點解要搖頭影？咁樣影法，會影到我地個樣濛查查喎！」

楊太大喝﹕「叫你搖頭就搖啦，係咪想殺頭啊？」

賤格上司咕噥一陣，然後搏哂老命係咁搖頭，老太監同事們都跟住係咁左右搖頭。除咗我、阿薑同楊太3人唔使搖頭。

揸機老太監同事大叫﹕「1，2，3，咔喳，再來多張，多張，多張。」

佢連影十幾張，楊太先話夠啦停。

楊太攞返部影相電話之後，馬上睇張相影成點。楊太睇完張相就係咁笑 ，然後首先俾我同阿薑睇。

我都十分好奇點解楊太要咁影，我一望張相，覺得我同阿薑兩人眼神有D熟，而其他同事搖頭影，人人塊面都濛查查。但呢張相，我越睇就越熟口熟面，我好似曾經見過呢種影法。

其他老太監同事一見張相，雖然相中自己個樣濛查查，但人人睇完都起勢擦楊太鞋，紛紛大讚影得好，好有抽象派風格，楊太好有藝術天份點點點。

阿薑睇完張相，靈光一閃，然後指住楊太部電話，阿薑問﹕「無間道？」

楊太一聽，即刻又O咗嘴 。

冇錯，楊太呢張相之所以咁特別，係因為個概念參考自港產神級電影《無間道》海報。

港產神級電影《無間道》海報。(華仔薑與偉仔JM)

八婆秘書見楊太O咗嘴，以為阿薑又再亂講野，得罪楊太。八婆秘書又再叻唔切，佢發火鬧阿薑 ﹕「楊太同我地咁Friend，影張大合相，你就屈楊太做無間道做二五仔，阿薑，我真係要掌爆你個嘴！ 」

楊太直接對八婆秘書大叫﹕「你收聲！ 」然後楊太係咁拍阿薑膊頭﹕「薑仔你真係我知己！我好期待來緊同貴司嘅合作！我依家趕住走，呢張相我會放IG，有咩下次見面再講，Bye~ 」然後我同阿薑，同埋賤格上司3人，護送楊太落到寫字樓下。

最後，肥師奶楊太都係冇摸到我，可能因為我D肌肉冇阿薑咁完美。我唔使公子獻頭，我鬆一口氣，放下心頭大石。

我同阿薑兩人，全程都冇得罪貴客楊太，而且服侍到楊太貼貼服服。雖然要阿薑無奈犧牲色相，但阿薑同我都唔憎楊太。我同阿薑都可謂立哂大功，但當時老屎忽老細係自己房到打重要電話，老屎忽老細冇目擊到誰功誰過。冧掂楊太呢件事嘅功勞，俾賤格上司同八婆秘書吞哂。

唔單只咁，事後賤格上司同八婆秘書日日講我同阿薑壞話。老太監同事屈我同阿薑亂放媚眼，恃住自己年青力壯，就用美男計色誘楊太。阿薑聽到就反駁衰同事們成個老太監咁，不知羞恥咁低頭獻媚，毫無骨氣。我幫阿薑口反駁，衰同事們就話後生仔駁嘴冇大冇細不分尊卑點點點。

當時9月，我同阿薑尚算職場新手，而且得兩把口，點鬥得贏成村老太監把口？我同阿薑無奈忍氣吞聲。

事後某日我同阿薑收工搭升降機，部Lift中只有我地兩人，而且Lift中四面都係鏡。我當時收工已經好攰，我竟然見到幻覺。我見到鏡中企住劉德華同梁朝偉兩人背對背咁企。

華仔薑突然失控大唱﹕「如何能離開失樂園~？」
偉仔JM唱住答佢﹕「能流連忘返總是情願~」

要去到極樂迢長路遠~
吃苦中苦~ 苦中苦~
亦永不間斷~
明明我已晝夜無間踏盡面前路~
夢想中的彼岸為何還未到~
明明我已奮力無間~天天上路
我不死也為活得好~
快到終點~才能知道~又再回到起點~重頭上路~

劉德華及梁朝偉 《無間道》

(第六篇完)

下回(日記7)會分享吓我22歲返工時期，2016年9月尾某日，我同職場戰友阿薑再遇貴客楊太及楊太兩個年青女助手嘅經歷。

第7篇

時間返到去2016年9月尾，某日返工， 係公司Office，朝早9點。

衰同事們迫我落街做外賣仔幫全Office買早餐，我買完返上寫字樓時，衰同事們聚哂係茶水間到講是非兼等食早餐，我行入茶水間分發外賣俾衰同事們。 然後我返去Office自已位，我同阿薑兩人一邊食早餐一邊傾計，傾到茶水間班衰同事們講是講非。

阿薑問我﹕「班老餅同事係茶水間，係咪又講我同你D是非？鬼叫我同你後生又聰明咩，上次我地係貴客楊太面前留個好印象，但係班老太監同事就拍錯哂馬屁。呢班老太監庸才，妒忌我地天才，所以先會日夜中傷我地。最強軍師JM，你有乜計仔可以俾D顏色班茶水間老太監睇啊？」

我答﹕「唉，佢地D是非，我同你都反駁過幾次，但無奈班老太監完全聽唔入耳。係佢地迫我出手嫁。」

我心念一轉，諗返起我以前中學同Lab 4嘅各種校園往事，我諗出3條計謀，我繼續答﹕「第1計，收工時唔小心錯腳踢開茶水間雪櫃個電插頭，翌日返工再插返。雪櫃冇電唔凍，D嘢食一晚變壞，食到班老太監們又痾又嘔，哈哈！」

阿薑即刻反駁我﹕「就快10月啦，夏天一早過咗，中秋都過埋，天氣一早轉涼，嘢食邊有咁易變壞。此計不合天時啊！」

我中學有過炸實驗室經驗，精通火計嘅我話﹕「第2計，茶水間個微波爐，如果唔小心錯手放金屬入去，可以引致火燭，哈哈！」

阿薑極憎火計(原因有機會再分享)，佢反駁我﹕「萬一到時茶水間火燭失控蔓延，D火燒埋出來成個Office，咁點算？此計不合地利啊！」

我繼續答﹕「第3計，趁Lunch 時間Office冇人，扭開茶水間水龍頭，唔記得閂水，再錯手塞住去水口，鎖埋茶水間門，然後等D水浸哂成個茶水間，水淹七軍，哈哈！」

阿薑搖頭反駁 ﹕「到時Office同茶水間成地都係水，咪又要我同你兩個新仔職業雜工隊上身，拎拖把掃把清理好D積水。仲嫌我地唔夠多文件做咩，玩完水仲要做埋額外清潔，此計不合人和啊！」

阿薑繼續話﹕「仲有啊，我係想俾D顏色班老太監睇，你D計謀淨係針對茶水間，個茶水間同你有仇咩？」

我連獻3計，阿薑全數駁回，我問﹕「你要天時地利人和，敢問薑兄有何妙策？」

阿薑開口想答，點知衰同事們係茶水間食完早餐吹完水，就行返出Office。 阿薑無奈中止我地兩人之間嘅軍機大會，返埋自己位做嘢。

幾日後，朝早，貴客楊太又再來我公司Office傾合作方案，楊太身型依舊咁肥，依舊用貴婦Look示人，楊太仲帶咗兩個後生女助手來一齊傾合約。後生女助手兩個都廿零歲，著黑絲同普通辦公室女郎OL套裝裙，但係1個短髮，另1個就長髮。

後生短髮女助手想像圖

後生長髮女助手想像圖

賤格上司帶住Office老太監們又再出動，列隊護送楊太、短髮女助手同長髮女助手3人，行入去大會議室。

老屎忽老細、八婆秘書及其他老太監同事，一早按職位年資高低咁坐定定係會議室。我同阿薑兩個職場新丁，當然自動自覺坐最後末座啦。賤格上司帶住楊太行入會議室，賤格上司懶風趣咁大叫﹕「楊太后駕到！」

楊太一聽到又無名火起，當住咁多人話﹕「你亂叫乜鬼太后，叫到我老哂。你再敢亂叫我就殺你頭！ 」

我同阿薑見到賤格上司拍錯馬屁反被插，差D忍唔住笑，我見到楊太兩個後生女助手都係到忍笑 。我心諗﹕「上次見楊太，賤格上司太監團都叫過幾次楊太后，但楊太都冇嬲。呢個奇人真係喜怒無常，好難捉摸！」

老屎忽老細見賤格上司中伏，馬上岔開話題﹕「楊太你好，今日傾初步合作之前，等我先向你介紹我公司同事。呢個係阿東同事，職位係……」

一如以往，楊太雖然同公司合作多年，佢淨係記得老屎忽老細、八婆秘書同賤格上司，其他同事楊太一向都冇記起心上。所以每次見面傾公事時，都一定要重新介紹我司Office同事。

同上次飲茶一樣，未等老屎忽老細介紹完第1個年資最老嘅同事，楊太直接開口，截斷老屎忽老細說話。楊太望住我同阿薑話﹕「薑仔，JM公子，好耐冇見啦，呢段時間真係掛死我啦 。你兩個比上次見面時瘦咗D，我就仲係咁珠圓玉潤，哈哈！ 」

然後楊太雙手對兩旁女助手一揚，楊太話﹕「呢兩個係我女助手。」

兩個女助手都笑笑口咁向我同阿薑細細力揮手打招呼。

然後楊太望住我同阿薑話﹕「你兩個後生女今次有眼福啦，你望吓薑仔同 JM公子個眼神，係咪有D似華仔同偉仔。拿我冇吹水唔抹嘴嫁，薑仔同 JM公子，真人仲型過張相！」

我心諗﹕「楊太應該講緊我地上次扮《無間道》張相。好彩我同阿薑冇擺JoJo Pose咁影，如果俾女助手見到我擺JoJo Pose，實會恥笑我地，我到時真係醜死鬼！」

然後短髮女助手笑笑口咁望住我 ，我同佢四目交投，我都報以微笑 。長髮女助手就笑笑口同阿薑對望 。

阿薑好細聲咁同我講﹕「楊太上次介紹完個寶貝女俾我同你，今次就介紹兩個後生女助手，睇來楊太好想做媒人，呢個奇客對我地真係好啊！ 」

今次會議都係傾初步合作D事，都係由賤格上司一人主導，簡單咁講D初步嘢。我同阿薑扮抄筆記，扮專心聽。楊太一時好認真聽，一時就對住我同阿薑打眼色 。

短髮助手就一時抄吓筆記，一時見到我望住佢，就笑笑口咁望返我轉頭 。

阿薑係筆記簿到寫字俾我睇﹕「長髮助手成日偷望我，然後陰陰嘴笑，我塊面到係咪痴咗污糟嘢？」

阿薑塊面當然冇污糟嘢啦。我望住長髮助手，當時係秋天，就來10月，但長髮助手都仲滿面春風咁對住阿薑笑，明眼人一睇就知咩事。我見阿薑平時做嘢鬼咁醒，但對男女之事就一竅不通，我係我本筆記簿到寫﹕「十月芥菜，佢對你起心！」

然後阿薑紅都面哂，我就繼續同短髮助手互望。

去到酒樓包廂，楊太又再無視階級觀念咁安排圓枱坐位。坐位如下﹕

閒雜人等丨短髮助手丨我丨楊太丨阿薑丨長髮助手丨閒雜人等

飲茶期間，話題完全由楊太主導，但今次佢唔係淨講華仔。楊太仲有問吓我同阿薑以前讀書D事，問吓喜好，講吓笑話，然後兩個後生女助手又講吓自己D嘢。後生仔女嘅話題，老太監們完全唔知點插嘴，佢地亂咁附和，同埋係咁執我地口水尾。

茶壺空哂，阿薑今次唔敢出手加熱水，阿薑驚楊太又出鹹豬手捏佢肌肉麒麟臂。我唯有冒住爆肌風險，我出手加水。之前返工日日做苦力抬樣版送圖紙，我已經練成麒麟臂，我加水時肌肉線條盡現。我加完水，難逃一劫，楊太即刻伸手捏我隻肌肉麒麟臂，阿薑個死仔即刻偷笑 。楊太一路捏一邊問﹕「JM公子你都有D料到喎，你平時做開咩運動？」

我平日邊有做咩運動，頂多咪返工時做吓外賣仔，擔擔抬抬，擒高擒低。但我收工都會打吓機，我答﹕「平日除咗跑開步，仲有玩電競運動(即係打機)。」

楊太放低手，然後同兩個女助手講﹕「薑仔同JM公子，文武雙全，你兩個要多多向佢地學習，知唔知？」

兩個女助手點頭話知道明白。然後長髮女助手攞筷子方頭一端，輕輕咁督阿薑隻麒麟臂，阿薑暗爽唔反抗，谷到恆一恆任佢督。短髮女助手就用直接用手指督我隻麒麟臂，一邊督一邊話佢平日都有打開機。

飲完茶，楊太又話要影大合照留念。影完相，楊太就帶住兩個女助手，坐私家車返楊太自己公司。

翌日，老太監們D事非越講越離譜。衰同事們老屈我同阿薑兩個後生仔，年少輕狂假正經，缺乏定力自制力，見到後生女就發哂花癲，仲屈我地思想鹹濕，受唔住美人計。但事實明明係，我同阿薑隻麒麟臂，先後被楊太主動鹹濕 ，然後再被女助手主動鹹濕(雖然阿薑暗爽)。

後來，我同阿薑都唔再理會佢地D事非點講，因為我地深明不招人妒是庸才。與其浪費時間諗點樣反駁，不如諗吓點樣盡快做完份內事仲好。後來老太監們越來越過份，多次因妒忌而迫害我同阿薑，我同阿薑無可奈可先會間中出手反抗 。

2016年12月頭，阿薑遞信，佢向我表示好憎班老太監，佢要玩轉老殘友。

2017年1月頭，阿薑Last Day 前5日，佢同我講咗16個字﹕「一人之力，五日之內。不報此仇，不留人頭！」但我當時完全唔知佢Up乜。

阿薑Last Day當日，「官渡之戰」，天時地利人和，無一不在其掌握中！我服到五體投地 ！

時間返到去2016年9月尾，當日全Office同楊太及女助手飲完中午茶。同日下午3點3，老太監們係茶水間一邊食打包點心，一邊講難聽是非。阿薑同我本來想衝入來茶水間，想以理反駁，理性澄清。但阿薑唱咗段歌，我倆即刻冷靜落來。

常言道鬥爭~緊握了拳頭~拳頭若放開~可擁抱四周~
靜默放心裡~笑容隨左右~前途在你手~你找到沒有~
常言道強闖~少不免逆流~人柔弱似水~卻可以載舟~
命運會刻意~鍛煉你身手~但勤勞是你的~最佳老朋友~

得失只一念~風景不轉心境轉~煩惱來自偏執一切也依戀
風吹草動~命途亂了我不亂~交出了平常心~再隨緣 ~

劉德華 《常言道》

(第七篇完)

下回(日記8)會分享吓我返工時期，2016年11月，我同阿薑陪貴客楊太及楊太兩個年青女助手簽合約嘅經歷。

第8篇

時間返到去2016年11月中，某日返工， 係公司Office，朝早8點。

楊太單Project，由9月尾開始傾初步合作方案，然後經過1個半月以來多次磋商，直至今日11月中，份約終於傾成。楊太應承今日朝早會帶佢班手下過來我公司Office到簽約。

我同阿薑兩個職場新丁，呢兩個月來，雖然只係跟住賤格上司指示，我地負責執頭執尾，出吓Email聽吓電話，對吓圖紙送吓樣版。但我同阿薑對傾成合約可謂功不可沒。

楊太同我公司合作多年，但係我同阿薑入職前，我公司往往都要用3個月時間，先氹得掂楊太簽新合約。今年有我同阿薑，傾約過程順利好多，時間慳咗一倍。原因如下﹕

第一，楊太比半年前更主動地上我公司Office傾約，每星期都帶著幾個助手上來Office兩次，次次都送好多嘢食生果上來。楊太次次見面都問，點解我同阿薑仲係咁瘦，冇第一次見面時咁Fit。然後賤格上司乘機同楊太傾合約，我同阿薑就食住生果(八婆秘書負責切)，坐係會議室一角，邊聽佢地傾合作，邊抄筆記，邊同兩個女助手互打眼色 。傾得多咗，合作過程自然順利好多。

第二，我同阿薑出Email俾女助手時，又或者打電話傾嘢時，因為我地4個都後生，年齡層一樣，少D代溝少D誤會。而且好多時出Email或電話短訊，4個都係秒回咁濟，所以溝通得好咗，做事都快咗方便咗。

第三，楊太同我公司合作多年，早就熟哂點做，有哂經驗。每次見面開會，楊太都會細心教導佢兩個新人女助手，同時教埋我同阿薑一D心得秘訣，做事有咩地方要注意。加上我地4個職場新人天資聰敏，學起上來得心應手，做起上來順風順水。

經過1個半月以來奮戰，終於到咗今日簽約大日子，老屎忽老細約好咗楊太，朝早9點上來我公司Office到簽約。

但簽約當日朝早8點，我同阿薑兩人臨時受命，要送圖紙去另一間公司，所以成個上午都人不在Office，我同阿薑要Lunch後先返到Office。

楊太係8點半時，突然係兩司合作Whatsapp 短訊群組到Send個訊息出來﹕「我家陣睇緊《神鵰俠侶1983年電視劇》，睇到華仔(做楊過)要守十六年之約，好慘 ！我決定一口氣睇到佢搵返姑姑 ，所以我今朝唔來 貴司到簽約住，我等到今日Lunch之後先再過來 貴司簽約。Sorry！」

老屎忽老細覆咗句﹕「冇問題，一於改今日飯後先簽約。」

我同阿薑明眼人一睇就知，楊太想等我地上午送完圖紙，我地Lunch返到去Office時，楊太先過來簽約。

同日下午1點左右，我同阿薑送完圖紙返到Office。半個鐘後，楊太帶住短長髮女助手及幾個中年西裝友來到Office。楊太一來就問我同阿薑食咗Lunch未，我搖頭話未食。楊太對住短髮及長髮助手招手，兩人各拎住1盤壽司外賣。

短髮助手將佢盤壽司交俾我；長髮助手就將壽司俾阿薑。

楊太話﹕「你兩個後生仔胃口好，呢兩盤壽司，我本來打算買俾你兩個做3點3下午茶。未食Lunch就啱啦，你兩個砌埋佢啦！」

我同阿薑忙足半日，飯都未食，已經餓到就癲。阿薑一見長髮助手送上壽司，阿薑就大叫﹕「多謝楊太！我依家就砌埋佢！ 」

我見到阿薑望住長髮助手(嘅壽司)大叫「砌埋佢」，我向住阿薑奸笑兼打眼色 ，阿薑心邪咗1秒 ，然後阿薑滿面通紅，係咁低頭將壽司塞入口，佢驚俾人發現佢心邪面紅 。

我不忘火上加油，抽阿薑水﹕「唔使食得咁急喎，將來大把機會食！ 」阿薑塊面更紅，頭Dup得更低。

然後楊太一眾手下同老屎忽老細一眾手下行入會議室，兩司準備簽合約。

成個Office淨返我同阿薑兩人，我一邊食壽司，一邊瘋狂開口抽阿薑同長髮助手水，紅薑就用佢雙木筷子，夾起舊壽司，塞入我把口，紅薑一邊塞一邊喊住求我﹕「我餵你食壽司啦，我求吓你唔好再亂講野啦。 」

15分鐘後，我同阿薑係Office自己位，食完壽司。楊太個短髮及長髮女助手行出會議室，行埋來我同阿薑個位到到，女助手笑笑口話﹕「你地砌完壽司啦？楊太話，簽約代表兩司之間連日以來奮戰嘅成果，佢希望每個有份出力嘅人，都有份在場見證簽約儀式。所以，阿薑同JM，你地食完就入埋來會議室，一齊見證簽約時刻啦！」

然後，我跟住短髮助手，阿薑跟住長髮助手行入大會議室。因為會議室人多，我地4個職場新人都冇位坐，我地4個就企係末座附近。

終於，份合約左下角，有老屎忽老細個簽名；合約右下角，有貴客楊太個簽名，兩人筆跡都風格各異。

簽完約，楊太當眾係咁大讚我同阿薑文武雙全又肯學肯做，然後又大讚自己短長髮助手叻女醒目乖巧。

我同阿薑返咗咁耐工，做得好時，好少被人讚；做錯時，就被公司衰同事們輪流狂插。家陣難得聽到讚美之言，我同阿薑都好滿足。

呢一刻我見楊太對我同阿薑大讚特讚，我地都醒水不斷咁話﹕「多謝楊太提攜 ！全靠我老闆及上司指導有方！有賴各方協力！特別鳴謝楊太兩個女助手熱心幫忙。我地兩個職場新丁，只係負責行行企企執頭執尾，楊太你過譽啦！」

楊太聽完我同阿薑呢番謙詞，非常開心咁話﹕「呵呵！年青人，唔貪功又唔驕傲，實屬難得！有前途，有前途！ 」

簽完約，當然又少不了楊太大合照時間啦。4個職場新人，兩男兩女，企係最後面，4人都被前排D人擋住哂。4人係最後排，企位如下﹕

短髮女助手丨我丨阿薑丨長髮女助手

影相期間，阿薑同我都係醉翁之意不在酒，我地都唔志在搏出鏡。阿薑企我隔離，趁混亂時係咁用個身撞我，迫我企埋D去短髮女助手到。我不甘示弱，我都暗地用上身之力推返阿薑轉頭，迫佢企近D去長髮女助手到。

阿薑大隻過我，我當然唔夠佢撞啦，我暗地用大力金剛指捏阿薑個蘿柚，阿薑都暗地用手指捏我個蘿柚。

點知，俾短髮及長髮女助手見到我同阿薑兩人細細力推來推去，而且暗地互捏蘿柚，短髮女助手笑笑口咁問﹕「做乜你兩個係後面互捏蘿柚？」長髮女助手都笑笑口咁話﹕「哦！原來你兩個有路……你地放心，我唔會歧視你地。 」

我同阿薑同時縮手，阿薑紅都面哂，口窒窒想解釋﹕「Err，唔好誤會啊，唔係你地諗咁樣，我唔搞呢味嘢嫁。我同JM企得耐腳痺，先至互捏籮柚通吓穴位。我淨係鍾意女仔嫁！ 」

我幫阿薑補充幾句﹕「冇錯，阿薑佢淨係鍾意女仔，尤其係D頭髮長長、眼大大嘅女仔！ 」

阿薑紅都面哂咁話﹕「JM佢都淨係鍾意女仔，尤其係D頭髮短短、笑意盈盈嘅女仔！ 」

短髮及長髮女助手聽完就笑個不停。

然後，簽完合約影完大合照，楊太話佢來緊有一段時間，都好少機會再上來我公司Office。我一諗到有段時間冇得再見短髮女助手嘅笑容，我心情非常失落。我望一望阿薑，佢都一樣滿面失落。

楊太以為，我同阿薑一面哀傷，係因為唔捨得楊太佢。楊太話來緊總有機會合作，總會再見，楊太叫我同阿薑比心機做嘢。

華仔薑用同楊過一樣咁唏噓嘅神眼，望住長髮小龍女助手，兩人要相隔唔知幾多年先可以再相見，華仔薑暗嘆一聲。

然後我主動同楊太握手，然後再同短髮女助手握手 。華仔薑見到都醒水，都主動先同楊太握完手，然後再同長髮小龍女助手握手 。之後，因為部升降機入唔到太多人，楊太一眾無須老太監同事們護送之下，自行落樓下離開我公司。

同日下午3點3，公司班衰同事繼續係茶水間，邊食茶記外賣下午茶，邊講是講非。

一向貪食嘅八婆秘書係咁話我同阿薑食哂D壽司，一舊都唔留俾同事，屈我地後生仔冇人性。但事實明明係，楊太叫我同阿薑砌埋佢，唔砌哂D壽司即係唔俾面楊太，再加上我地飢火難耐，就算食哂D壽司都係人之常情。

賤格上司又話，簽得成合約，佢同班同事先係功勞最大。賤格上司唔抵得楊太當眾大讚我同阿薑，賤格上司係咁抹黑我同阿薑係傾合作期間，全程只係負責行行企企執頭執尾，屈我地冇出過力。

我同阿薑都廢事理茶水間D是是非非，我地係Office傾計。楊過薑話，佢隻右手同長髮小龍女助手握過手，以後淨係用左手做野，唔想出右手，以免玷污隻右手。

我見獨臂大俠楊過薑真係打算從此唔用右手，只用左手。我望住佢同華仔一樣嘅眼神，我開著Youtube，播咗首歌俾華仔薑聽﹕

情若真~不必苦惱自嘆~
縱已失去也可再挽~
情緣至今未冷~此心托飛雁~
哪怕悲歡何妨聚散~

劉德華《情義倆心堅》

(第八篇完)

下回(日記9)我會分享吓我當年中學時期同Lab 4四人勇擒中年露體狂。2010年5月中，我中四級下學期，中年露體狂事件。

第9篇

時間返到去我中學時期2010年5月12日，星期三，中學中四級下學期，春夏季之間。當日Lunch前係德育堂，全校都要入學校禮堂聽演講。

以往德育堂都非常悶，禮堂又唔開燈黑媽媽，4A理科班7成同學都會聽到訓著。

但今日嘅德育堂主題比較特別，全校同學都好留心聽。是日德育堂主題係《提防變態犯》，由學校附近警署派警司過來禮堂做講者。

事因1星期前，我中學附近出現中年男子露體狂。個變態淫賊身穿長雨褸，佢專揀學校學生Lunch時間，趁女同學係校外涼亭食飯盒時，突然係花叢到撲出來拉開雨褸露鳥，嚇到女同學尖叫跑走。變態雨褸淫賊又會趁下午5點左右，女同學放學行經校外公園時，由暗角撲出來露鳥淫笑。淫賊又會趁下午5點左右，係街邊巴士站趁女同學獨自等車時，突然現身露鳥。

訓導主任陳Sir同警方都知道呢件事後，決定係學校搞場講座，以提高學生防賊意識。

係禮堂到，差人阿Sir企起台上，佢話﹕「同學們切忌晚歸、獨自放學或獨自外出用膳，大家記得聯群結隊。個疑犯特徵如圖中所示，中年男子，身穿長深色雨褸。同學如見到可疑人物，可與校方或警方聯絡。一旦不幸遇上露體狂，立即逃去安全地方，然後報警。切忌追打犯人，慎防犯人有武器或有同黨接應。同學仔有冇咩問題想問？」

某班男同學舉手用支Mic問﹕「差人阿Sir，我想問，個變態佬長唔長？我指佢對腳！個變態佬濃唔濃密？ 我指佢頭髮！個變態佬大唔……」個男同學仲未問完，班主任即刻搶返男同學支Mic。

台上差人阿Sir答﹕「總之犯人特徵如圖中所示。最後，同學們緊記，小心為上！」

陳Sir都企起台上話﹕「我睇得出男同學們磨拳擦掌，躍躍欲試，似乎想做大俠出手為民除害，我勸男同學們唔好主動追擊犯人。個變態犯可能有暗病，萬一你地同犯人比武時，不幸同佢有皮膚接觸，到時就會將變態犯嘅暗病惹上身。至於女同學們，於校內運動隊練習後，一定要將運動短褲換返做長褲或校裙，以免招惹不必要危險。」

德育課後，全校放Lunch，我同阿花、肥且同宣提子Lab 4四人行出校外食飯，發現校外的確多咗差人巡邏。而女同學們都聯黨結隊，最少4人一隊咁係校外行動。

食完飯，Lab 4返到4A理科班課室。午息時，課室變咗武林大會。有同學用課室電腦播電視劇《鐵馬尋橋》主題曲《雪下思》﹕「人在遠方蟬沒有和唱~」然後全班一齊大喝﹕「啊！！！！」

又有男同學葉問上身大叫﹕「我要打10個！」，結果慘遭10個男同學圍插，而女同學就係隔離吶喊助威。

我同Lab 4行去課室一角坐低，商討大事。

阿花話﹕「4A班男仔睇功夫片睇上腦，個個都以為自己係武林高手大俠。」

宣提子話﹕「咪就係，仲以為自己可以1抽10，你估打機咩？」

肥且就話﹕「雖然班男同學痴哂線，但又有邊個唔想親手捉拿淫賊，威震全校？如果我成功除賊，全校女同學一定英雄前英雄後咁稱呼我，諗起都爽， 哈哈！」

我就話﹕「其實啱啱係禮堂到，我都有諗過，如何盡早除賊，以免女同學日日擔驚受怕。」

阿花又做咗個我見猶憐嘅表情咁話﹕「我咁弱質纖纖，萬一遇上淫賊，我都唔知點算好！禾巧京京！(火星文，意思係我好驚驚)」

宣提子扮嘔，佢話﹕「死返5P啦，阿花你扮咩弱質女子啊，我想嘔啊！」

我話﹕「咪就係，阿花你出入都有我地Lab 4三個猛男照住，你扮咩嘢！」

肥且都扮住嘔話﹕「如果我係淫賊，我寧願去露俾其他靚女睇，都唔露俾阿花你睇啦！」

之後阿花連出3個超快直拳，窩中3個猛男雞心，3人大叫好能痛啊師父！

然後阿花攞出一張地圖，攤係枱面，阿花話﹕「你3個猛男，連我細力1拳都頂唔住，我仲點敢靠你地保護我啊！你地睇吓呢張地圖。」

肥且望住地圖話﹕「咦！呢張咪係學校附近一帶嘅地圖，呢幾個紅色交叉，標記係校外附近公園、涼亭、街邊巴士站等等地方，全部都係學校北邊。我明啦，D交叉代表淫賊曾經現身露鳥作案嘅地方，啱啱德育堂都有提到。阿花，你想我地係交叉地點到，反埋伏個專門埋伏少女嘅淫賊？」

宣提子靈光一閃，佢用手指係地圖到畫咗條線，將學校北邊紅色交叉連成一線，畫咗個多邊形，宣提子話﹕「個淫賊至今尚未落案，可見佢有一定智力，絕對唔會係同一個地方重複犯案。而且我地啱啱出去食飯時，都見到多咗差人係呢D交叉點附近巡邏，個淫賊更加唔會係呢D地方再次現身。反而你地留意吓個多邊形嘅中心點，個中心點都係一個公園。可能個淫賊下次犯罪地點，就係呢到！」

阿花默不出聲望住我地，我心諗張地圖一定冇咁簡單，我望住張地圖，學校北邊全部都係紅色交叉，我再望望學校南邊，雖然冇交叉，但我發現到一樣嘢。

我話﹕「雖然淫賊之前主要犯案地點，集中哂係學校北邊，但唔排除佢下次會係學校南邊犯案。你地望吓地圖南邊，有好幾間中學，而呢幾間中學個中心點，都有1個公園……我估到啦！個淫賊嘅第一步就係，於呢區嘅北邊一帶露鳥，然後警方當然會出手，警方下一步會將兵力引哂去北邊擒賊。個淫賊當然估到哂警方下一步，然後淫賊就決定聲東擊西，轉去南邊中學個公園埋伏鄰校女同學……點知淫賊嘅下一步反被我地Lab 4識穿，我地一於就係南邊個公園反埋伏個淫賊！」

我一諗起個淫賊每一步都被我識穿，我不禁又扮火鳳呂布將食指放唇邊做「噓」嘅動作。

阿花終於開口啦，阿花話﹕「我用紅色交叉標示嘅地方，的確係淫賊早前現身露鳥嘅地方，係我啱啱上德育堂，標來提醒4A班女同學要小心注意。但我依家拎呢張地圖出來，係想話俾你3個猛男知，呢到開咗間新網吧，有開張優惠，我想叫你3個陣間放學一齊去新場試機。點知你3個大英雄越講越遠，話咩你一步我一步，你估跳舞咩？學生嘅職責，係讀書同玩啊！捉賊呢D麻煩事，都係交俾差人做啦。好心你3個猛男加埋都幾廿歲，唔好咁多幻想啦！」

阿花當時表情如上圖，好心你3個猛男加埋都幾廿歲，唔好咁多幻想啦！

3個本來滿腔熱血嘅智將，被阿花一盤冷水照頭淋。但3人轉念一諗，覺得阿花所言甚是，差人有糧出，學生冇糧出，捉賊呢D事當然交返俾差人做啦，學生淨係負責讀書同玩都已經好忙，仲邊有時間去反埋伏個露體狂。於是3個猛男哈哈一笑，就將話題轉去新網吧到。

呢個時候，4D文科班有十幾個女同學衝入來4A理科班，4D班女同學大叫﹕「A班咁多位大英雄，平日可唔可以護送我地4D班女同學放學？D班男同學人數少，但A班男同學人數比例多，所以我地想請A班大俠們做護花使者！今日放學，女子排球隊同女子籃球隊都會有練習，我想請大俠們等我地練習完，然後再結伴離校。始終都係有男同學一齊放學會安心D！」

平時3點半放學時，A班部份男同學都唔會馬上離校。佢地會係學校4樓走廊到，望住地下操場，睇女排女籃隊練波，睇到人地練完波先肯放學。A班男同學見有女同學求助，大俠們都義不容辭咁話﹕「好！由今日起，我地每日都做1蚊雞保鏢，護送女同學放學。如遇淫賊，見鑊打鑊！」

D班女同學就話﹕「多謝大俠！但陳Sir話個淫賊可能有暗病，你地出手打佢，唔驚惹病上身？」

A班男同學話﹕「我地以後日日帶遮，用把遮劈死個淫賊，就唔驚有皮膚接觸啦。我今日雖然冇帶遮，但我識彈橡筋，陣間放學，我一於做射『鵰』大俠！」

肥且聽到點對付淫賊，都興奮大叫﹕「一於將個露體狂當係《Monster Hunter》D龍咁斬，然後再係佢身上割素材，實行切7，煲湯，派街坊，好野來架哈哈哈哈﹙肥姐式笑聲﹚！」

A班D班女同學聽到切7煲湯派街坊，都大叫﹕「咦，好核突啊！你地男仔自己飲個夠啦！」

然後，A班D班同學都行埋去阿花到借地圖，睇吓放學條路安唔安全。某個A班大俠望住份地圖，佢話﹕「如果我冇估錯，個淫賊每次犯案前都一定會……」突然課室電腦傳來電視劇《天蠶變》主題曲前奏，A班大俠一齊唱﹕「獨自在山坡，高處食雪糕！攔住個少女，暗示前無路……」

然後午息完結鐘聲響起，A班大俠就冇再唱落去，D班女同學都行返自己課室。

關正傑 電視劇《天蠶變》主題曲

到咗放學前最後一個小息，又有1個4D文科班女同學，走來4A理科班求救，原來係宣提子個女朋友Gigi。Gigi問宣提子﹕「喂，死仔你放學後有冇嘢做？咩話？去網吧打機？家陣個淫賊咁猖狂，你都夠膽由得我自已放學？死仔你唔驚我出意外咩？」

宣提子對Gigi話﹕「你都有Lily陪你放學一齊行去巴士站，而且之前係你話要傾姊妹心事，唔使我送你行去巴士站，你又唔准我跟埋來。而且你地行去巴士站條路都唔使十分鐘路程，你兩個記住路上小心D就咩事都冇啦！」

Gigi有少少嬲，佢對宣提子講﹕「之前還之前，依家還依家！依家出面有變態佬啊，你都完全唔擔心我嘅安全！你覺得陪朋友打機仲重要過我，咁不如分手啦！」

我見宣提子情義兩難全，我忍唔住想奚落宣提子，我唱﹕「情與義~ 值千金~」

Gigi見我咁好唱口，佢向我講﹕「JM你唔使唱得咁開心，你都要跟埋來護送我地！我同宣提子等巴士時，可能會冷落Lily，你跟埋來陪Lily傾計解悶，直到我同Lily安全上咗巴士，你地先准走！」

我一諗起Lily個傻妹，佢有時好醒，但係有時又傻更更。我驚Gigi上完巴士後，Lily獨自等車時會出事，我就話﹕「為知心！犧牲有何憾 ！我作為周杰倫親衛隊副隊長，除咗守衛我偶象，我同時都要守護我隊長Lily。我同宣提子以後日日放學，都會護送你兩個女仔去巴士站等車！」

Gigi大叫﹕「就咁決定啦，陣間放學3點半，我同Lily拎埋書包係4A門口等你兩個。」然後Gigi就哼住歌行返去4D課室。

宣提子見我一口氣就應承，佢問我﹕「JM你傻咗咩，我地今日明明約咗阿花肥且陣間放學就去新網吧試機，如果臨時放毒女阿花飛機，佢一定又拎化學品塞入你XX到！而且，如果我同你日日都送Gigi同Lily放學，一定少好多時間陪阿花同肥且。雖然我都有D唔放心佢兩個女仔等車，但我又唔想對兄弟唔住，唉，情義兩難全，我都唔知點算好！」

我話﹕「唉，唯今之計，只好速戰速決。如果有辦法可以盡快捉到個淫賊，以後就唔使日日做1蚊雞保鏢，又可以多D時間去打機啦！」

呢個時候，肥且同阿花行埋來，問我同宣提子兩個傾緊咩，我如實咁講我想捉淫賊。

阿花開始面有不悅，佢話﹕「明明講好哂，將個淫賊留俾差人去捉，點解又要再插手？我先唔會浪費時間去反埋伏淫賊。你兩個死仔，真係有異性冇人性！以後D通識同化學功課，你兩個自己做返，我唔會再借俾你地參考！」

我見阿花有D唔開心，我話﹕「花姐，你唔好嬲啦。我保證，7日之內一定捉到個淫賊，我今次有好強預感，個淫賊係7日後，一定會再現身露鳥，到時我實捉到佢！」

係Lab 4面前，我從來都唔會得個講字，Lab 4見我實牙實齒滿面自信，佢地都開始認真起來。肥且話﹕「其實，我覺得捉淫賊，比去網吧打機更有意思，但係我又唔想守株待兔，我唔想餵蚊。JM，你有咩擒賊良計？」

我見阿花冇反對捉淫賊，我繼續講﹕「如果常人係天晴時身穿雨褸，附近差人同街坊見到，一定會當佢係淫賊。因為正常人唔會係好天時著雨褸，只有變態露體狂先會咁著。所以，如果我係淫賊，我一定會係下次落雨時，披上雨褸準備露鳥。雨天著雨褸最正常不過，所以個淫賊會趁住天雨掩護，乘機犯案。而天氣報告話，呢區下次落雨時，正正係7日後。」

宣提子話﹕「此乃天時！」

我點頭繼續講﹕「冇錯，有咗預計犯案時間，我地就有出兵日期，咁就唔使日日都白等浪費時間。我地只須係7日後午息或放學，趁大雨之際進行反埋伏。至於係邊到埋伏，我始終覺得個淫賊，會係南區個公園到現身。目前警力同街坊注意力集中哂係北區，個淫賊十成會轉向進攻南區，而且個南區公園位於南區幾間中學嘅中心，個淫賊好大機會係呢個公園到埋伏鄰校女同學。不如我地7日後，就係南區呢個公園到反埋伏！」

肥且話﹕「此乃地利！」

但阿花反問我﹕「除咗天時地利，咁人和呢？你點解咁肯定個淫賊會係7日後，趁大雨，係南區公園露鳥？假如個淫賊真係忍到色心，一個月內都唔犯案呢？」

我話﹕「第一，依家5月，好快就到6月考試，到時校隊練習一定會暫停，學校會叫D同學早D返屋企溫書。少咗人留校留到5點，自然少咗女同學獨自晚歸，咁個淫賊自然無機可乘，所以淫賊一定會趁6月前現身犯案！第二，南區女同學冇親眼見過淫賊，戒心唔高，容易中伏。第三，大雨濕身學生妹，淫賊如果見到，一定把持唔住，忍唔住色心撲出來露鳥洩慾！」

Lab 4聽完我分析推斷，無不拜服。4人約好，7日後如果落大雨，就趁午息同放學時間去南區公園反埋伏個變態佬，為民除害。

而係6日之內都冇淫賊任何消息，佢好似從此消失一樣，冇再犯案。但4A班男同學放學時都唔敢大意，仍然會護送4D班女同學放學。呢6日內除咗週末，我同宣提子都有護送Gigi同Lily放學。

直至第7日……

到咗第7日，2010年5月19日，星期三，中學午息，仲有陽光，未落大雨，我同Lab 4都冇去南區反埋伏。Lab 4係課室一角繼續商討捉賊大計，4人展示自己專用兵器。宣提子拎出把超級尖頭長柄遮，佢話佢特登磨尖個頭。肥且除咗有把長柄遮，仲有帶長尼龍繩，同兩對清潔用長膠手套。阿花就帶咗手電筒、相機同手提電話。我就帶咗4件透明雨褸，同埋兩把縮骨遮。

阿花一面好奇咁問我﹕「JM你明明帶咗4件透明雨褸，做咩仲帶兩把縮骨遮？」

我冇出聲，我將兩把一灰一黑嘅縮骨遮，綁好遮繩駁住兩把遮，變成一條灰黑色雙截棍，然後我拎住兩把縮骨遮當雙截棍咁舞。

阿花即時出3個直拳，穿過我棍舞，直攻我雞心。我硬食阿花3拳，我痛到標汗，然後阿花有D嬲咁話﹕「JM你傻X咗？扮李小龍？碌雙截棍咁短，點對付個淫賊啊？」

我強忍痛楚，我滿頭大汗咁話﹕「我都冇話用雙截棍對付個淫賊，而且我都唔係扮李小龍，我係想扮……唉，我打算放學去男廁借碌長棍拖把，戰神呂布上身咁當方天畫戟咁用，夠長啦掛？」

同日3點半，放學時間到，窗外落住傾盤大雨，天文台發出黃雨警告。我同宣提子兩人決定先送完Gigi同Lily上咗巴士，然後再返學校會合Lab 4，到時4人先再去南區公園捉賊。

天文台於2010年5月19日下午發出黃雨警告

同日3點半，Gigi同Lily已經係4A課室門口等緊，我拎住縮骨遮雙截棍，同宣提子行出課室門口，準備做護花使者。

Lily傻更更咁話﹕「啊！我今朝冇帶遮啊，依家出面咁大雨，我去問人借遮先！」

我話﹕「傻妹，家陣落雨，人人放學都要用遮，仲邊有人咁傻咁天真，會借把遮俾你啊？」

然後我望望手中縮骨遮雙截棍，我呆咗一下，然後我開始舞支灰黑雙截棍。我邊舞邊話﹕「呢兩把唔係遮啊，係雙截棍！快使用雙截棍！哼哼哈兮！」

Lily笑笑口望住我舞縮骨遮雙截棍，Lily話﹕「哼哼哈兮！你支雙截棍柔中帶剛，同周杰倫功力一樣，可唔可以拆開一半，借半支雙截棍俾我舞吓？」

我將遮繩解開，將把黑色縮骨遮借俾Lily，我話﹕「嗱！我淨係借半支雙截棍俾你，呢把唔係遮啊！」

周杰倫《雙截棍》

行出學校門口，Gigi同宣提子已經開住遮冒住大雨，兩人並肩行係我同Lily前面，兩把遮一高一低。Lily打開把黑色縮骨遮，我打開把灰色縮骨遮，我同Lily兩人並肩咁行係宣提子同Gigi後面，兩把遮同樣一高一低。

Lily係大雨中到唱﹕「這城市，的小巷，雨下一整晚~」

呢首《雨下一整晚》 係周杰倫當時最新專輯歌，我作為親衛隊副隊長，新歌於昨晚5月18號一出，我就已經聽到熟哂。我好自然咁接住唱﹕「妳撐把小紙傘~」

Lily聽到我接到落去，佢一面滿足咁笑，然後Lily話﹕「你之前又話我手上呢把唔係遮，但你依家又唱『妳撐把小紙傘』。哈哈，估唔到世上真係有人咁傻咁天真，會係雨天借遮俾我！」

周杰倫《雨下一整晚》

我都知自己7咗，我馬上岔開話題，同Lily傾周杰倫。我話﹕「不如下次放學，我揸單車，你坐我單車尾，我車你去巴士站啦。我想試吓扮周杰倫係電影《不能說的·秘密》咁，揸單車載桂綸鎂。」

點知Lily話﹕「No！我唔想坐你單車！」

我有D失望，我問佢﹕「Why？我揸單車又穩又快，一定幫到你追巴士。」

Lily就答﹕「因為我想同你慢慢行，追唔追到巴士都唔緊要，我淨係想同你慢慢等車，慢慢咁傾計！」

我聽完即刻開心到飄飄然。點知Lily架巴士話咁快就到，佢臨上車前，我向Lily話﹕「呢半支雙截棍同你有緣，我就送俾你啦。唔使還啦！」

電影《不能說的·秘密》

我同宣提子送完Gigi同Lily上完巴士，我地做完護花使者之後，係時候做大事。

我同宣提子行返去學校搵阿花同肥且，Lab 4拎齊裝備，著哂透明雨褸，4人就衝去學校南邊個公園反埋伏變態淫賊。

我地係暗角冒住雨等咗1個鐘，等到下午5點鐘，有1個中年男子，身穿深色雨褸，形跡可疑咁係公園附近行來行去，個中年男子特徵似足差人阿Sir德育堂講座張疑犯特徵圖。

阿花係暗角用相機對住個中年男子連環快拍。然後，有兩個南區鄰校中學女同學擔住遮，行經公園。

中年男子見到南區中學兩個女同學，中年男子馬上撲出來拉開身上深色雨褸，係大雨中露鳥！

兩個鄰校女同學嚇到尖叫調頭逃走。阿花用相機影低成個犯罪過程，然後打電話報警。

暗角同時撲出3個猛男，包圍住個淫賊，再加上1個少女傾住電話慢慢行出暗角。

肥且同宣提子手拎長遮，當劍咁指住淫賊下體；我就用長棍拖把，當方天畫戟咁對住淫賊屁股。

中年淫賊佢估唔到，伏人反被他人伏，中年淫賊大喝﹕「你4個後生仔以為自己係大英雄？我先冇咁易被你地捉到！」

淫賊回身伸手想格開我支拖把，我微微一縮拖把，淫賊出手落空，淫賊同時將全身背向肥且同宣提子。肥且同宣提子同時伸出長遮，直插淫賊屁股。淫賊吃痛想逃，淫賊衝埋來我到。我戰神呂布將方天畫戟(長棍拖把)一嘢拍落淫賊塊面到，然後淫賊就因天雨路滑，直接仆係地到，背脊向天。

我直接用腳踩住淫賊背脊制服佢，然後肥且戴住膠手套，用尼龍繩綁住淫賊手腳。淫賊不停講粗口鬧我地4個中學生，宣提子就拎舊垃圾塞住淫賊把口，等佢鬧唔出聲。擒賊事成，我話﹕「我地快D走，差人好快就會來到，我懶得返差館落口供！」

然後Lab 4馬上逃離現場，4人各自返屋企。事後，擅長ICT電腦科嘅肥且將淫賊露體D相，以匿名身份Send俾學校同警方。

兩日後，星期五，天晴。陳Sir係學校早會宣佈﹕「早前係學校南邊個公園，有人報警話發現露體狂，犯人已落網，警方好快就會安排受害同學進行認人程序。雖然個變態犯已被逮捕，但同學們放學仍要保持警覺點點點乜乜乜。」

係全校入面，Lab 4出手擒淫賊一事，只有4人自己心知，Lab 4異體同心咁決定唔會自爆擒賊真相。

同日，Lily係小息時將把黑色縮骨遮還返俾我，佢笑笑口對我講﹕「呢半支雙截棍，同你嗰半支，本來係一雙一對，我依家還返俾你，等呢對雙截棍永遠比翼雙飛，唔使天各一方。仲有啊，多謝你呢一星期以來，日日都送我去巴士站，嘻嘻！」然後Lily哼住歌，行返4D班課室。

事後，我將Lily還俾我把黑色縮骨遮珍藏起來，我決定留來等到下次雨天，我再做多次又傻又天真嘅借遮人。

7年後，時間去到我返工時期2017年6月某日，雨天，我拎住把灰色縮骨遮返工，我將把灰色濕遮放係Office門口個晾遮架。當日我OT到最夜，我收工時發現我把灰色縮骨遮已經唔見咗。我行出公司門口，我空手冒住大雨，冒住心雨，收工返歸。

翌日，我問衰同事們，有冇見過把灰色縮骨遮，個個衰同事都話冇。我再問多幾次，八婆秘書開始唔耐煩，係咁鬧我屈同事偷遮。

時間返到去中學時期，Lily還完黑色縮骨遮俾我，然後Lily哼住歌行返去4D班課室。我望住Lily個背影，然後望住天空，我跟住Lily哼歌個旋律唱﹕

赤道的邊境~萬里無雲~天很清~
愛妳的事情~說了千遍~有迴音~
岸邊的丘陵~崎嶇不平~浪入侵~
我卻很專心~分辨得出~妳的聲音~

周杰倫 (合唱:楊瑞代)《愛的飛行日記》

(第九篇完)

下回(日記10)我會分享吓我當年中學時期同Lab 4玩閃避球。2010年6月中，我中四級下學期，神奇閃避球事件。

第10篇

時間返到去2010年6月25日，星期五，考完期末試之後。 六月尾每日返學，只需上堂對試卷答案，對完卷就等派成績表，等試後活動，等放暑假。學生一冇壓力，一到小息午息就Happy到飛起，大玩特玩。

當日午息，4A課室，有同學用課室電腦播歌，有幾個男女同學係音樂之下，同Lab 4 三個男成員——我、宣提子同肥且一齊玩UNO卡牌。肥且興奮出牌及大叫﹕「Lab 4 Draw你4，好野來嫁，哈哈哈哈﹙肥姐式笑聲﹚！」

Lab 4 唯一女成員，毒女阿花，突然出現係4A課室門口，同玩緊UNO嘅3個猛男成員講﹕「JM、宣提子、肥且，你3個玩埋呢鋪就出一出來，我有嘢同你地傾。」

然後我地3人光速完場，就行出4A課室，係走廊見到阿花，同埋4A班腐女同學Kiki。

毒女阿花同腐女Kiki有共同嗜好，就係兩人都鍾意睇日本動漫同追韓星，但兩人不同之處，就係腐女Kiki極度鍾意Boy Love。腐女Kiki成日幻想動漫角色，同埋韓國男團成員之間嘅男男愛情，但阿花就對Boy Love冇咩興趣。Kiki同時都係學校舞蹈隊成員之一，當時韓國女團少女時代首《Oh！》啦啦隊舞最爆紅，所以當時舞蹈隊女同學都跟住個MV練習緊啦啦隊舞。

腐女Kiki同阿花兩人一面奸笑咁望住Lab 4 三個男成員，然後腐女Kiki開口，想請Lab 4幫佢手解決一個難題。

事緣1日前，日本動畫《火影忍者》出咗最新一集，內客大概講，有個大壞人(六道培因)想殺男主角A(鳴人)，然後女角B(雛田)捨身救鳴人，而且向鳴人告白，盡訴隱藏心中多年嘅愛意。呢集令到一眾支持鳴人同雛田兩人開花結果嘅Fans(鳴雛派)守得雲開見月明。

但另一方面，支持男主角A鳴人同男主角B佐助兩人之間Boy Love嘅Fans(佐鳴派)，就覺得好唔開心。

鳴雛派認為只有雛田先俾到幸福鳴人；佐鳴派就認為佐助同鳴人男男先係天生一對。

4A理科班腐女Kiki，同4D文科班女同學Dada，兩人當時感情極好Friend過打Band，而且全級都知佢地係《火影》Fans。當時興玩MSN，Kiki用佢男神佐助做頭像；Dada就用佢男神鳴人做頭像。

女角雛田同鳴人告白之後，作為鳴雛派嘅Dada，就將MSN頭像轉做鳴人同雛田兩人手拖手嘅圖。作為佐鳴派嘅腐女Kiki見狀，就將MSN頭像轉做鳴人同佐助Kiss。

因為兩人愛情觀唔一樣，然後兩人就係MSN到嘈起上來，要對方換頭像。後來兩人達成共識，決定用4人閃避球比賽，輸方就要無條件支持贏方派別嘅戀情，而且要將MSN Icon轉做贏方派別嘅親密圖。非官方嘅閃避球比賽定於下星期一，6月28日放學後，係操場進行，雙方各出4人。

4D鳴雛派Dada MSN Icon，雛田及鳴人拖手

4A佐鳴派Kiki MSN Icon，鳴人同佐助Kiss

腐女Kiki於是就搵佢4A班上好友阿花幫手，雖然阿花唔係特別鍾意Boy Love，但佢好支持Kiki，而且覺得4人閃避球比賽幾有意思，於是就應承Kiki參賽，阿花仲諗住搵Lab 4 男成員湊人數。

我聽完阿花、Dada同腐女Kiki嘅事，我就話﹕「閃避球？無聊！唔去！我寧願放學係課室聽吓歌，玩吓UNO仲好。」

宣提子就同Kiki講﹕「其實我都唔係太想去，而且我無意介入你地女性之間嘅鬥爭。鳴雛派？佐鳴派？爭咩啊？叫鳴門溝哂兩個啊笨！」

阿花見我地拒絕出戰4人閃避球比賽，阿花又做咗個我見猶憐嘅表情，然後眼泛淚光 ，好淒慘咁唱﹕「情與義~值千金~刀山去~地獄去~有何憾~」

腐女Kiki都跟住話﹕「枉你地Lab 4又話有福同享，有難同當，家陣阿花搵你地幫手就耍手擰頭，唉，男仔就係冇本心！」然後兩人用手掩面扮喊，但Lab 4男成員都知道佢手掌掩住嘅，係一面計劃通奸笑。但係走廊周圍嘅女同學就大叫 ﹕「哦…！你地3個男仔整喊兩個女仔！你3個正賤男！ 」

我、肥且同宣提子三人，英雄難敵美人奸。我嘆一聲氣，然後開口﹕「好啦，我參加閃避球比賽啦，你兩個衰妹唔好再喊啦！」宣提子一臉無奈，佢話﹕「唉，咁我都參加啦，唔好喊啦衰妹！」

阿花放低掩面嘅手，佢一滴眼淚都冇流，阿花仍然用我見猶憐嘅表情同聲線話﹕「你地個慘樣，好似我同Kiki迫你參加咁，你地都唔係真心想參加閃避球比賽嘅！」

然後阿花繼續掩面，Kiki扮喊聲越來越大。走廊周圍嘅女同學見到，開始對我、肥且同宣提子三人指指點點 。

我強顏歡笑扮哂真心咁話 ﹕「其實我最鍾意打閃避球！特別係睇完《全職獵人》打閃避球，我就日日都好想打！」

宣提子都強顏歡笑咁話 ﹕「係啊冇錯！求吓你兩個衰妹俾我參加4人閃避球比賽啦！」

肥且就話﹕「我咁嘅身形就廢事上場做靶啦。我坐場邊做安西教練啦。Kiki、阿花、JM、宣提子，到時我就幫你地4個打氣啦。」

然後，阿花同Kiki停止扮喊，一面計劃通奸笑咁望住我地。午息完結鐘聲響起，我同宣提子兩人搖住頭，嘆住氣咁行返入課室。

到咗 6月28日，星期一，放學後，操場上，一片蟬鳴聲，夏天開始了。

呢場因《火影忍者》而起嘅非官方4人閃避球，終於來臨了。規舉非常簡單，邊個被對方發出嘅球擊中身體就淘汰離場，邊隊4人全被淘汰離場就輸。

但係比實開始前，Kiki叫埋舞蹈隊，係操場到跳一次少女時代《Oh！》啦啦隊舞，話激勵己方士氣。但佢地冇著啦啦裙，舞蹈隊純粹著PE衫、運動長褲再加上手拎黃色藍色啦啦球。

舞蹈隊啦啦隊舞，參照少女時代《Oh！》

地下操場有勁歌熱舞，半個中學嘅同學都被呢場閃避球大戰吸引，有人係2、3、4、5、6樓走廊望向地下操場，有人直接企係地下操場旁邊觀戰。

4A理科班，代表佐助隊嘅，有隊長Kiki、阿花、宣提子同我。Kiki同阿花都換咗PE衫，當時學校PE衫分四社四色(紅藍黃綠)，Kiki同阿花都係藍社，身穿藍色PE衫，可見佢地非常重視呢場比賽。

呢場閃避球比賽係私人恩怨，非學校官方比賽，所以我同宣提子都係身穿校服領呔西褲皮鞋出賽，志在參與。

Kiki見我同宣提子著住校服出賽，佢O哂嘴 。阿花有少少嬲，佢細聲鬧我地﹕「你兩個死仔唔換PE衫，陣間比賽如果輸咗，我就入實驗室拎舊Potassium(鉀)，塞入你兩個把口到！ 」

4D文科班派出全女班4人，代表鳴人隊嘅，有Dada、Ceci，仲有……Gigi同Lily！

Gigi係宣提子個女朋友，半個中四級都知。而Lily就係我除阿花以外，極少數嘅女性密友，因為我同Lily都係周杰倫親衛隊，近全級都知道我地Friend底。

4D鳴人隊都換哂PE衫，隊長Dada著黃社，Ceci同Lily綠，Gigi藍。Gigi同Lily見到宣提子同我都有出場，大家都一面驚訝 。然後Gigi同Lily向宣提子同我揮手大叫 ﹕「咦？點解你地會係對面隊嫁？我以為呢場比賽淨係得女仔先可以出場。」

4D鳴人隊隊長Dada都大問﹕「點解你地派男仔出場？我就得全女班，卑鄙！唔公平！ 」

4A佐助隊隊長Kiki就答﹕「你淨係話每隊出4人，冇話唔可以出男仔喎！」

佐助隊阿花都附和大叫﹕「話我卑鄙？你出Gigi同Lily咪仲卑鄙！想用美人計制衡我方男性戰力？冇咁易！我陣間就光速KO Gigi同Lily，廢事你兩個亂我軍心！」

然後阿花轉身，面目猙獰咁啤住我同宣提子，阿花細聲咁警告我同宣提子﹕「你兩間陣間如果敢手下留情，我就攞Magnesium(鎂)塞入你地個XX到！ 」

我同宣提子互換一眼，兩人都猶疑緊，陣間應否出10成功力車個波埋對面到，定係手下留情憐香惜玉好？

宣提子望一望己方知心好友阿花 ，又望望對面隊嘅嬌娃女友Gigi ，然後一面茫然，出唔到聲。萬一重手得濟車親Gigi，只怕女友Gigi又嘈分手；但係如果手下留情，又怕得罪好友阿花，兼且要硬食佢化學攻擊。我見宣提子左右做人難，我細聲同佢講﹕「唉，唯有見步行步啦。」

而企係場邊嘅肥且同一眾中四同學，見住我同宣提子情義兩難全，肥且覺得好好笑 ，佢地起哄大唱﹕「為知心~犧牲有何憾~為嬌娃~甘心剖寸心 ~」

雙方不斷爭論男女出賽公平性嘅問題。場邊觀眾開始唔耐煩，就大叫﹕「你地家陣用把口打閃避球，定係用個身打嫁？快D開波啦，好悶啊！」

4D鳴人隊隊長Dada唔肯讓步，佢堅持唔准我方有男仔出賽。阿花心念一轉，就話﹕「不如咁啦，既然場波係由《火影》而起，我地就用忍者方式解決啦。家陣加多條規舉，閃避球比賽，女仔可以用《火影》是但1個角色1次『忍術』，不得重複使用。總之就當女仔有1次超能力啦，只要合理將『忍術』能力應用係閃避球比賽就得。你地4個女，可以用4次。我地兩女就用兩次，咁公平啦？」

兩隊隊長都覺得幾有意思，於是都點頭同意，觀眾聽到用忍術比拼閃避球，覺得好新奇，個個都歡呼起哄。然後兩隊都各自圍圈討論用咩「忍術」好。場邊肥且大叫﹕「JM同宣提子牛高馬大，就算冇得用忍術，都可以用體術對抗！八門全開！哈哈哈哈﹙肥姐式笑聲﹚！」

忍界閃避球大戰終於開始，包剪揼完，4D鳴人隊先開波，今次比賽係用黃藍排球代替全黃閃避球。4A佐助隊4人都擺好架式準備硬接或回避。

鳴人隊Gigi突然向住宣提子大叫﹕「我要對你發動『心轉身之術』！由呢刻起，你個心只屬於我！身心都由我控制！我要你企定定唔准郁！」然後Gigi對住宣提子做咗個忍術嘅結印，佢做咗個兩手心動作。但個結印唔似井野個手勢，反而更似《全職獵人》會長個心心動作。

宣提子見到女友Gigi當眾做個心心動作，甜到成面都係傻笑，全身甜到就來溶化，真係全身都郁唔到。然後Gigi輕力掟個排球去宣提子個身到，宣提子馬上淘汰離場。

正確心轉身之術結印手勢

但Gigi反而做咗呢個心心動作，宣提子冧到變甜提子。

全校幾百個學生，睇住佢兩個當眾放閃光彈，不斷歡呼﹕「嘴佢！嘴佢！」

宣提子被淘汰，佢行出場邊，滿面春風咁同阿花講﹕「拿！我冇留手嫁，Gigi佢出忍術，公平起見我先唔郁嫁，你唔好亂攞咩咩塞我XX啊。」

阿花一面奸笑咁話﹕「唔緊要，我冇怪你。到我方開波，我都要出忍術！我出『穢土轉生術』！我要復活已死之人——宣提子！你同我碌返入來，繼續比賽！」

宣提子同我都嚇親，我地同時心諗﹕「真係寧得罪小人，莫得罪阿花！個衰妹真係好鬼古惑！ 」然後宣提子滿面春風咁復活行返入球場，係咁同對面嘅女友Gigi打眼色 。

輪到我方佐助隊開波，阿花趁宣提子Gigi兩人眉來眼去，阿花一個波車埋去Gigi隻腳到，Gigi避唔到中招，淘汰離場。目前我方4A佐助隊4人仍在，對方4D鳴人隊只剩Dada、Ceci同Lily 3人。

輪到對面4D鳴人隊開波，Lily拎住個排球，行去球場中一個好奇怪嘅位置，佢笑住對我大叫﹕「我要對你出忍術！我要出……？唔記得個忍術咩名啦，總之我要出『乾坤大挪移』！我要學周杰倫咁定住JM你，我要JM你郁唔到！」然後Lily對我做咗個「乾坤大挪移」，同周杰倫係電影《功夫灌籃》入面個動作一樣，能力係將身邊一切都凍結，好似時間停止一樣。

周杰倫《功夫灌籃》絕招「乾坤大挪移」

但明明講好只准出《火影》忍術，我眼見Lily傻更更咁，傻笑住耍「乾坤大挪移」 ，我又唔忍心打斷佢招術。我猶疑緊到底應該點做時，4D鳴人隊隊長Dada開口話﹕「Lily你係用影子模仿術啊，唔係咩『乾坤大挪移』啊！Lily你個傻妹淨係記得周杰倫。Lily踩住JM個影子，佢可以用影子模仿術控制住JM你嘅行動，所以JM你依家唔准郁！」

我低頭一望地下，Lily果然踩住我個影子，難怪佢特登行埋去個咁奇怪嘅位。我身中Lily忍術，我唯有企定定，睇住個傻妹用排球掟我 ，我光速淘汰離場。

目前我方4A佐助隊有3人，對方4D鳴人隊都剩Dada、Ceci同Lily 3人。輪到佐助隊開波，Kiki 一個波車埋去Lily隻腳到，Lily要離場了。鳴人隊Ceci大叫﹕「我要出醫療忍術，我醫好Lily，佢可以復活！」

兩隊都得3人，到鳴人隊開波。Ceci想車個波埋去宣提子到，宣提子一個閃身就避開，真不愧係體術流忍者。

然後到我方佐助隊開波，宣提子一個龜波氣功(高速閃避球)就送走Ceci。然後鳴人隊Dada車走阿花，跟住到佐助隊Kiki車走復活咗嘅Lily，然後鳴人隊Dada車走宣提子。

終於，場上只剩兩隊隊長，各自都未用忍術，鳴人隊Dada同佐助隊Kiki，兩個宿命，係球場上互相對望。

係球場中，拎住排球嘅Kiki，身穿藍社PE衫，代表住曾身穿藍衣嘅佐助；擺好防守架式嘅Dada， 身穿黃社PE衫，代表住鳴人。

而已經淘汰離場嘅忍者們、場邊觀眾、及手持黃藍色啦啦球嘅舞蹈隊不斷歡呼，眾人已準備好見證呢場忍界大戰嘅結果。

佐助Kiki開波一嘢車個排球埋去鳴人Dada隻腳到，個排球同時跌地，當眾人以為佐助隊要贏嘅時候，鳴人Dada大叫﹕「發動忍術！多重影分身術！你啱啱個波車中嘅，係我個影分身，我個影分身代我死去，我真身仍健在！輪到我開波了！」

然後鳴人Dada一嘢車個排球埋去佐助Kiki個身到，個排球同時跌地。

佐助Kiki大叫﹕「我都發動忍術！萬花筒寫輪眼！月讀！全場中哂我幻術！啱啱大家睇完成場波，其實都係幻覺，呢一切都係假嘅！事實係，呢場波唔計，因為根本就未開始過！真正嘅忍界大戰，依家先開始，所以淘汰咗嘅大家，快D埋位從頭開始再重賽啦！」

因為佐助Kiki招幻術太離譜，已經淘汰離場嘅兩隊忍者們、觀眾同啦啦隊都大喝倒彩 ﹕「唔X係掛，有冇搞錯！幻術？今次唔計？重賽？」

鳴人Dada都覺得月讀幻術有D離譜，佢執起跌係球場上個排球，行埋去佐助Kiki隔離同佢理論。佢兩個嘈忍術嘈到面紅耳赤，鳴人Dada大叫﹕「你識月讀幻術好叻咩？我夠識其它忍術啦！依家就要你見識吓我新學嘅絕招，螺旋丸！」

然後鳴人Dada單手拎住個排球，用手係咁Chok個排球，佢想出「螺旋丸」！

黃衣Dada想用排球出「螺旋丸」！

佐助Kiki見鳴人Dada嘅「螺旋丸」咁勁，Kiki都不甘示弱。佐助Kiki單手拎起場邊啦啦隊嘅藍色啦啦球，上下不停Chok，大叫﹕「千鳥！」

藍衣Kiki想用藍色啦啦球出「千鳥」！

然後，兩人用「螺旋丸」同「千鳥」互推互相鬥力，好似電影入面武林高手對掌咁，兩人重現《火影》經典一幕！

真人版「螺旋丸」同「千鳥」， 重現《火影》經典一幕！

真真真正嘅忍界大戰，依家先開始。全校學生見住呢兩個癲婆《火影》上腦，個個睇到眼都突埋，不停狂笑。

呢個時候，卡卡西老師出現了，佢阻止咗鳴人佐助兩人宿命對決。

訓導主任陳Sir係樓上教員室，聽到今日放學後，操場同學歡呼聲特別多，佢好奇出來一望，原來只係同學仔玩緊閃避球。睇到最後，見鳴人同佐助係到鬥掌鬥力，陳Sir就係樓上吹響哨子，警告樓下操場兩人停手。

鳴人同佐助聽到哨聲，各自放低手中「忍術」，然後混入觀眾人群，沒影而去，同忍者一樣神出鬼沒！而Lab 4 覺得冇眼睇佢兩個癲婆 ，於是4人拎起書包就去網吧打機。

事隔數日，鳴雛派Dada同佐鳴派Kiki好神奇地再Friend返。因為呢場忍界大戰不分勝負，兩人MSN頭像都唔使轉，Dada仲係用鳴雛拖手頭像，Kiki仲係用佐鳴Kiss頭像。

幾年後，《火影》漫畫終於結局，陪住我呢一代人成長嘅鳴人同佐助，都各自搵到自己歸宿同想做嘅事，雖然兩人曾經多次反面，但結局終於都係和好。

以前中學，有同學試過同感情好好嘅朋友突然反面，然後隔幾日又突然Friend返，就好似Dada同Kiki咁。

亦有人要隔一段時間，畢業後幾年先Friend返，好似《火影》鳴人同佐助隔幾年先Friend返咁。

都有人至今仍未Friend返，又或者彼此早已失去聯絡。

我眼見鳴人由當年下忍，到疾風傳升到中忍，到終於達成理想做到火影，我非常感動。我當時大學Year 3，睇完結局，就諗返起以前陪我一齊追動漫嘅中學同學，唔知佢地過成點呢？唔知佢地搵到自己歸宿未？唔知大家係咪仲係追逐夢想嘅路上呢？

就係《火影》漫畫結局當日，Dada同Kiki係Facebook都各自分享咗首歌，一首係日文歌《火影》片頭曲《青鳥》，另一首就係香港配音版《火影》嘅中文主題曲《忍舞》﹕

We are Fighting Dreamers~
火拚出隔空的變速~
Fighting Dreamers~
超脫一剎光影接觸~
Fighting Dreamers~
忍訣招數編出舞曲~
Oli Oli Oli oh~Just on my way~

胡諾言 - 《忍舞》

(第十篇完)

下回(日記11)我會分享吓我22歲返工時期同職場戰友阿薑嘅職場計謀。2010年6月中，我中四級下學期，公子獻頭事件。

下回日記11有D長，係正常篇數3倍長。

戴多個頭盔，犯罪情節皆為虛構，請勿模仿。

第11篇

(本篇劇情承接自第8篇日記)

時間返到去2016年11月中，我公司同貴客楊太簽完約翌日，朝早8點，寫字樓。

賤格上司叫我同阿薑去樣板房到整理D樣板。樣板房入面有各種樣板同有各種物料。但樣板房經長年密封，D樣板都鋪哂成寸厚嘅塵，而且D樣板又重又大份，整理樣板房呢個苦差，當然由我同阿薑兩個職業雜工隊硬食啦。我同阿薑戴上黑色清潔用長膠手套及口罩，就行入去樣板房搬搬抬抬。

即使我同阿薑有電影《大隻佬》劉德華8成咁大隻，做咗半粒鐘苦力後，我同阿薑都攰到手腳酸軟。我地決定休息一陣，先再繼續搬。

我童心一起，拎起個黑色垃圾大膠袋，笠係背脊扮披風，再加上我戴住黑色長膠手套，我壓低聲線問阿薑﹕「你估唔估到我係邊個？」阿薑答﹕「一睇就知你扮緊蝙蝠俠啦！」

然後阿薑都童心一起，佢拎個黑色垃圾大膠袋，笠係背脊，佢都係戴著黑色長膠手套，然後阿薑扮出鐵甲飛拳。

我答﹕「鐵甲萬能俠？」

阿薑搖一搖頭，我應該估錯咗。阿薑繼續扮出鐵甲飛拳，然後佢大唱﹕

格格格~格格格~夠薑格~
格格格~格格格格~夠薑格~

我望住阿薑個Look，聽唔明佢唱咩「夠薑格」，但個旋律有D熟！我靈光一閃，哦！原來佢扮緊經典卡通《勇者王》，我答﹕「膠街架！GaoGaiGar！你份人咁夠薑格，全公司最配得上《勇者王》呢個稱號，非你莫屬！」

經典卡通《勇者王》日本主題曲

阿薑輕嘆一聲﹕「唉，其實我只想做個冗者王，每日返工做個冗員，輕輕鬆鬆夠鐘收工。無奈係班衰同事踩到我上心口時，我先會勇者王上身，我係被迫反抗。」

阿薑呢番話講出我心聲，我都唔想每日返工咁多勾心鬥角。我話﹕「唉，人在職場 ，身不由己。」

阿薑點頭同意。然後，我地用D樣板，玩咗陣估造型遊戲，然後就繼續爆肌咁整理樣板房。

執咗兩個鐘，朝早10點時，終於執好樣板房，我同阿薑都喘哂氣咁行出Office。

賤格上司唔等我同阿薑回好氣，馬上就吩咐工作。賤格上司叫我整張樣板清單俾佢，賤格上司叫阿薑問秘書拎昨日份正本合約(有楊太及老屎忽老細簽名)，拎完就Scan好留個Soft Copy，之後再影印幾份，留個Hard Copy。

然後，我就坐係自己位到，用電腦做嘢；阿薑就拎住份合約，係影印機到工作。

終於，阿薑Scan完合約正本，又留哂副本，Soft同Hard Copy都做好做齊，一頁不漏。賤格上司叫阿薑將份簽哂名嘅合約正本，交返俾秘書，然後再等秘書上交俾總公司合約部。

阿薑將份合約正本放返入黃色大公文袋，然後拎住個公文袋，當眾親手交返俾八婆秘書。八婆秘書左手拎住杯茶，右手接過公文袋，八婆秘書口中喃喃有詞﹕「阿薑，你留個Copy都留得咁慢，茶我都飲咗幾杯啦，我親手做都快過你啦。」

然後，我同阿薑都係自己位專心做嘢。1個鐘後，終於捱到Lunch食飯，我同阿薑係自己位中，同時伸個懶腰。衰同事們早已衝哂出Office門口，但八婆秘書仍然坐係自己個秘書座位中。老屎忽老細企係Office門口，對住八婆秘書大叫﹕「秘書，食飯要緊啊，有咩食飽返來先做啦！」

我同阿薑都滿面疑問。平時一到放飯時間，頭幾個衝出Office門口嘅，一定有賤格上司同八婆秘書份。何解今日八婆秘書咁勤力，到咗Lunch時間，都仍然留守秘書位，唔肯離開？

八婆秘書大聲回答老屎忽老細﹕「我做埋D手尾，就同你地係茶記會合，你地食住Lunch先啦，我15分鐘後到！」

我同阿薑都行出Office門口，剩返八婆秘書1個人留係Office。

阿薑同我講﹕「估唔到個冗者王，都有咁勤力嘅時候，竟然Lunch時間都用來做嘢。」

阿薑口中嘅「冗者王」，當然係指八婆秘書啦。我答﹕「可能八婆秘書之前多次被楊太教訓，佢今日終於肯轉死性啦。」

飯後，我同阿薑食飽就返Office。老屎忽老細當眾宣佈﹕「我陣間要返大陸睇廠，會連睇5日。係呢5日之內，公司所有大小事，都交俾上司同秘書指揮，大家唔好趁我唔係到就偷懶啊！」

然後，老屎忽老細當眾指住我同阿薑話﹕「你兩個後生仔，唔好趁我呢5日唔係Office，就橫行無忌，搞風搞雨！上司、秘書，你同我好好咁睇實呢兩個後生仔，咪俾佢地搞搞震。我人不在香港呢段時間，如果你兩個後生仔敢搞出咩大頭佛，5日之後我返到來香港，一定會好好炮製你兩個搞事後生仔！」

我心諗﹕「來緊5日，有兩日係週末，大陸廠未必開工。老屎忽老細9成係借睇廠之名，趁兩日週末廠冇開，乘機係大陸遊山玩水。」

賤格上司同八婆秘書不斷點頭，話知道明白，會好好睇實個Office。我答老屎忽老細﹕「末將領命！定當竭盡所能，捍衛老闆一片江山，末將不敢造次生事！」

同日下午1點半，老屎忽老細交代哂D大小事，就離開Office返大陸。同日下午兩點，公司Office發生咗件大鑊事，秘書話，個黃色公文袋入面份合約正本，少咗最重要嘅一頁——有老屎忽老細及楊太兩人簽署嘅一頁。

Office瞬間硝煙四起。有同事望住八婆秘書，有同事望住阿薑，因為今日全日，只得佢兩人掂過份合約正本。

我望住阿薑，心諗﹕「世界大戰，抹黑宇宙了，Can You Feel？」

八婆秘書先下手為強，佢先開口話﹕「係咪阿薑你今朝影印份合約正本時，整唔見咗簽哂名嗰一頁？」

阿薑雖然間中會沉唔住氣，但佢做事一向小心謹慎。佢好冷靜咁檢查今朝留好底嘅合約副本，兩種Copy上都有齊簽署嘅一頁，確定影印前，簽署頁正本仍健在。阿薑答八婆秘書﹕「你睇吓個Copy，我印齊哂嫁，你唔好亂屈啊，張合約簽署頁尚在人間嫁！」

八婆秘書繼續進攻﹕「影印前同影印中，張簽署頁正本都仲健在。咁影印後呢？你係咪漏咗係影印機到，又或者夾漏咗張簽署頁入公文袋到？」

賤格上司即刻搜部影印機身。但阿薑做事咁謹慎，部影印機當然搵唔到簽署頁正本啦，因為阿薑根本唔會犯「漏咗正本係影印機」呢D低級錯誤。

阿薑繼續防守﹕「我肯肯定冇印漏冇夾漏，我完整無缺咁將成份正本放入個黃色公文袋，一頁不漏，然後再親手交俾你，半個Office都見到我交份正本俾你！」

八婆秘書開始火起﹕「你言下之意，即係屈我食死貓姐？」

阿薑禮貌反駁﹕「係你先屈我食咗隻鑊佢！」

賤格上司望望面目猙獰嘅八婆秘書，又望望氣定神閒嘅阿薑。賤格上司開口話﹕「我唔知張簽署頁正本係你地邊個整唔見。但秘書多年以來對公司忠心耿耿，而且有多年工作經驗，按常理推斷，秘書冇理由犯呢D低級錯誤，整唔見張簽署頁正本，大家同唔同意？」

衰同事們都點頭附和﹕「啱啊，冇錯，秘書年資咁高，一定唔會犯呢D低級錯誤！」

我心諗﹕「賤格上司真係超級賤精先生！佢言下之意，因為阿薑後生，而且又係職場新人，就一定會犯整唔見簽署頁正本呢種低級錯誤。」賤格上司係掩護八婆秘書同時，又暗地將隻鑊轉移去阿薑身上，我心中暗罵賤格上司。

八婆秘書見有咁多同事支持自己，八婆秘書乘勢發火大叫﹕「家陣D後生仔，做錯事淨係識死口抵賴，又唔肯低頭認錯，唔肯反思悔改！」

八婆秘書連珠炮發﹕「我個仔啊，有次犯咗錯，都好似阿薑你咁，死口唔認錯。有次我個衰仔返學上堂，竟敢趴係枱到訓著教，老師見我仔上堂訓教咁懶散，當然叫佢罰企啦。點知個衰仔，企起到都訓得著，老師當然要扣佢操行分啦。

衰仔返到屋企，叫我簽扣分紙，我問佢做乜上堂咁懶散。我平日明明每晚都迫我個仔，溫完書做完功課都唔准玩電腦打機，我叫阿仔即刻返房訓教。

點知個衰仔屈返我轉頭，話我之前係屋企客廳打通宵麻雀，嘈到佢訓唔好。我見阿仔竟然賴我打牌嘈住佢訓教，我當然鬧返阿仔，明明係你錯，仲敢抵賴？我打通宵牌時不知幾安靜，隔離鄰舍都冇人投訴我嘈。點知我個仔仲繼續抵賴咁話，我都冇做錯到，點解要認錯？

我見個衰仔不知悔改，我當然馬上掌爆佢個嘴啦！點知個衰仔，自此晚晚都係房偷玩電腦，唔肯訓教。唉，阿薑，你咁唔老實，假如我係你阿媽，我一定日日掌爆你個嘴啊！」

我心諗﹕「阿仔好慘，做完功課都冇得打機娛樂。另外，即使八婆打通宵牌時，冇被鄰居投訴噪音，唔代表嘈唔到房入面訓緊教嘅阿仔，話哂客廳距離間睡房，一定近過鄰居，D打牌聲咁近，阿仔當晚一定冇教好訓，所以翌日返學訓著都係人之常情。Dee Dee你要頂住啊！小心咪俾八婆老母迫上不歸路啊！」

阿薑聽完八婆秘書連珠炮發，阿薑仍然氣定神閒咁答﹕「咁我真係冇整唔見份簽署頁正本，點認錯？秘書你有咩證據，證明我整唔見？」

八婆秘書當然拎唔出咩證據啦，佢繼續以大欺小﹕「咁我年資高過你，犯錯機會一定低過你，所以呢隻鑊，我唔會揹上身嫁！我唔理你，你同我拆掂件事佢！」

賤格上司唔等阿薑反駁，馬上開口掩護八婆秘書﹕「好啦，一人少句。不如咁啦，阿薑，楊太佢咁睇好你，一定好樂意再約個時間，上來Office再簽多次約。不如就等5日後，老細由大陸返到來香港，大家再約個時間簽多次約啦！阿薑，你趁呢5日，諗吓點樣同楊太道歉，話我司有員工大意整唔見張簽名正本，然後你誠邀楊太再次來臨我司，再次簽約啦。」賤格上司言下之意，係要阿薑硬食隻鑊。

阿薑有禮反駁﹕「但呢件事我都冇錯，點解要……」

賤格上司唔等阿薑講完，馬上出聲﹕「叫你做就做啦！家陣老細將公司交俾我同秘書揸旗，你係咪唔聽話，你係咪要搞搞震啊？阿薑你係咪想軍法處置啊？」

我經歷過中學同LL情書對決事件，對於衰同事呢招「死貓之計」，我自有破法。山人自有妙計，我有充份信心，可以幫阿薑完美解決「遺失簽名頁」呢隻死貓，我決定出手救戰友。

我見賤格上司同八婆秘書，強行將隻死貓塞入阿薑個口，阿薑開始沉唔住氣，阿薑準備要開大絕，我驚到時件事只會越搞越複雜。我決定挺身而出，代阿薑硬食隻死貓，我大叫﹕「末將願舍身為薑兄出力，共患此難！」

我背對住衰同事們 ，面向阿薑係咁對佢打眼色。八婆秘書話﹕「都唔知JM你Up乜，總次呢隻鑊，錯不在我。阿薑拆又好，JM拆又好，總之你兩個後生仔，係5日之內搞掂佢！咪話我唔幫你地，我陣間就通知總公司合約部，叫總公司遲多7日，先派人來拎份合約。我俾夠1星期時間你地拆掂個炸彈佢！」

我不斷大叫﹕「多謝秘書姐姐熱心相助，晚生感激不盡！」阿薑見到我對佢打眼色，又聽到我話5日之內就KO到隻鑊，阿薑沉默不語，靜看局勢發展。

同日下午3點3，茶水間食下午茶兼是非大會又再開始。八婆秘書係咁話﹕「份約遲咗7日交俾合約部，個Project就會遲7日開始，萬一個計劃延期交貨，總公司一定要賠好多錢，而我地成個Office一定會被照肺。一日最衰都係阿薑啦，整唔見張簽名頁！」八婆秘書不斷抹黑阿薑。

Office得返我同阿薑兩人，兩人軍機大會開始。阿薑直接話﹕「我真係冇整唔見張簽名頁！呢鋪真係，殘存亦沒路，兵敗如山倒！JM大佬，你有何妙策，係5日之內變返張簽名頁正本出來啊？」

我好冷靜咁話﹕「呂布退敵，只要……一天！」阿薑一面驚訝咁問﹕「5日之內都叫做合理，你用一天就想搞掂，會否太神奇？」

我用電腦打開份合約Soft Copy，碌到有老屎忽老細同楊太簽名嗰頁，我望住老屎忽老細個簽名，我拎起公司支鋼筆，係我本記事簿到亂咁撩，阿薑全程係我隔離O住嘴唔出聲，望住我連撩十幾次簽名。我係記事簿到再撩多5次，終於撩到個簽名，同老屎忽老細親筆簽名有9成相似。

阿薑睇到眼突O嘴，七情上面。我微微一笑，然後再求其用支藍筆，亂撩楊太個名。然後，兩人個親筆簽名，我都可以撩到似模似樣。

阿薑見住我提筆亂舞，阿薑終於明白哂我打算點破呢隻死貓。阿薑話﹕「只要一天，只要一天！JM大佬，我真係甘拜下風啊！我知你想點拆呢隻鑊，但係冒簽同偽造文書係犯法嫁，俾人發現要坐監嫁！」

我答﹕「我知係犯法，所以件事唔到最後，我都唔會冒簽。雖然我真係可以只用一天就解決問題，但我想趁呢五日之內，好好諗吓有咩唔犯法嘅方法解決問題。」

阿薑話﹕「份約我真係一頁不漏咁交俾八婆秘書……我醒起啦！八婆秘書今日最遲先出門食Lunch，可能佢趁Office冇人，偷偷地收埋張正本簽名嗰頁，然後夾埋賤格上司同班衰同事陷害我！」

我繼續分析推斷﹕「可能係班衰同事妒忌我地係簽約當日，被楊太當眾大讚特讚，於是衰同事們想屈你食死貓，偷偷地收埋張正本簽名嗰頁，然後衰同事們叫你向楊太承認，你因粗心大意而遺失重要文件，衰同事們藉此係楊太面前落你面及滅你威風。衰同事們好狠毒啊！當日簽完約，楊太讚我地時，我地都冇貪功認威，我地仲有話全靠上司指導有方。衰同事們真係好絕，好卑鄙啊！」

阿薑若有所思，可能諗返起連日以來同楊太傾合作，楊太對自己厚愛有嘉，但楊太就對衰同事們就冷冷淡淡，所以衰同事們妒火中燒，乘機陷害阿薑。阿薑輕嘆一聲唉，然後問我﹕「咁來緊呢5日，我地應該點做好？」

我答﹕「來緊呢5日，可能要委屈阿薑你暫時忍一忍住道氣，阿薑如果你有信心忍過呢5日，如果你有勇氣捱過呢5日衰同事們嘅明刀暗箭，我地不妨咁咁咁……」

我向阿薑分享未來5日嘅計謀精髓。阿薑話﹕「第57計，不如改做咁咁咁……第208計，不如試吓咁咁咁……」阿薑全程都冇反駁我，佢反而融會貫通，將自己想法融入我嘅計謀。

我地係本記事簿到寫低D計謀精要。最後，我同佢都達成共識。

阿薑話﹕「為咗大義，呢5日我受氣又有咩所謂。一於依計行事！」然後佢淡淡道﹕「二人之力，五日之內，不拆此鑊，不留人頭！」

我見阿薑大義凜然，我向佢一拜，我話﹕「罪人恭請，薑子獻頭！」

翌日，即係事發第2日，星期六，我公司Office。

楊太間公司，因為行5天工作，所以一到星期六日週末，員工老闆都放哂假，冇人覆Email或電話。

阿薑同賤格上司講﹕「我昨日下午，反轉哂自己張枱同影印機，我都搵唔到張簽名頁正本。另一方面，楊太公司呢兩日週末都放假，我下星期一會馬上聯絡楊太，向佢賠罪，兼且商討重新簽約之時間地點安排。」

賤格上司見阿薑表示會硬食隻死貓，而且阿薑做事一向有交帶，賤格上司點頭同意﹕「總之你呢幾日內，拆得掂隻鑊就得啦！」

八婆秘書得知阿薑肯認低威，八婆秘書係咁向同事講是非﹕「阿薑佢呢個頑劣後生仔，肯早D認錯咪好囉！大家一場同事，佢做錯只要肯認，我一定會幫佢解決個問題。」

阿薑面對八婆秘書惡意老屈中傷，仍然沉得住氣唔發作。終於捱到是日收工。

第3日，星期日，全公司都放假，唔使返工。阿薑Whatsapp我，Send咗漫畫《火鳳燎原》Cap圖俾我。我都Cap返《火鳳燎原》圖，回覆阿薑。

阿薑﹕「光明之後，就是黑暗啊！」

我﹕「我看見了黑暗背後的曙光，黑暗大義！」

第4日，星期一， 我公司Office。

阿薑打電話約楊太時，當時得我係隔離。阿薑冇向楊太提到遺失簽名頁，阿薑淨係話，想去楊太公司拜訪，答謝楊太大恩大德。

然後，阿薑向賤格上司話﹕「我約好楊太，聽日下午，我會親自上楊太公司見面。見完楊太，我會返來公司OT，做埋D份內事佢。」賤格上司話﹕「總之你呢幾日內，拆得掂隻鑊就得啦。」

同日，阿薑不斷反轉公司每個地方，佢當眾做樣扮搵「消失的簽名頁」，賤格上司知道阿薑係一個有原則嘅人，就由得阿薑係Office翻箱倒櫃，賤格上司話﹕「阿薑你搵嘢還搵嘢，記得執返好D文件啊！」

八婆秘書係自己秘書位，飲住熱茶，一面奸笑咁睇住阿薑係Office成隻盲頭烏蠅咁搵消失的簽名頁，八婆秘書不忘落井下石，八婆秘書當眾話﹕「呵呵，阿薑搏哂老命，不停搵消失的簽名頁，肯定係身有屎。假如唔係佢整唔見，佢又點會咁認真去搵？如果阿薑當初遺失合約時肯馬上認錯，大家一場同事，我一定幫佢手一齊搵。可惜呢個後生仔冥頑不靈，竟然仲打算屈我整唔見！阿薑，你慢慢搵啦，我睇怕你搵一世都搵唔到呢張消失的簽名頁。你最後都係會求老細同楊太再簽多次約，呵呵！」八婆秘書開口中傷完阿薑，又再呵呵呵咁奸笑，然後飲住熱茶，八婆秘書一面滿足神情。

我聽完八婆秘書呢番話，我肯肯定八婆秘書十成使詐，令張簽名頁正本人間蒸發，所以阿薑佢就算點搵都冇用，因為張簽名頁正本早已不存在。阿薑都深明呢個道理，阿薑其實只係扮搵，做樣俾衰同事們睇。

阿薑繼續忍氣吞聲，白費氣力咁搵消失的簽名頁。

一切只為於第5日，發動職場「黑暗兵法」！

第5日，發動兵法之日，星期二， 我公司Office，朝早。

賤格上司對全Office話﹕「老細聽日就會係大陸睇完廠，返來香港。」然後賤格上司同阿薑講﹕「你陣間下午去見楊太時，記得用你美男計，色誘楊太聽日上來我公司，再簽多次約。」然後賤格上司滿面淫笑，係咁望住阿薑打眼色。

阿薑冷冷一笑，沉住氣冇出聲，淨係點頭。

同日Lunch時間一到，衰同事們早已衝哂出門口，全Office只淨我同阿薑兩人。阿薑拎出張合約用特製紙，用電腦同列印機印出一張同正本簽名頁一模一樣嘅紙。

呢張新印合約簽名頁上嘅條文，同Soft Copy副本一模一樣，但呢張新印合約簽名頁尚未有簽名。我魔法師上身，拎起支藍筆當魔杖咁舞，然後我大叫﹕「雪沙雪沙旋，朱古力旋，我變！」

阿薑啤住我。我話﹕「得我一個唸咒語，法力唔夠強，不如你都一齊唸咒語啦！」阿薑一面無奈，強忍尷尬大叫﹕「派派幫幫，抱蛙抱蛙抱，我變！ 」

我係張新印合約簽名頁上隨手一揮，左下角同右下角突然多咗兩個「魔法簽名」，字跡筆跡都同Soft Copy副本一模一樣。然後阿薑將「魔法簽名頁正本」，塞入八婆秘書枱面個黃色大公文袋。

然後我同阿薑去食飯。

飯後返到上寫字樓，下午1點鐘。阿薑當住全Office話﹕「我連搵幾日，反轉哂成個寫字樓都搵唔到張簽名頁正本啊，我明明真係一頁不漏咁夾入黃色公文袋！」

八婆秘書係秘書位到，飲住熱茶咁話﹕「呵呵，阿薑你又想抵賴？你就算搵到天腳底，都唔會搵到。你都係死心把啦，唔好再搵啦，你直接去求楊太同老細再簽多次約啦。大家一場同事，最多老細鬧你時，我幫吓你口啦，呵呵！」

我作勢問阿薑﹕「成個寫字樓你都反轉哂？會唔會有D地方，係你未搵過嫁？」

阿薑作勢咁答﹕「成個Office我都搵過啦……咦，我好似有個地方未搵過喎，秘書，你個黃色大公文袋，我未認真望過哂。入面份正本合約咁大疊又有咁多頁紙，會唔會張簽名頁正本，其實一直都收埋係個公文袋入面，只不過夾雜係咁大疊紙到，所以先好似遺失咗咁。實情張簽名頁正本，一直都係你枱面個黃色大公文袋到！」阿薑將矛頭直指八婆秘書。

八婆秘書仍然氣定神閒咁飲熱茶，八婆秘書話﹕「呵呵，你想屈我眼大睇過龍，屈我睇漏張簽名頁正本？你話張紙係我枱面個黃色大公文袋入面，你咪打開來搵吓囉。順便等你死埋條心，疊埋心水去求楊太同老細！」然後八婆秘書當眾將個大公文袋交俾阿薑檢查。

我心諗﹕「八婆秘書咁淡定，張真正簽名頁，肯定一早已經被佢用不明方法，令張真正簽名頁人間蒸發。不過好彩我有辦法變返張『簽名頁』出來……」

阿薑打開個大公文袋，拎出一大疊正本合約，放係枱上，逐頁逐頁咁翻。八婆秘書滿面自信咁飲住熱茶，呵呵奸笑。

阿薑翻到某一頁，突然大叫﹕「咦！大家過來睇吓，呢一頁，咁似簽名頁正本嘅！」賤格上司同幾個同事圍埋去張枱到，賤格上司望望張「魔法簽名頁正本」，然後望望阿薑枱面電腦螢幕，「魔法簽名頁正本」D簽名同條文內容，都同Soft Copy副本一模一樣。幾個同事及賤格上司睇完張「魔法簽名頁正本」，紛紛大叫﹕「咦！點解會咁嫁？」

阿薑馬上大叫﹕「哦！原來呢張簽名頁正本，一直都係個公文袋入面，一直都係秘書個枱面到！」阿薑暗示大家，呢一切都係秘書嘅錯。

八婆秘書見勢色唔對，放低杯茶，即刻衝埋去阿薑個位。八婆秘書望吓電腦Soft Copy副本，又再望吓阿薑枱上張「魔法簽名頁正本」，真係一模一樣，八婆秘書睇到眼都突埋。

阿薑大叫﹕「秘書你無話可說啦？原來一直都係你收埋張簽名頁正本！」

八婆秘書發癲大叫﹕「呢張簽名頁係假嫁！」

阿薑咄咄逼人咁進攻﹕「假？簽約當日，有幾十對眼見證住老細同楊太兩人親筆簽名。呢張簽名頁仲有得假？」

八婆秘書一時受挫，終於忍唔住，佢爆響口話﹕「張簽名頁明明被我杯茶……」八婆秘書講咗幾隻字就強行收聲，然後係咁用手掌自己嘴，可能佢自知失言。

我同阿薑咁醒，唔使等八婆秘書自爆哂成件事，我地淨係聽完呢句，都大概估到張簽名頁消失原因。

可能當日，阿薑影印完合約，然後將正本一頁不漏咁交俾八婆秘書。八婆秘書係自己位檢查正本時，唔小心打瀉杯茶，茶跡整花咗真正簽名頁嘅親筆簽名。八婆秘書趁Lunch時Office冇人，用碎紙機之類方法，消滅咗張有茶跡嘅真正簽名頁。然後Lunch後，八婆秘書就做場大戲，嫁禍於阿薑，迫阿薑求楊太同老屎忽老細簽多次約。

八婆秘書打算以真亂假，反白為黑；我同阿薑就決定以假亂真，反黑為白！我同阿薑合力施展黑暗兵法，此兵法精髓所在，就係要八婆秘書一中大意之計，二中大義之計，三中陣王之計！

呢5日以來，八婆秘書見阿薑成隻死狗咁搵野，阿薑又扮死狗話會聯絡楊太見面，八婆秘書見阿薑肯食死貓，放低戒心，是為「大意」。

以往一向敢言直率嘅阿薑，係呢5日內即使被衰同事們中傷，阿薑都忍氣吞聲唔反抗，是為「大義」。

我識筆跡魔法，我暗中變出早己消失嘅簽名頁，再設局佈陣引到八婆秘書自爆，是為「陣王」。

集合八婆秘書嘅「大意」輕敵、阿薑嘅「大義」凜然、我嘅「陣王」妙法，此計無聲無色，毫無先兆，殺到八婆秘書一個措手不及！

此時此刻，八婆秘書對住張一模一樣嘅「魔法簽名頁正本」，佢只有兩條格揀。

第一條路，八婆秘書直接拎證據出來，踢爆呢張「魔法簽名頁正本」係假貨。但阿薑手上呢張「魔法簽名頁正本」同「真正簽名頁正本」一模一樣，除非八婆秘書拎得到張「真正簽名頁正本」出來，先可以證明阿薑手上呢張「魔法簽名頁正本」係假貨。但如果八婆秘書拎得到出來，同時都證實八婆秘書暗藏重要文件，然後嫁禍於人，輪罪當誅！

所以八婆秘書都識諗，佢揀咗第二條路，佢面目猙獰咁話﹕「我一時大意睇錯。阿薑呢張簽名頁係真嫁，珍珠都冇咁真！」

阿薑見八婆秘書承認呢張「魔法簽名頁正本」係真貨，阿薑得理不饒人，佢話﹕「秘書，呢5日以來張簽名真貨，原來一直都收埋係你枱面公文袋中，你仲亂屈我整唔見，實情係你睇漏眼！你仲要日日中傷我，話我做錯事唔肯認錯，家陣擺到明，原來一切都係你錯，你打算點補償呢5日之來，我嘅心靈損傷？」

八婆秘書一時語塞，佢已經慌到唔知點開口，佢無法幫自己辯護，八婆秘書O住嘴望住賤格上司。

賤格上司見張簽名頁正本，的確係由秘書個公文袋到搵返出來，然後又聽到秘書自爆「張簽名頁明明被我杯茶……」，賤格上司大概都估到張簽名頁消失原因。但賤格上司又見阿薑手頭上張「魔法簽名頁正本」同Soft Copy一模一樣，賤格上司開口話﹕「反正最後都搵到張消失的簽名頁，不如大事化小，小事化無啦！件事完美解決，可喜可賀，大家返埋自己位做嘢！」

阿薑見八婆秘書冇打算當眾認錯，又見賤格上司出言掩護八婆秘書，想當冇事發生。阿薑忍咗幾日氣，佢今次終於要爆啦！

阿薑發火指住八婆秘書大喝﹕「咩完美解決啊，未解決！秘書之前講過，錯就要認，依家你犯錯，仲要賴落我到，秘書你知唔知醜啊？呢件事我唔會就咁算，除非你當眾向我道歉賠罪！我先再考慮原唔原諒你！」

賤格上司見阿薑據理力爭，賤格上司唔知點叫停阿薑，賤格上司唯有以大欺小，賤格上司都大喝﹕「阿薑！你唔好再搞事啊！你講嘢唔好再咁冇大冇細！你再咁不分尊卑，聽日老細返來，我就告狀，話你惹事生非，目無法紀！」

八婆秘書同衰同事們都附和﹕「冇錯啱啊，家陣D後生仔目無尊長，最叻搞風搞雨！」

阿薑爆完一輪，但眼見眾人無理圍攻自己，阿薑自知難敵十幾把口，所以阿薑馬上冷靜落來。阿薑指住八婆秘書話﹕「反正我已經搵出真兇，目的已成。我大人不記小人過，哼！」

然後阿薑就返埋自己位做嘢，冇再發難。阿薑打電話俾楊太個女助手，阿薑話﹕「我原本陣間約咗楊太見面，但我突然感冒喉痛，咳咳，我怕傳染俾貴公司，所以我想取消見面，非常抱歉， 咳咳！」

賤格上司見阿薑肯收火，賤格上事開口話﹕「一天都光哂！大家返埋自己位做嘢！」

同日下午3點3下午茶時間，係合約簽名事件之後，茶水間班衰同事們，竟然比往日安靜百倍。

Office又係得返我同阿薑兩人，我話﹕「今日茶水間咁靜，10成係八婆秘書自知言多必失，所以佢索性今日全程唔講是非，佢決定沉默不語，等件事淡咗再算。」

阿薑若有所思，然後話﹕「呢件事都過咗去，我唔會再深究。我反而想多謝JM你，如何冇你手字幫我佈陣，班人渣實磨到我變薑蓉。你甘願冒險施法，救我一命，呢個大恩，我一定會報！咳咳！」

我答﹕「我都係略施小計姐，何足掛齒，你唔使記係心上，你請我食餐便飯就當報恩啦。」

阿薑望住我本寫滿計謀精髓嘅記事簿，阿薑問 ﹕「呢本兵書，聚你我之智，集百家之大成，應該叫咩名好？咳咳！」

我答 ﹕「不如合你我之名，阿『薑』，JM公『子』，一於就叫《薑子兵法》！」我見阿薑喉嚨好似有事，我遞盒喉糖俾阿薑，我話﹕「你喉嚨唔舒服？我有喉糖。」

阿薑伸手一接，啪咗兩粒﹕「你D靈丹妙藥，又救咗我一命。可能啱啱爭論時，講嘢太用力，傷到喉嚨，咳咳！」

我見阿薑猛咁咳，我開玩笑咁話﹕「我手字咁神，不如我變張魔法醫生紙過你，等你放個病假休養生息啦！」

阿薑一聽我想再施「魔法」，阿薑一面嚴肅咁話﹕「你手『變字魔法』係好神，但如非必要，你千其唔好再發動！八婆秘書係呢件事後，可能知道你我其中一人，識『變字魔法』，八婆秘書已經起疑心。萬一班衰同事捉到你痛腳，發現你識『變字魔法』，JM你永世都冇得翻身！」

我心諗﹕「阿薑講得冇錯，今次事後，衰同事們應該會有戒心，我以後都係少用『變字魔法』為妙！」我答﹕「明白！多謝阿薑提醒，你呢番說話，救咗我一命。嗱，我救過你一次，你又救返我一次，大家無拖無欠，打和！Super！」我獎門人上身。

阿薑微微一笑，然後話﹕「哈！如果我一早知道你識用『變字魔法』，我一定會善用呢個能力，玩轉班老殘友！」

我好奇地問阿薑﹕「如果你識用『變字魔法』，你打算點玩殘班老狐狸？」

阿薑開玩笑咁答﹕「我會趁老屎忽老細出遠門時，係Office到1人出1封解僱信，再加上老屎忽老細個『親筆簽名』，嚇窒班老殘友！哈哈！咳咳！」

合約簽名風波之後一段時間，去到2016年12月初某日，阿薑遞辭職信，佢話返工只想每日安安落落，唔想勾心鬥角爾虞我詐。

阿薑提醒我話﹕「明槍易擋，暗箭難防，我走咗之後，JM你自己1個要小心班老狐狸啊！咳咳！係啦，再問多你一次，唱K事件，我掉低你1人留係K房累你受氣，你有冇怪過我？咳咳！」

我答﹕「又問？冇冇冇冇冇！問幾多次都係冇怪你！」然後阿薑對我微笑，我當時都仲未明白呢個笑容有咩含意。但我見阿薑由遞信當日起，就開始咳個不停，而且阿薑仲越來越瘦，我心中一酸。

阿薑臨Last Day前幾日，仲一直係咁提要向我報恩，我玩開笑咁問佢﹕「你條命得返幾日，你打算點報恩啊？你咪諗住以身相許啊，我唔搞呢味嘢嫁，我淨係鍾意短髮囡囡嫁！」

阿薑苦笑住咁答﹕「你早就捏過我蘿柚啦，我先唔會以身相許。咳咳！」然後阿薑突然神情嚴肅，望住個天話﹕「何以報恩，先亂後治！」

阿薑通知期某日，楊太收到風阿薑已遞辭職信，楊太單人衝上來我公司寫字樓，問阿薑點解辭職。阿薑冇直接講明原因，阿薑答﹕「世界咁大，我仲後生，想出去闖！楊太，我有事相求，我離開之後，希望您以後多多關照JM。」

楊太見勸唔掂阿薑留低，就話阿薑辭工後隨時可以加入楊太間公司。阿薑敷衍咁答楊太﹕「總有機會！總有機會！」

楊太一時情難自禁，突然唱起劉德華首歌﹕「如何對面，曾一起走過的日子~？」

阿薑滿面黯然，佢都用華仔嘅名曲回答楊太﹕「給您一杯忘情水~換您一生不傷悲~」

賤格上司見楊太出馬都留唔住阿薑，賤格上司想兇阿薑，賤格上司話﹕「阿薑你咁絕情絕義，出面風大雨大，你睇路啊！」

八婆秘書都兇阿薑﹕「 阿薑你未做夠一年，份CV一定花哂，呵呵！」

呢個時候，阿薑手提電話響，佢冇即時接聽，阿薑由得華仔鈴聲繼續響，佢拎起件黑色外套著上身，再戴上黑超，然後阿薑跟住華仔鈴聲對住寫字樓班老狐狸同事起舞﹕

我內心中我反我叛 (不用你管)
放任趕走我的不滿 (不用你管)
我用不羈殺死困悶 (不用你管)
快樂心中常為我伴

獨自去偷歡我謝絕你監管
道別你身邊我寂寞找個伴
獨自去偷歡我未習慣這般
道別你身邊我但未敢放寬

劉德華《獨自去偷歡》

(第十一篇完)

下回(日記12)我會分享吓我22歲返工時期，老狐狸同事們唔准阿薑準時收工。2016年11月初，膽識過人嘅阿薑勇闖七星陣事件。

第12篇

時間返到2016年11月5日(阿薑Last Day前兩個月)，星期六朝早，公司寫字樓。

今日輪到阿薑跑腿做外賣仔，去出面茶記幫衰同事們買早餐(多得賤格上司，我同阿薑經常要做外賣仔)。衰同事們聚係茶水間到吹水等食早餐，阿薑拎住一袋二袋行入茶水間分發外賣俾衰同事們， 然後阿薑拎住我同佢自己份外賣，行去個我位到，我地兩個一路食早餐一路傾計，傾到今日星期六放工後做咩好。

我話﹕「講起收工我就扯火啦 ，賤格上司又水我收工後幫佢送圖紙。佢話我收工返歸個方向，同個客間公司方向一樣，叫我收工時順便送埋圖紙先再返歸。雖然我屋企同個客間公司方向係差唔多，但我要落車行一大段路先送到圖紙。唔單只蝕時間蝕車錢，我仲要冇得Claim OT補水，因為我離開咗公司就當我收咗工，賤格上司真係使人唔使本！ 」

阿薑話﹕「唉，賤格上司成日當我地狗咁，叫我地跑腿，返工真係越做越頹 。不過今日星期六收工後，我約咗大學同學係寫字樓附近個球場打波。我波衫波鞋都帶埋來啦，一收工我就即刻換衫去打波。一諗起日日返工我就心灰，但難得今日收工後，可以見下多日冇見嘅同學，我又有返人生意義！今日我決定用紅色三倍速，清哂枱上文件，然後準時收工！ 」阿薑雙眼充滿活力之火，佢望住自己枱底，有個運動袋，入面裝住佢嘅波衫波鞋。

阿薑突然充滿幹勁，我受佢熱血感染，我話﹕「好！咁我今日都光速KO哂堆文件，然後收工後趁難得週末，搵返以前班同學仔打機！」

一諗起今晚同中學朋友Lab 4再次係戰場上出生入死，我兩眼都充滿希望之光 。

然後，我同阿薑各自返埋自己位，幹勁十足咁工作。阿薑大喝一聲﹕「Trans-am Mode！我就係高達！」然後佢用鍵盤啪啪啪打字，打字速度果然比平日快三倍。

突然，我見阿薑全身散發住紅光，佢背脊後面突然噴出好多粒狀綠光，好似幾百隻綠色螢火蟲係佢背脊噴出來咁，我再定睛一望，原來只係幻覺……

可能我返工精神壓力太大，間中我會見到幻覺。我用手拍自己塊面，等自己清醒D，然後開始超級努力工作。

我見到幻覺，阿薑全身散發住紅光，背後噴出粒狀綠光(Trans-am Mode)

八婆秘書、賤格上司，同其他衰同事們係茶水間食完早餐吹完水，就各自行返去寫字樓自己位到扮工。

賤格上司係自己位到望住用紅色三倍速做嘢嘅阿薑，賤格上司若有所思，然後露出奸狡笑容 。

我同阿薑On Fire咁做咗成朝，終於捱到食Lunch。Lunch之後，我同阿薑返埋自己位繼續超級認真做野。突然，賤格上司拎住一大個極厚黑色File，「嗙」一聲放係阿薑枱面，打緊字嘅阿薑一呆 ，停哂手，一臉驚訝咁抬頭望住賤格上司。

賤格上司用《龍珠》奸角菲利把聲講 ﹕「阿薑，你今日嘅戰鬥力比平時仲要高十萬九千啊，我見你今日狀態大勇，幫幫我手做埋呢個File啦。下星期一前要做好喎，呢個File就交俾你做啦。加油啊，我睇好你！ 」

我見狀，心諗﹕「死賤格上司，成日都話睇好我同阿薑，實情係借機水我地做埋佢D工作。前日話睇好我，水我今日收工『順便』幫佢送圖紙；今日就話睇好阿薑，水佢幫你做File。賤格上司個File咁厚，又趕住下星期一前要做好，阿薑除非今晚OT，否則一定做唔切。但係阿薑原本打算今日準時收工陪同學打波，所以佢先咁搏命做唒D野。賤格上司睇準熱血阿薑今日工作效率比平時高幾倍，趁機係咁塞野俾阿薑做，賤格上司真係賤過狗！阿薑平日救過我幾次，我都係時候報恩，就等我硬食個厚File啦！」

我大叫﹕「上司，個黑File不如交俾我啦，我今晚留係寫字樓到OT做埋佢啦。」

點知賤格上司就話﹕「JM，你今日收工仲要幫我送圖紙喎。你留係寫字樓到OT，咁邊個送圖紙啊？個File都係等阿薑今晚OT做啦！」

阿薑同我之前已經多次硬食賤格上司嘅手尾，當中部份工作都唔屬於我同阿薑職責之內。

今次阿薑決定唔硬食啦，佢決定今日做埋自己份內事就準時收工，然後去陪難得一見嘅同學打波。阿薑好有禮貌咁同賤格上司講﹕「Sorry上司，我今日收工約咗人，所以我要準時收工。你個File，恕我愛莫能助，Sorry。」

賤格上司聽完就好嬲 ，佢指住阿薑話﹕「叫你做就做啦，你唔肯OT做，咁你即係違抗上司指示啦，你唔好迫我出封Warning Letter俾你啊！阿薑你今晚邊到都唔準去！你係寫字樓同我OT搞掂埋個File先准收工，我下星期一趕住要！陣間6點收工時你敢走，我就攔住你！ 」

阿薑仍然好有禮貌咁反駁﹕「呢個File唔係我職責之內，我今日搞掂哂自己工作就會收工。如果你迫我留係Office，侵犯我人身自由，我可以告你非法禁錮！」

係隔離食花生嘅八婆秘書聽到阿薑呢番說話，八婆秘書就開口﹕「告咩乜鬼非法禁錮啊，公司又冇用個籠困住你，又冇用繩綁住你，你告咩乜鬼非法禁錮啊？

上個星期日，我個仔話想跟同學出街，我當然唔准佢出啦，因為好快就到中學期中考試，我叫佢留係屋企溫書。 但我個衰仔駁嘴話，一早溫熟哂，想陪同學出街玩減吓壓。我當然唔准佢出啦，我話衰仔你上次先考到全級頭五，今次一定要再溫熟D，要考第一。

點知我個衰仔堅持要出街玩，仲屈我非法禁錮佢侵犯佢自由。我即刻掌爆衰仔個嘴啦，我話返佢轉頭，我都係為你好，先迫你留係屋企溫書。點知個衰仔發脾氣撕爛哂D教科書，話背熟哂，唔使再睇書。唉，下個月就係期中考，都唔知衰仔佢點算。D書爛哂，點樣考到全級第一啊？」

我聽完八婆秘書連珠炮發，我就心諗﹕「 陰公囉 ，難得你個仔讀書咁叻，而且考試名次仲高過我以前中學時嘅最高紀錄，咁都仲唔知足？八婆日日壓迫自己個仔，係咪想累到你個仔自此討厭讀書，然後慢慢走上不歸路？Dee Dee你要頂住啊！小心咪俾八婆老母迫上不歸路啊！ 」

八婆秘書同阿薑講﹕「後生仔，家陣公司俾機會你學嘢，難得你上司又咁睇得起你，交付重任俾你，你竟然屈返轉頭，話要告咩非法禁錮。你咁大逆不道，假如我係你阿媽，我一定日日掌爆你個嘴啊！ 」

阿薑雖然受到賤格上司同八婆秘書二人無理圍攻，但阿薑仍然堅持今日唔會OT，一夠鐘6點就收工閃人。

賤格上司好嬲咁話﹕「好！我陣間一夠鐘就搵人守住Office個門口，夠薑你就硬闖！ 」

到咗下午3點3，外賣仔阿薑再次出動跑腿，去出面茶記幫同事買下午茶，阿薑拎住一袋二袋行入茶水間分發外賣俾衰同事們， 然後阿薑拎住我同佢自己份外賣去個我位到，我地兩個一路飲茶一路傾計。

阿薑話﹕「賤格上司同佢班同黨係茶水間開軍機大會，商討陣間收工點樣攔住我，防止我硬闖。唉，好心班低能同事，有咁多時間心機商討點樣留住我同迫我做呢個File，不如就善用呢D時間同精力KO個File仲好啦！我都唔知陣間點硬闖收工好。 」

以我多年玩潛行暗殺類Game嘅經驗，我知道硬闖通常冇咩好結果，不如潛行偷走仲好，於是我話﹕「衰同事們守住門口，與其硬闖，不如我協助你潛行偷走啦。不如臨收工前我同你去男廁，互換身上衣服，你著住我套衫，戴住口罩，假扮我身份收工。你用我身份走咗之後，我就著住你套衫，因為我要送圖紙，我可以名正言順咁離開寫字樓。我同你都離開寫字樓之後，就係出面商場廁所，我再同你互換衣服啦。」

阿薑聽完就話 ﹕「互換衫褲喬裝偷走？你都傻傻地！ 你估我係光頭殺手咩，最強軍師你仲有冇第2條計仔啊？」

我繼續出謀獻計﹕「最強軍師點都離唔開用火計，如果我陣間偷偷地放金屬入茶水間微波爐，引起火花同輕微爆炸聲，到時我再大叫茶水間火燭快救火，然後引開守住門口班衰同事注意，到時你就趁我調虎離山之際，聲東擊西咁偷走！」

阿薑聽完就話 ﹕「萬一玩火變真火，燒哂成個寫字樓點算，縱火係刑事罪，俾人發現要坐監嫁。而且用火作害人之事會折壽，當年諸葛軍師火燒藤甲兵，都話會損壽！仲有啊，我好憎縱火之人，我覺得惡意放火嘅人應該仆X冚X剷！」

阿薑平時極少爆粗，佢用X街X家剷來形容惡意縱火之人，可見阿薑佢真係好憎放火之人。但同時，我醒起當年中學，我同Lab 4差D炸咗學校間Lab，我於心有愧。

於是除咗喬裝同火攻之計，我繼續向阿薑提出各種潛行偷走嘅方法，但阿薑都逐一否決 。衰同事們係茶水間飲完茶，商討完點樣佈陣攔阿薑，衰同事們由茶水間行返出來，人人都陰陰嘴咁奸笑，衰同事們同賤格上司都用詭異眼神望住阿薑 。

衰同事們出哂來，我無奈中止阿薑同我兩人之間嘅軍機大會。有人話，3個臭皮匠，勝過1個諸葛亮。Office有咁多衰同事，而且個個都老奸巨滑，我同阿薑當時算係職場新人，點同班老狐狸鬥智啊，難道真係要阿薑屈服係賤格上司淫威之下，被迫OT幫佢手，冇得準時收工，陪多日冇見嘅同學打波？

阿薑同我都返埋自己位做野，阿薑即使面對衰同事們及賤格上司嘅奸笑，仍然保持住紅色三倍速，用Trans-am強化模式搏哂命咁做自己工作，佢雙眼仍然充滿住綠色嘅活力之光。突然，阿薑全身再次散發住紅光，佢背脊後面又噴出粒狀綠光，我又再定睛一望，原來又係幻覺。

收工時間一分一秒咁迫近，臨收工前十分鐘，阿薑大喝一聲﹕「搞掂！收工！」然後阿薑彈起身，佢拎起枱底個運動袋，行入寫字樓男廁。5分鐘後，阿薑身穿紅色短袖運動衫(球號21)、白色長運動褲同黑色波鞋行出男廁。阿薑已經準備好拒絕OT指令，佢要準時收工！

賤格上司大叫﹕「北斗七星起陣！阿薑，你夠薑就撞開哂我地！」然後有6個男同事同賤格上司按七星方位咁企，擋住阿薑去路。

阿薑當時離寫字樓門口大約有30米，但呢短短30米，有7個老狐狸守住，而賤格上司就叉腰企係陣尾(寫字樓門口)不停奸笑。

阿薑換咗運動Look，佢手拎住個圓柱型運動袋，袋入面裝住佢平日返工衫褲。阿薑深深吸一口氣，佢用充滿綠光嘅雙眼望住北斗七星陣，阿薑自言自語﹕「大學畢業之後，就再冇使出我嘅絕招。今日收工，就要全個Office，同埋要班同學見識吓我嘅絕招！」

阿薑將個圓柱型運動袋，用交叉雙手夾係胸前，阿薑呢個動作，我有D熟，好似係邊到見過咁。

跟住落來嘅幾秒，我雙眼見到好多奇事，我分唔到係幻覺定係真實……

我見到寫字樓個天花突然倒掛住好多紅色蝙蝠，紅色蝙蝠突然圍住紅衣(球號21)、白褲、綠眼嘅阿薑係咁飛，然後阿薑保持住站立及將個運動袋用交叉雙手夾係胸前嘅動作。然後紅色蝙蝠突然四散，阿薑突然身影一閃，佢開始向住七星陣，向住寫字樓門口衝刺！

衰同事七星陣大喝﹕「得罪上司，你想走？冇咁容易！」然後七星陣伸長雙手想攔住阿薑。

只見紅衣白褲阿薑係加速衝刺時，變成一團綠影，一陣青煙，神乎奇技咁穿過哂七星陣，然後衝出寫字樓門口，門口隱約傳來有人大叫Touch Down達陣！

我返工返到連思覺也像失調，我見到阿薑衝刺時變成一團綠影

七星陣企定定係到，冇人被撞開，7個都眼突加O嘴 ，好似集體見到幽靈咁。阿薑闖過七星陣，全長約30米，四十碼，4秒2，光速的世界！

經典漫畫《Eyeshield 21》重現寫字樓

原來，阿薑今朝話收工陪同學打波，我到呢刻先估到，佢今日打嘅係咩波！

阿薑今日工作時，自稱紅色三倍速，開咗Trans-am模式，但當時我唔覺呢舊紅薑有幾快。直到呢刻親眼見到佢紅衣綠影，我先知道佢唔單只快，舊薑，仲好夠薑！

當時下午6點，我睇完阿薑咁精采嘅收工，我都係時候離開Office送圖紙。我臨走前眼見賤格上司鬧其他六星同事垃圾，但明明賤格上司佢自己企陣尾守住門口，咁都攔唔住阿薑，賤格上司咪仲垃圾。

但我轉念一諗，阿薑咁勁，可能同經常跑腿做外賣仔有關，又可能阿薑本身讀書時就已經咁光速咁敏捷。

我見6個同事被罰今晚星期六留低OT幫賤格上司做File，我就快忍唔住笑。我頭也不回咁行出寫字樓去送圖紙兼收工。

到咗下星期一，我係Office見到阿薑著住西裝西褲返工，但佢手拎住運動袋，可能今日收工都會換衫去打美式足球掛。

但我一諗起阿薑著住黑色西裝西褲玩美式足球，我有種莫名衝動想攞外賣膠匙羹掟阿薑，但我最後都忍住呢種莫名衝動。

我問阿薑，點先可以咁勁咁夠薑，有咩職場秘訣可以教小弟。阿薑好自信咁答﹕「力量、速度、戰術！其實返工同打美式足球一樣，如果唔夠人地奸，戰術贏唔到人，不妨靠力量同速度！我同你都仲後生，比起公司班老狡狸，可能我地目前戰術唔夠佢地奸，但我同你都有兩樣老狡狸冇嘅優勢，就係力量同速度。他朝一日，如果我力量、速度、戰術都超越哂公司班老狡狸，我就要俾D顏色佢地睇！」

突然，八婆秘書拎住個信封，放係阿薑枱面，信封面寫住Warning Letter，八婆秘書開口﹕「阿薑，你上司話你抗違公司指令，叫我出封警告信俾你，你好好反省吓自己做錯咩事啦！」然後八婆秘書行返入茶水間，同班衰同事吹水食外賣早餐。

阿薑冇拆開個警告信封，佢直接兩手用力一撕，阿薑眼神充滿堅定。佢呢個眼神，呢個動作，好熟悉，我好似係邊到見過咁。由佢撕警告信呢刻起，我知道阿薑已經越過某條線了。

事後諗起，阿薑撕警告信時眼神充滿堅定，同 Eyeshield 21撕機票時一樣。

阿薑闖七星陣事件1個月後，阿薑向我表示，佢忍夠班衰同事，佢遞辭職信。再1個月後，2017年1月，發生阿薑Last Day事件，佢嘅智謀戰術，佢嘅「官渡之戰」，我佩服到五體投地 ！

半年後，2017年秋天轉季，我有次病咗返工死頂 ，我Feel到個心臟突然停止跳動，臨失去意識前，我再次見到幻覺，我見到人生走馬燈。後來我係鬼門關行返出來，我睇透好多事。

我以前為咗做好份工，OT唔少夜晚，放棄哂陪家人食飯嘅機會，放棄同朋友打機嘅時間，放棄自己健康，我差D冇埋條命。

2017年初冬，我都遞咗辭職信，係我通知期間，賤格上司仍然要求我OT，佢話因為當時年尾公司難請人，話人手不足，叫我多OT幫幫同事手，又話OT補水好和味點點點。

2017年初冬，係我通知期間，有次賤格上司想夾硬迫我OT，佢又想叫衰同事起七星陣來攔住我收工。臨收工前，我又見到幻覺，我見到有隻紅色大甲蟲係Office到飛，我伸手向天一指，隻紅色大甲蟲突然飛到我手上。

我返工返到極危險，見到幻覺，我伸手向天一指

我Feel到，我係時候蛻變，係時候破繭而出。我自言自語﹕「Cast Off！」如頑石纏身嘅工作壓力瞬間炸飛四散，我全身好似輕咗一半咁，我再自言自語﹕「Clock Up！」，然後全Office一切同埋七星陣都變得好慢，後來我先知原來係我越來越快。我衝向Office門口，冬天收工後仍見到夕陽，原來係一件好幸福嘅事。

蛻變、破繭、Cast Off、Clock Up示意圖。圖片來自Google

我趕收工前冇熄電腦，收工前我係Youtube睇緊某英雄電影預告(有紅衣閃電俠Flash)。我收工後，電腦播緊《幪面超人甲鬥王》中文主題曲《天道》﹕

天之勇者不死
就是無懼奮起
瞬間一飛千里
絕處的境地~還是有種意識找到生機

眼睛望着行動似飛
萬象強烈對比
替天找公理
惡魔的死期
飛快~力量已儲起
想追都給我再抛離

《幪面超人甲鬥王》中文主題曲《天道》

(第十二篇完)

下回(日記13)我會分享吓我返工時期，阿薑係Last Day(官職過渡之日)點樣玩轉職場老殘友。2017年1月，他日官渡，看阿薑以一擋百！

第13篇

時間返到去2017年1月初某日，公司寫字樓，朝早。話說阿薑1個月前已經遞咗辭職信，而今日就係佢通知期嘅最後一日。

朝早9點，阿薑行埋來我個位，阿薑又問我﹕「JM，我臨走前想最後問多你一次，唱K事件之後，我駁完嘴就逃離K房，留低你一個受氣，老實講，你有冇怪過我？」我話﹕「又問？問一千次答案都一樣，我真係冇怪你！」

阿薑話﹕「我今日都Last Day，唔使怕我唔開心，你真係冇怪我？我走咗之後，未來返工日子，你呢個後生仔可能要單拖受哂班垃圾同事氣，我累你要單人匹馬面對咁多老狐狸同事，你會唔會怪我？」

我拍拍阿薑膊頭﹕「唱K單嘢，我冇怪你！往後我單拖受氣，我都唔會怪你，因為錯在班衰同事，根本錯不在你！你走就走得瀟灑D啦，唔使擔心我，我頂得住！」

阿薑對我微笑咗吓，佢喃喃道﹕「恩怨情仇，終須一決。以牙還牙，加倍奉還！」

半澤直樹

我望住阿薑，佢凌厲眼神好似日劇男主角半澤直樹咁。當時朝早9點幾，我仲未明白佢呢16字真言係咩意思，直至後來，食完Lunch之後，我先知道阿薑嘅眼神係咩含意。

雖然當時仲係朝早10點，但我仲好眼訓。尋晚OT太夜，壓力太大失眠， 再加上唔捨得阿薑，今朝我成個人都好頹廢。我同阿薑講﹕「我去拎罐咖啡飲，提一提神先。」

我行去茶水間，打開雪櫃一望，我同阿薑夾錢買嘅罐裝咖啡又消失哂。

我行返埋位，阿薑見我空手而回，佢話﹕「擺雪櫃D私人咖啡10成又被八婆秘書偷飲哂啦，我去叫條八婆認罪！ 」

阿薑指住八婆秘書大喝﹕「秘書，係咪你飲哂雪櫃D罐裝咖啡啊？你唔只一次問都冇問，就亂飲我買嘅野，亂食我買嘅生果。 」

八婆秘書一聽，先係呆咗吓，然後八婆秘書開始大叫﹕「咩偷飲啊，罐野有寫你名咩？擺得係公家雪櫃就預咗人飲嫁啦！而且你D生果擺到就爛，我廢事你地浪費食物，我先捱義氣幫你地食埋佢！ 」

我心諗﹕「死八婆！上次我買咗梳蕉顏色青青地，想等幾日轉黃先食，點知個八婆話，蕉就爛，所以冇問我就食哂，實情D蕉仲未爛，係八婆貪食！」

八婆秘書大叫﹕「喂！仲有啊，上次我去完歐洲返來，買咗一大堆手信特產請大家食。我咁大方，家陣淨係飲你一兩罐野飲，你就同我計？ 」

我心諗﹕「死八婆！上次堆手信，最好食最名貴嘅手信，就分哂俾老屎忽老細、賤格上司及其他同事。我同阿薑就分剩兩細塊朱古力 (各大超市有售)。由我新入職到今日，前前後後俾你偷飲咁多罐，你仲敢講，淨係飲我一兩罐野飲？ 」

八婆秘書繼續大叫﹕「我個仔啊，今年3月中係我屋企雪櫃擺咗盒朱古力，我見包裝幾靚咪拆開來食囉，又幾好食喎。點知阿仔佢見我擅自食咗佢盒朱古力，阿仔就發嬲係咁鬧我，問我做咩偷食佢D野。

阿衰仔話盒朱古力佢整得好辛苦，本來打算第日返學送俾人。衰仔係咁發癲鬧我，我當然掌爆佢個嘴啦。 我鬧衰仔，邊有男仔咁小氣嫁，朱古力冇咗，你咪下次再整過，下次再送過囉。點知個衰仔，即刻匿入房鎖埋門，之後仲日日發脾氣，連續一個月都唔肯上補習班。

JM，阿薑，你兩個咁小氣，假如我係你地阿媽，我一定日日掌爆你地個嘴啊！ 」

我心諗﹕「八婆秘書個仔3月中整朱古力想送俾人，唔通佢想係3月14日白色情人節，回禮俾心儀對像？陰公囉 ，阿仔滿懷愛意整嘅朱古力，本來打算送俾女神，只為搏紅顏一笑 ，點知慘遭八婆老母毒口 。Dee Dee你要頂住啊！小心咪俾八婆老母迫上不歸路啊！」

賤格上司見到八婆秘書發哂火鬧阿薑，都加把口﹕「阿薑你又搞風搞雨，中傷同事生安白造，你最後一日都仲搞屎棍！你咁多嘢講，不如過來同我執執我個櫃桶，我個櫃桶又亂哂啦！」

濃妝中女同事 (年過40，未婚，成身攻鼻香水味，我一聞到就不停打乞嚏，但佢反斥我冇禮貌)係女廁行出來，濃妝中女同事咁啱聽到賤格上司鬧阿薑搞屎棍，中女同事就加把口﹕「喂！搞屎棍阿薑，個女廁馬桶又塞咗啊，你陣間趁Lunch冇人用女廁，入去通通女廁個馬桶佢！」

老屎忽老細本身係自己房入面，佢聽到寫字樓有嘈交聲，就行出房睇吓Office發生咩事。老屎忽老細見到阿薑被人圍攻，老屎忽老細不忘落井下石﹕「家陣D廢青，淨係識崇洋媚外同搞搞震。你應該要學吓我咁，做個守禮法嘅真君子，非禮勿視，非禮勿聽，非禮勿言。後生仔你咁得閒，陣間入我房幫我換電腦喇叭，個藍芽喇叭又無聲啦！」

我心中一酸﹕「阿薑真慘，Last Day仲要俾衰同事無理圍插。」於是我決定先分散公司眾人注意力，以免佢地圍插阿薑，我開口﹕「老闆一番說話真乃金石良言，晚生獲益良多，晚生馬上將『非禮勿視，非禮勿聽，非禮勿言』十二個大字寫於『老闆講你知』個白板上！」

我即刻衝去白板寫大字，老屎忽老細話﹕「就夠鐘食Lunch，我約咗個大客曾小姐一齊同大家食飯，食完飯佢會順便上來Office傾合約，搞事後生仔你陣間Lunch去買茶點上來招呼個大客，通埋女廁渠，幫你上司執櫃桶同入我房幫我換電腦喇叭。其他人快D返埋位做嘢！」

我不忍阿薑Last Day都仲要做埋執櫃桶、買茶點、通渠同換喇叭，呢類Duty以外嘅下欄嘢，我靜靜雞同阿薑講﹕「 阿薑，我陣間冒死唔陪客食Lunch，我去買飯盒，陪你食埋最後的午餐，然後我再幫你手搞D下欄野啦！」

點知阿薑堅決拒絕咁話﹕「JM你都係陪客同老細食Lunch啦。最後一次，就等我獨自搞呢堆下欄野，最後一次，咳咳咳咳咳咳！」

阿薑咳到腰都彎埋，而我就可能因為連日失眠，我開始頭痛欲裂。然後我拜別阿薑，我就去陪老狐狸同事同客人食中午飯，留低阿薑獨自1人係寫字樓做職業雜工。

Lunch，酒樓，我同公司全Team人坐埋一枱，多咗一位姓曾女性大客(年約三十，性格友善)，但少咗阿薑。我悶悶不樂，淨係呆咗咁諗我同阿薑嘅往事。老屎忽老細同曾小姐(女性大客)閒談中，老屎忽老細不斷強調自己係個謙謙君子，又會尊重女性，又會堅守禮法，絕不崇洋媚外。

飲完茶，全Team人手提電話都收到阿薑短訊，阿薑話﹕「茶點同散水餅都買好放係雪櫃。上司個櫃桶已執好。女廁馬桶已通好渠。老闆房電腦藍芽喇叭都換好，有返聲音啦。我依家要出去送樣板俾客人，下午人都不在Office，無緣係Last Day親口同大家講聲多謝同再見，深感遺憾，希望將來有機會再合作啦！」

阿薑佢話「深感遺憾」，但其實阿薑不但並無一絲遺憾，反而仲係寫字樓留低一堆「遺計」！

Lunch完，我、老狐狸同事們同曾小姐一齊返寫字樓，阿薑已走。少咗阿薑，我個心好似冇咗一忽咁。

老屎忽老細話﹕「我入房打個重要電話先，你地同貴客傾住先。」然後佢鎖埋老細房門。

濃妝中女同事就行入寫字樓女廁。

八婆秘書行入寫字樓茶水間。

賤格上司就返埋自己位，我就帶女性大客行埋我個位到。

10分鐘後，女廁傳來慘叫聲 ，平日成身攻鼻香水味嘅濃妝中女同事變成屎撈人咁行出來，佢成身屎色同屎味，大叫﹕「女廁入面爆屎渠啊！炸到我成身都係屎啊！啱啱邊個通馬桶嫁！我要殺咗佢啊！ 」

我同女性大客當堂嚇一跳，然後掩鼻忍笑 。我感覺到有更強計謀在發動 ！

我突然收到阿薑係公司群組Send短訊，阿薑話﹕「個女廁雖然通咗，但如果再亂扔M巾入馬桶，可能會仲塞，女同事注意哦 ！ 」

然後，有人由茶水間入面衝出來，原來係平日最愛掌人嘴同講是非嘅八婆秘書，但佢個嘴唇變成孖潤腸，佢之後幾日都嘴腫腫講唔到嘢食唔到嘢。

原來阿薑除咗有買散水餅俾班衰同事，佢仲特登買咗1個特別名貴華麗嘅朱古力西餅放係雪櫃，華麗西餅上面本身有塊朱古力牌寫住「給JM」。但八婆秘書食咗個名牌，咁個蛋糕即變無主之物，八婆秘書就可以光明正大咁偷食個華麗西餅。

點知，原來阿薑滲咗大量辣汁係個華麗西餅到，貪食八婆秘書一咬，就中伏中到應，馬上辣到變成孖潤腸。

呢個時候，阿薑又係公司群組Send短訊同有張「給JM」朱古力西餅嘅相﹕「希望大家好好享用散水餅，個華麗加料朱古力西餅係我特登買俾JM，一路以來，多謝大家 ！ 」

孖潤腸八婆秘書睇完個短訊，開唔到聲，佢激到原地扎扎跳。

而賤格上司見孖潤腸秘書同屎撈人中女咁慘，賤格上司就諗住打開自己櫃桶，睇吓有咩法寶可以幫佢地。點知賤格上司一拉開，櫃桶入面有十幾隻曱甴小強撲出來，D火星異種又大粒又恐怖，嚇到賤格上司失驚後退 ，個頭大大力撞埋個櫃到，爆哂缸見紅，痛不欲生。

阿薑又傳短訊來﹕「上司，你櫃桶零食碎我同你清哂啦，但我臨走前隱約見到有曱甴爬入去搵食，可能我眼花睇錯啦！ 」

成個寫字樓都充滿屎撈人中女大叫聲，孖潤腸秘書揼地聲，同爆缸上司慘叫聲。女性大客曾小姐開始用奇異目光望住班受苦同事 ，而我就快忍唔住笑。

但我轉念一諗，Office咁嘈，點解鎖埋自己係房嘅老屎忽老細，唔出來好奇吓發生咩事？我望向老細房門，佢門口外左邊張枱，放咗一對喇叭，突然喇叭傳來呻呤聲。

喇叭傳來越來越大嘅女性呻呤聲，孖潤腸秘書、屎撈人中女同爆缸上司開始靜落來。連埋我同曾小姐，全Office都開始細聽女性呻呤聲來源。

「也咩爹、二也、熱底、我呢雞、打咩！」日本女性嬌喘聲越來越大，我聽到紅都面哂，大家不約而同望向老細房門左邊枱上喇叭。

「Oh God、So Sexy、Oh Yeah、Deeper！」喇叭其後傳來西洋男性叫聲。原來老細鎖埋自己係房，又話有重要電話要打，點知實情係入房睇AV。原來老屎忽老細係房中獨自睇AV到入哂神，不知Office外發生咩事！

全人類望向「老闆講你知」白板，我今朝親手寫嘅十二個大字，「非禮勿視，非禮勿聽，非禮勿言」 。我心中暗罵小喇叭。

阿薑又傳短訊來﹕「老細，你房部電腦我幫你換咗新喇叭，原本舊藍芽喇叭唔係冇聲，係你未扭到盡。舊喇叭我放咗係你房門外左邊張枱，但我忘記熄藍芽，Sorry！ 」

當女性大客曾小姐知道自稱謙謙君子，尊重女性，堅守禮法，絕不崇洋媚外嘅老屎忽老細，竟然係房偷睇愛情動作片之西洋男大戰東洋妹 ！曾小姐講咗聲心口唔舒服，第日再約時間傾合約，就急步離開寫字樓。

事後一段時間內，屎撈人中女都冇再噴香水，因為佢覺得無論點噴都係成身有陣屎臭味，中女同事亦都搵咗專業通渠佬去通馬桶，冇再叫我去做通渠雜工。

事後一段時間內，孖潤腸秘書唔敢再偷我嘢飲嘢食，亦唔敢叫我去做外賣仔買茶點。

賤格上司冇再叫我幫佢執櫃桶，佢怕又中曱甴伏兵之計。

老屎忽老細就好少再插我廢青崇洋媚外，因為佢本身就為老不尊，而且全Team人開始用奇異目光睇老細 。

女性大客曾小姐從此再冇聯絡公司，突然少個大客，我並冇因阿薑離去而工作量大增。

阿薑嘅遺計，令我受益不少。我望向阿薑張枱，彷彿見到一隻烏鴉係到咳。我定睛再望，原來只係一個黑色File。

阿薑算好天時，趁寫字樓有貴客到，要偽君子老細身敗名裂；阿薑算好地利，要中女同事係女廁慘中「落石之計」；阿薑算好人和，知道八婆秘書會偷食及賤格上司驚曱甴，就要兩人當眾出醜。

天時、地利、人和，無一不在其掌握中，我佩服暗鴉阿薑服到五體投地 。

有人話薑越老越辣，阿薑年紀輕輕已經辛辣成咁，可見佢並非池中物，離開呢間公司之後，我相信佢將來一遇風雲便化龍。辣薑哥，衰同事們中伏個慘樣，可惜你無緣親見。你Last Day當日，雖然我收工後都同平時一樣咁攰，而且我頭痛欲裂，滿心不捨，但我有種莫名滿足感。

我當日收工返歸途中，Cap咗張圖俾辣薑哥，你最期待的畫面出現了，我仲講咗句﹕「一路以來多謝你！」

阿薑就淨係回咗一段歌俾我﹕

來忘掉錯對~來懷念過去~
曾共渡患難日子總有樂趣 ~
不相信會絕望~不感覺到躊躇~
在美夢裏競爭~每日拚命進取~
奔波的風雨裏~不羈的醒與醉~
所有故事像已發生飄泊歲月裏 ~
風吹過已靜下~將心意再還誰~
讓眼淚已帶走夜憔悴~

鄭伊健 《友情歲月》

(第13篇完)

下回(日記14)我會分享吓我中學時期，中四級下學期初夏。2010年5月，校外學習活動日事件。

第14篇

時間返到來中學時期2010年，中四級下學期，5月初夏某個返學日子，全校師生都係操場早會集隊。

今日係校外學習活動日，全校都要按照唔同年級，坐旅遊巴士出發去香港唔同地方參觀。

Lab 4(我、阿花、宣提子同肥且)尋晚得知今日唔使上堂又唔使交功課，所以4人都在家中打通宵機打到今朝7點，然後先再熄機返學。而我就因為昨晚打機太投入，過份催動腦力，所以今朝熄機返學時，我開始覺得頭痛欲裂。

4A理科班同4D文科班今日都會去離島區大嶼山到參觀，4A班上午要去參觀360纜車站系統嘅科學工程，而4D班就要去天壇大佛同佛寺參觀宗教藝術歷史。而中午至下午就係Lunch及學生自由活動時間。

旅遊巴駛到昂坪山停車場，4D班Gigi同Lily一落巴士，就行過來4A班到搵我同宣提子。Gigi話：「我同埋Lily，以及我地班幾個女同學，都帶咗好多嘢食來野餐啊！不如陣間Lunch時，你地叫埋阿花肥且過來同我地4D班一齊開大食會啦，我地唔覺意整咗太多嘢食，你地幫手清咁d啦！」

Lab 4見有免費午餐食，當然4人都舉腳贊成話好啦。Lab 4同4D班女同學都約好，陣間完哂各自上午參觀，中午時兩班人就一齊係昂坪是但搵個草地開宴。

當時正值5月初夏，天氣有D炎熱，太陽曬到我頭好痛，我痛到掩住個頭。Lily見我面色好差，Lily面帶關心咁問我﹕「JM，你唔舒服啊？你係咪尋晚又玩通宵冇訓教呢？」

Lily又再睇穿我心思，我唯有如實作答﹕「係啊，我已經36個鐘頭冇訓教，所以我家陣個頭好痛。」我邊講邊掩住個頭。

Lily笑笑口咁話﹕「哼，你成日淨係識玩但又唔識休息！唉，我陣間唯有係大佛面前誠心許願，求大佛保佑早日醫好你嘅頭痛啦！」

然後，4D班主任同4A班主任都催同學們分兩班集好隊，於是Gigi同Lily就轉身行返去4D班到。我心諗：「如果天壇大佛賜我1個願望，我會許咩願望好呢？」

我望住Lily個背影，然後我又望望Lab 4宣提子、阿花同肥且3人，入世未深嘅我當時心中暗地許願：「我只希望時間可以永遠定格係2010年Form 4嘅夏天，咁我就唔使為DSE公開試而煩惱，唔使為畢業離別而憂傷。我但願人長久……」

係昂坪停車場附近空地，4A同4D班集隊期間，我發現除咗我間中學，當時仲有同區另一間中學都有一班學生上來昂坪山參觀，友校同學都身穿自己中學運動衫褲。

然後，4D文科班就向大佛方向出發，而4A理科班就向纜車站方向出發。

4A班去到纜車站，就有1個高級工程師先生(笑容可親)，以及1個高層管理人員馬先生(眼鏡白衫，黑口黑面)帶同學四圍參觀360纜車站嘅工程。

參觀及講解期間，工程師對同學們非常有耐性，佢又會細心講解機械運作原理。但高層人員馬先生就全程沉默兼且一臉唔耐煩。

上午11點45分，即係參觀臨完結前15分鐘，工程師非常友善咁問同學仔：「今日講解就係咁先，再次多謝老師同各位同學仔賞面來參觀。大家對建築工程以及對我地纜車站仲有冇咩疑問呢？」

4A男班長舉手問工程師﹕「3年前，即係2007年，昂坪發生纜車墮下事故，震驚全港市民，我相信人人都唔想再次見到香港未來發生任何工程事故。請問你地做工程負責人，點睇工程事故呢？又有何妙法阻止工程事故發生？」

工程師發自內心咁答﹕「其實呢，做建築做工程，同做人一樣，都係一字記之曰﹕心！我地做工程都係以心為民，我地事事都會以大眾安危為最優先考慮，而自身利益則放係最後先諗。我相信只要個個工程負責人只要以心為民，香港將來就唔會有任何工程事故啦！」

4A班同學們聽完呢位工程師先生嘅肺腑之言，人人都被佢真誠感動，人人都拍哂手掌。

4A女班長舉手問高層管理人員馬先生﹕「問完工程事，咁就等我問吓 貴司D管理政策啦。馬生先，你地管理層有冇打算將來向市民發放更多相關工程資料，以增加管理透明度？」

點知，馬先生竟然好唔耐煩咁話﹕「你地要咁多資料係冇意思嫁！我地話俾你聽OK，咁就得嫁啦，你唔使擔心嘅！咦，啱啱好12點，今日參觀完滿結束，夠鐘食飯！」

然後，黑口黑面嘅馬先生係一片噓聲之下離開現場。

8年之後，2018年5月，呢位馬先生嘅言論，得罪咗好多香港人……

時間返到來校外活動參觀當日，正午12點，4A班同4D班同學們完成各自參觀行程後，班主任開口話﹕「好，大家可以自由活動，但5點前大家要返到去巴士停車場到集合，大家一齊坐旅遊巴落返山。昂坪山咁大，大家唔好亂闖危險地方啊，同埋我聽聞近排昂坪山有好多大陸偷渡客出沒，大家要小心注意安全啊！」之後，4A班同4D班都暫時解散，同學們都以數人一組小隊形式係昂坪到自由活動。

Lab 4 去到昂坪某處草地坐低，4D班Lily、Gigi及幾個女同學都已經擺好餐具美食。宣提子話﹕「我宣佈，初夏昂坪大食會正式開始！」，而肥且就開懷大笑﹕「好嘢來架哈哈哈哈！」。

但我當時頭痛又冇咩胃口，我食咗1舊波蘿腸仔就停口。

Lily見狀就話﹕「JM，你食咁少野，你邊夠營養戰勝頭痛頑疾？你要再食多D野補充體力啊！最多我餵埋你食，擘大口啦，吖……」

然後，Lily就係咁用叉，質D嘢食入我把口到，我一面無奈咁任由佢餵食。

而Lab 4餘人同4D班女同學就陰陰嘴咁望住我奸笑，我覺得真係醜死鬼 。

我怕醜到唔敢同Lily對望，又唔敢望住其他同學，我唯有望向遠方，我邊嘴嚼，邊諗計逃離呢個尷尬現場。

遠處傳來一聲鴉啼同人嘅咳聲，我向住聲音來源定睛一望，我見到有個戴住口罩嘅男學生係咁咳，個口罩男學生身穿另一間中學嘅運動服。我見到友校口罩男生個眼神有D似劉德華，然後我頭開始冇咁痛，我心生一計，我開口話﹕「啊！我突然好口渴啊，我好想飲華仔牌地道綠茶！我依家就去便利店買返支！」我打算借買茶為藉口，趁機逃離尷尬現場。

點知，阿花就奸笑住咁話﹕「JM你頭痛就唔好自己一個去啦，不如搵個人陪埋你一齊去買啦。」

肥且同宣提子同時奸笑住開口話﹕「我地好忙啊，忙住食野，唔得閒陪JM你去買茶啊！」

文科班女同學都奸笑住咁話﹕「我地都忙住執野，好唔得閒啊！」

然後，人人都望住未出聲嘅Lily。Lily笑笑口咁話﹕「咁無計啦，大家都既然咁忙，就唯有等我呢個閒人陪JM你去買茶啦。」

之後，我同Lily兩人就企起身行出草地，向住便利店方向慢慢咁行去。我聽到Lab 4眾人同4D班女同學不停地奸笑。

我同Lily係便利店買完茶行返出來時，突然有個黑衣成年男子撞咗Lily一嘢，Lily哎吔一聲，我即刻伸手扶住Lily，而個黑衣成年男子就繼續急急腳咁行。

我好緊張咁問Lily﹕「你有冇事啊？個衰人有冇撞親你邊到啊？個衰人咁冇禮貌，我即刻衝過去捉佢返來，教訓吓佢！」

Lily扯住我件衫話﹕「我冇事啊，你頭痛就唔好亂跑啦……咦！我部手提電話唔見咗！」Lily一面驚慌咁摸自己運動長褲口袋。

我話﹕「十成十係個黑衣男撞你時，順手偷埋你部電話！Lily你拎住我部電話去Call增援，個解鎖密碼就係你嘅生日。我依家去追個賤賊！」然後我將我部電話塞俾Lily，我就獨自跑去追賊。

我頭開始冇咁痛，我跑出不遠處，就見到黑衣男子同口罩男學生係空地上拉拉扯扯，而周圍有十幾個路人圍觀佢地兩個拉扯。

黑衣男用北方大陸佬口音對住口罩男學生大喝﹕「幹！臭小子！快點放開老子！」

我心諗﹕「唔通個黑衣男就係大陸偷渡客？佢仲要做賊偷埋Lily部電話咁大膽！」

而個眼神好似劉德華嘅口罩男學生就雙手扯住黑衣大陸賊件衫，口罩男學生不停咁咳。大陸賊雙掌運勁推向口罩男肺胸，口罩男硬食掌力兼雙手一鬆，口罩男身體不停往後退，而大陸賊就轉身向住昂坪山上小路逃跑。

我飛身而出咁扶住口罩男學生，口罩男用把沙聲對我話﹕「Thx！我追賊！」然後口罩男就跑去追個大陸賊，我都跟住口罩男，我話﹕「我同你一齊追賊！」兩名少年一齊跑上昂坪山小路，向住大陸賊上山方向追去。

我戰神呂布用赤兔流輕功追住個賊跑咗幾分鐘，而個賊跑上山嘅小路沿途越來越斜同難行。

而口罩男竟然跟得上我赤兔輕功，口罩男跑緊時好似烏鴉飛舞一樣足不沾地，口罩男竟然都同樣身負上乘輕功，口罩男武力敏捷不在我戰神呂布之下！

我同口罩男抬頭見到離遠幾十米之外，個賊突然跑入山角一邊就失去蹤影。我同口罩男跑到去山角時，眼見前面有3條分岔路。1條係落山路，1條係通去樹林深處，1條係上山路，但我唔知個賊跑咗去邊條路。

然後，前方樹林突然無風自擺，枝葉無風搖動，林中群鴉驚飛四散。

我話﹕「《孫子兵法》有云﹕『眾樹動者，來也！』」

口罩男都接住話﹕「《孫子兵法》有云﹕『鳥起者，伏也！』，個賊好大機會跑入樹林條路，而且入面可能有伏兵……但我唔怕！」

我話﹕「我都唔怕，就算前方係龍潭虎穴，我都要闖一闖！」我望一望口罩男對眼，佢眼神充滿自信綠光。

口罩男不但熟讀《孫子兵法》，而且膽識過人，佢智勇不在我之下！

我同口罩男同時跑入去樹林深處，我地邊跑邊傾計。

口罩男把聲已經唔再沙，佢同我講﹕「唔知點解，我今朝本來喉嚨勁痛、聲沙兼猛咁咳，但我一同你相遇，我就唔再喉嚨痛聲沙同咳，我竟然不藥而癒，真係神奇……」

我答﹕「咦！我都同你好相似！我今朝本來唔夠訓勁頭痛，但一見到你，我頭就唔再痛……」

口罩男話﹕「你就好似我嘅止咳水咁……」

我話﹕「你就好似我嘅頭痛藥咁……」

我同口罩男沿住小路跑出樹林，我見到個黑衣大陸賊離遠獨自企係昂坪心經簡林嘅中心位置，個黑衣大陸賊係咁喘大氣。但我同口罩男氣定神閒咁跑去心經簡林方向，只見沿途有隻火鳳凰雕塑……

我同口罩男都同時自言自語﹕「火鳳……」

心經簡林與火鳳凰

然後，我同口罩男跑上去心經簡林，只見黑衣大陸賊已經回好氣，佢看似獨自1人企係簡林樓梯高位。但我同口罩男都感受到，黑衣大陸賊後面有大量惡人之息！

心經簡林樓梯高位

黑衣大陸賊面目猙獰，佢用北方佬捲脷口音嘅普通話講﹕「幹你兩個臭小子！我才不過偷了兩支手機，你們竟敢追老子追到上山來！哼，我們東北八虎初到香港，現在就給點顏色你兩個南方龜兒子看！哥們，千手如來陣！」

突然，黑衣大陸賊背後伸出好多對手臂，原來仲有另外7個大陸東北偷渡賊喱埋係個黑衣大陸賊背後，東北八賊對住我同口罩男表演咗陣千手如來佛，八賊頭目黑衣人大喝﹕「哥們一起上啊！打死兩個南方龜兒子！」然後八賊有人拎出小刀，有人拎水喉鐵通，八賊都手持武器！

千手如來陣！

我同口罩男交換咗個眼神。我拎起地上一條長枯木，仿如方天畫戟；口罩男就拎起一條短枯木，仿如玄鐵重劍。

我突然諗起金庸武俠小說《神鵰俠侶》入面，獨孤求敗同楊過嘅武學宗旨，我話﹕「不滯於物，草木竹石均可為劍……」

口罩男接住話﹕「自此精修，漸進於無劍勝有劍之境……」

我同口罩男互望一眼之後，東北八賊就飛身撲埋來。

之後，劍影如鴉起，戟風似鳳揚。兩個16歲左右嘅學生哥，以智行勇，互相掩護，一剛一柔，互補不足。二百招之後，兩名少年打到東北八賊昏迷訓哂係地。

口罩男學生係黑衣賊個衫袋到搜出兩部電話，口罩男將Lily部電話交到我手上。

我一搵返部電話，我即刻鬆返啖氣，而口罩男就用佢部電話報警。然後兩人都打算逃離現場。

「事了拂衣去，深藏身與名！」

經過激戰之後，兩人都幾乎四肢無力，所以兩人互相扶持住行落山。

下午4點半，我同口罩男互相扶持住行到去昂坪市集，左面迎頭有身穿鄰校中學運動服嘅兩個男學生同1個女學生跑埋來，而右面迎頭就係阿花、肥且同宣提子跑埋來。

我頭又開始痛，而口罩男又開始有幾聲咳。

鄰校3個學生衝埋來扶住口罩男，一面關心咁話﹕「大哥你剛剛去咗邊啊？你病咗仲周圍走，擔心死我地3個啦！」

阿花、肥且同宣提子都衝埋來扶住我，一面關心咁問﹕「死仔你冇事吖嗎？Lily話你去咗追賊，幾驚你出事啊，好彩你平安返到來啊！我地幾驚你追出個大頭佛啊！」

我話﹕「大頭佛就冇，不過就有千手如來佛……」

口罩男拍拍我膊頭，又指指自己喉嚨，口罩男暗示自己開始出唔到聲。於是我就將個追賊過程簡單咁向眾人講一次，而口罩男就一邊聽我講，一邊點頭同意。

我講完二人合力打敗大陸八賊之後，Lab 4同友校同學都聽到拍哂手掌。

當時8人都尚未互通姓名，於是宣提子主動開口問友校同學4人﹕「敢問諸位高姓大名？」

其中一個眼仔碌碌，看似為人機靈聰明嘅友校男學生話﹕「大家好，我叫阿蔥。」

其中一個面有暗瘡，看似充滿爆炸力嘅友校女學生話﹕「我叫阿椒。」

其中一個表情忽明忽暗，看似擅長扮野裝蒜嘅男學生話﹕「我叫阿蒜。」

而口罩男正想除低口罩介紹自己時，有人突然係我背後用力扯住我件衫，拖住我慢慢倒後行。我轉頭一望，原來係Lily拉住我行。我面向口罩男，我身體一直因為Lily拉扯而後退。

我對住口罩男不停用力揮手作無聲告別，而口罩男都用力揮手同我無聲告別。

我又再頭痛欲裂，而口罩男就咳到腰都彎埋。

而阿花、肥且同宣提子都仲未向友校4位同學──阿蔥阿椒阿蒜及口罩男作自我介紹。Lab 4 三人見我被人拖走，三人大驚，紛紛跑過來睇吓何人拐走我。阿花、肥且同宣提子見原來係Lily拉住我走，三人又對住我陰陰嘴奸笑，然後3人又消失於人群之中，任由我被Lily拐走。

我一邊被Lily拖住行，我一邊思索﹕「真可惜，冇問到口罩男個名，而佢又唔知我叫咩名。唉！希望有緣將來再相會啦……薑蔥椒蒜 ，四大辛辣；辟臭除惡，各顯神通！唔通，口罩男個名係……」

「鴉鴉鴉！」遠方又有幾聲啼，打斷我思路……

下午4點45分，Lily拉住我行去昂坪市集一個清靜地，我將由賊人手中奪回嘅電話交返俾Lily，而Lily都將我部電話物歸原主。

Lily眼紅紅咁，好似啱啱喊完一場，佢面有擔心咁話我﹕「JM！你下次唔好再咁冒險啊！我唔見咗部電話，我可以再買過部，但萬一你有咩冬瓜豆腐，我……」然後Lily開始眼濕濕。

我見佢想喊，我笑笑口咁唱﹕「我不賣豆腐~豆腐~豆腐~豆腐~我在武功學校裡學的那叫功夫！」

然後Lily就破涕為笑，佢話﹕「你平安歸來就最好啦！下次你捉賊記得等埋我，我要用霍霍霍家拳去教訓個惡賊！」

同日下午5點，4A班同4D班都係昂坪停車場到集合等旅遊巴駛上山。

Gigi提議今天難得咁高興，不如今晚一齊去唱卡啦OK。宣提子、阿花同肥且都舉腳贊成話好，3人仲表示，為答謝文科班女仔今日中午請食野餐，Lab 4會出錢請大家唱K，人人都拍手叫好。

然後，Gigi同幾個4D班女同學都圍住我，係咁問我買茶之後嘅追賊奇遇記，我又再不厭其煩地講多次我同口罩男嘅追賊經過。

人圍外有個4D班超級尖面男同學，佢一直暗中聽我分享追賊奇遇記。

我話﹕「口罩男個眼神好似劉德華Andy Lau……」4D班女同學插嘴話﹕「JM你個眼神夠似梁朝偉Tony Leung啦……」

圍外尖面男同學就自言自語﹕「Tony Leung……」

TL?

我繼續講﹕「然後我同口罩男都追到去心經簡林……」4D班女同學插嘴問﹕「心經簡林？咩地方來嫁？咩樣嫁？」我就答﹕「心經簡林，即係有好多樹木，而樹木好似埋係昂坪山上，每段都露出一截，而樹木上面有字，好似有勁多木碑咁樣。」

圍外尖面男同學又再自言自語﹕「樹木…埋山…勁多碑……」

樹埋碑碑?

我繼續講﹕「然後D大陸偷渡賊對住我同口罩男表演千手如來佛……」企我身後嘅阿花、宣提子同肥且扮緊千手如來佛，Lab 4親身示範千手如來陣。

而圍外尖面男同學眼定定咁望住Lab 4嘅千手如來陣，尖面男同學眼睛大放異光，似乎深受精神衝擊，又似如獲至寶……

8年之後，2018年春天，香港樂壇出現一位奇人，佢唱住奇歌跳住奇歌。2018年我返新工時無意中係Youtube睇到，我當時笑到差D透唔到氣……

(利申﹕非打手，純粹覺得幾好笑吓)

時間返到來2010年，校外活動當日下午5點半，昂坪停車場，我臨上旅遊巴之前，我離遠見到友校嘅蔥椒蒜同口罩男4人係到玩籃球，口罩男拍咗陣波，就又再咳到彎哂腰，阿蔥就對住口罩男大聲話﹕「大哥，如果今年6月NBA總決賽，你愛隊洛杉磯湖人贏到總冠軍，你一定會Happy到不藥而癒啦……」

遠處口罩男突然抬頭同我隔空互望，我呢刻竟然又有少少頭痛又有少少喉嚨痛，我好似有條刺卡係喉中，又好似有句重要說話卡係喉中，不吐不快，但我最後都冇講出口，我任由自己頭痛加喉嚨痛。然後我揮一揮衣袖咁上咗旅遊巴。

Lab 4同4D班幾個女同學都坐係旅遊巴最後排，阿花問我﹕「JM，你頭痛有冇好返D啊，不如我地陪你去睇醫生啦？」宣提子問﹕「JM你見點啊，今晚唱K你掂唔掂啊？」肥且問我﹕「不如我去買D藥俾你食？」

我望住旅遊巴車窗外風景，我諗起口罩男，我突然放聲大唱陳奕迅嘅《阿士匹靈》﹕

離別你的那天起~腸胃有種腐壞味~
連視覺都極依稀~想舉手也舉不起~
誰是我的口香糖~誰是我的特效藥~
如若腦袋記不起~神經總不會想不起~

喉嚨痛得要死~全沒有心機~卡啦今晚不OK~
還頭痛得要死~如就要down機~
救藥卻在洛杉磯~遲來幾班客機

連藥費都付不起~懷念已經利疊利~
難道要倒地不起~情感先給我沖沖喜~

~

過得到今晚~其後尚有兩萬晚~
煉過仙丹~亦怕孤單~
還害怕再吃再痛都不會減~

喉嚨痛得要死~腸胃也翻起~好比吞了洗衣機~
還頭痛得要死~眉目也縮起~要是這是為你起~
如何和醫生說起~如何和醫生說起~和陳醫生說起?~

陳奕迅 - 《阿士匹靈》

Lily聽完就笑笑口咁話﹕「JM你咁好唱口，擺明卡啦今晚很OK啦！既然你咁鍾意唱離別歌，陣間去到卡啦OK房，我就要你扮費玉清，而我就扮周杰倫，我要同你合唱《千里之外》！」

而當晚8點係K房中，我已經冇再頭痛同喉嚨痛，我懷住愉快心情同Lily笑住合唱《千里之外》。

可惜，一段時間之後，我同Lily兩人又再次合唱《千里之外》，但兩人並非懷住愉快心情去唱呢首離別歌……

(第十四篇完)

下回(日記15)我會分享吓我返工時期，阿薑離職之後，2017年初雞年啟市，我1人智鬥全Office老狐狸，城下一聚事件。

第15篇

時間返到去2017年2月4日，阿薑離職1個月後，農曆新年雞年初八(星期六)，公司啟市。

我自從大學畢業後，我返咗半年工，我經常被老屎忽老細同一眾衰同事精神虐待咗半年 。我作為佢地口中嘅搞事後生仔，今日終於可以來個小反擊——向老餅逗利是 ！我放假時，每日都被公司短訊群組D長輩賀年圖洗板，今日我終於可以親口同一眾衰同事講聲「我真係恭喜你啊！ 」，然後合法老笠班衰同事。

返到公司，我幾乎嚇親 ，Office竟然洋溢住一種好歡樂嘅節日氣氛，同平時好唔同一樣，我差D誤以為自己去錯地方。賤格上司同一眾同事圍住本運程書(封面係某位識RAP嘅女姓著名風水學家)，係到研究雞年如何催吉避凶，點樣避小人。八婆秘書、濃妝中女同事同班阿嬸同事一身紅裝，穿金戴銀，塊面又搽到紅卜卜咁，佢地著到成個利是封咁紅，互讚對方件新衫點點點。

我一行入Office，賤格上司見到我，就話﹕「小人返來啦。你唔好誤會啊，我話你小人係話你後生，皆因全公司你最小，絕非話你係專搞破壞嘅小人。 」

1個月前，阿薑Last Day玩轉老殘友事件，令到班衰同事開始知驚，阿薑遺計令到衰同事唔敢再當我狗咁舞，但衰同事間中都會講有骨說話俾我聽。

我一向忍得，而且難得今日可以合法老笠佢地，所以我聽完，就皮笑肉不笑咁話﹕「各位同事新年好啊，晚生祝大家恭喜發財！ 」我同時暗示佢地﹕「你班老嘢快D派利是俾我啦！ 」

我逐個逐個咁合法老笠班衰同事，我對住衰同事雙手抱拳不停上下咁郁 ，但我並唔係左手抱右手(吉拜)，我係右手抱左手(凶拜)。我嘴上不斷講恭喜，但雙手就用凶拜抱拳禮就係咁咒佢地。返咗工半個鐘都冇，我就收到十幾封利是，我身心舒暢 。

但我發現好似逗少咗老屎忽老細封利是，老屎忽老細今朝竟然人不在Office。

呢個時候，賤格上司係Office好大聲咁宣佈個好消息﹕「各同事留意，今朝老細返咗大陸同大陸廠商拜年，我之前同老細包車去過一次大陸廠，一來一回，天黑之前唔會返到香港，難得老細唔係到，今日啟市又冇咩工作文件要做，我地不如係寫字樓盡情Happy！ 」

全個Office都歡呼一聲，八婆秘書拎咗盒麻雀同張麻雀枱出來，亦有同事一早清好枱面，擺咗副啤牌同籌碼，眾人好似一早就知今日老細人不在咁，各自準備好娛樂 。

賤格上司繼續宣佈﹕「大家係咪好興奮呢？新春驚喜陸續有來！首先我代老闆向大家派開工利是。呢到有個紙皮盒，大家輪流伸手入去抽張紙條，紙條上面有個數字，係大家開工利是嘅銀碼！頭獎2千蚊！二獎千五！三獎一千！其餘安慰獎人人有份，50蚊！ 」

然後大家輪流抽，我抽中50蚊 ，二獎三獎由其他同事抽中，但賤格上司抽中頭獎2千蚊！

賤格上司笑到見牙唔見眼 ，八婆秘書笑笑口同佢講﹕「恭喜恭喜！你今年一定係有財神上身，你今年實賺到笑！上司你咁開心不如同大家一齊分享啦，今日餐下午茶你嘅！ 」原來八婆秘書不甘賤格上司抽中頭獎，就想局賤格上司請下午茶。

賤格上司並非浪得虛名，佢嘴同脷渾圓成盾，使出乾坤大挪移。佢繼續笑笑口指住我講﹕「茶呢，財神一定會請嘅，不過今日財神唔係我，財神係JM！佢今日收咗咁多利是，銀包一定漲過我地呢D派開利是嘅人，不如今日就等財神JM請大家飲茶啦！我地俾D鼓勵JM，銀包！銀包！銀包！ 」

賤格上司使出太極絕學斗轉星移，原本佢自己被屈請飲茶，隨口一帶就屈成我請。我當堂呆咗 ，我心中暗罵賤格上司真係賤到冇朋友，佢仲賤過張鐵柱前男友 。

八婆秘書見我神情極唔情願請飲茶，佢就話﹕「早幾日放假新年，我個仔逗咗好多利是，我叫佢交哂利是俾我，我幫佢儲起D錢，大個先俾返佢。點知個衰仔，私自收埋幾封利是，話想用筆錢自己買衫，唔想著我買俾佢嘅新衫。衰仔嫌我買俾佢D新衫肉酸，咁又冇得退錢，我當然掌爆佢個嘴同迫佢著D衫啦 。衰仔食我煮嘅飯，著我買嘅衫，唔單只嫌三嫌四，仲敢私藏利是錢，你地話係咪抵掌嘴？ 」

我心諗﹕「陰公囉，十幾歲仔，唔單只冇自己選擇衣服嘅自由，就連收埋幾封利是都唔俾。Dee Dee你要頂住啊 ！小心咪俾八婆老母迫上不歸路啊！」

八婆秘書繼續講﹕「JM啊，你D利是錢，咪又係我地派俾你，叫你拎少少出來，請個茶都唔肯，你唔係咁孤寒吓話？假如我係你阿媽，俾我知道你獨吞利是，我一定日日掌爆你個嘴啊！陣間3點3，JM你打電話叫外賣直接送上來寫字樓門口啦！」八婆秘書自從阿薑Last Day後，就堅持要外賣直接送到Office，佢驚有人加料。

全Office都起哄，人人都大叫銀包！銀包！多謝JM！個個都小鳳姐上身咁高唱﹕「齊高歌~歌聲放~今晚開心唱請鼓掌~齊高歌~高聲唱~今晚開心唱請欣賞~」

我無話可說，原本以為新年可以來個小反擊，點知俾人反將一軍，我心情跌到落谷底，我好Sad咁話唔使客氣 ……

抽完開工利是，衰同事們各自圍埋一堆吹水，個個都準備趁老屎忽老細今日人不在，商討Happy大計。

我就準備係自己位上網做自閉仔，賤格上司行埋來我位同我講﹕「JM，有個輕鬆工作交俾你，今日你淨係負責接聽Office電話同覆人客Email。新年流流大家應該仲放緊假未開工，今日又係星期六，得好少Call同Email要覆。」

但實情係，我公司算最遲啟市，開工當日又多Call又多Email要覆，我做D嘢同平日一樣多。

今日老屎忽老細人不在，人人都有得Happy，得我1個冇得Happy，公平咩？賤格上司袋2千蚊利是，但唔使請飲茶；我袋十幾封就要請，公平咩？如果唔係人工高又有花紅，我一定辭職唔撈！

係我獨自專心工作緊嘅同時，Office嘅另一邊完全係另一個世界。

八婆秘書、濃妝中女同事同兩個阿嬸同事個個雀聖上身，係寫字樓正中間打麻雀，佢地擺咗個四方城，一路打牌，一路講自己三姑六婆D八掛是非。

除咗呢個嘈到拆天嘅麻雀八掛陣，寫字樓一角嘅賤格上司同中年男同事們都賭神上身，玩啤牌鬥地主，係咁大叫炸！炸！炸！

另一角有班同事用喇叭播賀年歌，然後K歌之王上身，用山歌腔唱K。寫字樓嘅噪音，嘈到我幾乎聽唔到同講唔到電話。

我強忍怒火，好有禮貌咁叫佢地﹕「請細聲D，我聽唔到Office電話講咩。」佢地細聲咗5分鐘，賭得興起時又再嘈到拆天 。我唯有同客人講，我Office電話壞壞地，好多雜音聽唔清楚，不如轉用Email溝通啦。

我好辛苦先捱到中午放飯，我行入廁所開始拆利是，點驗今日收穫，20蚊、20蚊、10蚊、20蚊……超市禮券100蚊(上年過期)！我心諗﹕「邊個狠樣咁賤格，送過期禮券當利是，我真係想捉佢出來打返鑊勁 ！」

下午3點3，慈善(痴線)啤王大賽、K歌大賽同雀聖大賽仍然繼續，我係強烈噪音下講唔到電話叫茶記送外賣，我再次強忍怒火，好有禮貌咁叫佢地細聲D，我依家想用Office電話叫外賣。我用電話叫完外賣15分鐘後，佢地又再嘈到拆天。

呢個時候，3點半，Office電話響起，我收到老屎忽老細個電話。

係高噪音之下，我隱約聽到老屎忽老細係電話到講﹕「你係公司個後生仔？今日竟然係你聽電話啊，乜個電話咁多雜音嘅？啊，我係大陸見完廠商啦，我半個鐘前到深圳，依家返到香港啦。原來依家坐高鐵由廠去深圳，仲快過包私家車啊。我4點左右，就會返到來Office見大家！」

聽完呢番話，我嗯咗聲，然後老屎忽老細就收咗線。但我並冇放低話筒，我七情上面咁，對住個收咗線嘅電話大叫﹕「喂？喂？我呢到好多雜音啊，我聽得唔清楚啊。喂？」

我一邊對住個收咗線嘅電話大叫，我一邊將食指放唇邊做「噓」嘅動作，不斷向衰同事們打眼色，示意佢地﹕「細聲D，我聽唔到電話。」

賤格上司見到我做「噓」嘅動作，即刻細聲咗，但八婆秘書班雀聖仲係咁大叫碰上碰，我好大聲咁自言自語﹕「咦！對方收咗線了！」然後我先放低話筒。

我望住前同事阿薑張枱，雖然今日變咗賭枱，但我隱約見到有兩個少年，一個圍住面罩嘅少年，同一個冇幪面嘅長髮少年。兩人跪坐係地上研究緊一碌木同一塊布，布邊隱約見到四個字﹕城下一聚。

《火鳳》兩個天才少年與「城下一聚」

3點45分，外賣到。係寫字樓門口，我攞出一疊廿蚊紙幣俾外賣仔，我再私人貼廿蚊俾外賣仔做利是，然後我拎住外賣返入寫字樓，幫雀聖同事、賭神同事及K歌之王同事分發外賣。

然後我返埋自己位，我繼續出Email，每一封我都有CC俾老屎忽老細，證明我全日都有做嘢冇偷懶。

老屎忽老細之前3點半打電話來，話4點會返到來Office，但我扮聽唔到電話，我扮唔知老細會返來香港。陣間老細返到來，見到個寫字樓班人咁嘈咁Happy，一定照爆佢地肺！而我就有Email Record電郵紀錄，又有得用噪音做藉口，我一定唔會俾老屎忽老細照肺。衰同事們以為老細返咗大陸，就唔會即日返香港，點知老細突然回馬槍，返寫字樓一聚。

衰同事們，陣間俾老細見到你地咁無法無天，呢鑊你仲唔……

諗起阿薑Last Day嘅計謀如此精妙，我望住我手中嘅筆記簿──《薑子兵法》，我就不自覺地再次將食指放唇邊，做「噓」嘅動作，如同《火鳳》呂布，我心中只有兩句說話﹕「靜！請欣賞我的下一步！」

《火鳳》呂布﹕「靜！請欣賞我的下一步！」

3點50分，我好似奇拿咁不停睇錶，我就來忍唔住笑啦。衰同事們食飽下午茶，Happy得更起勁。雀聖八婆秘書興奮大叫﹕「自摸！哈哈！我今日頭頂真係群星拱照啊！」

我心諗﹕「冇錯，我已經見到你地頭頂上粒死兆星啦！」我已經食著花生等睇戲。

《北斗之拳》死兆星

4點03分，寫字樓門口一開，老屎忽老細出現了，佢幾乎嚇親，寫字樓竟然洋溢住一種好歡樂嘅節日氣氛，同平時工作氣氛好唔同一樣，老屎忽老細差D誤以為自己去錯人地寫字樓，佢D反應同我今朝踏入寫字樓時幾乎一模一樣。然後老屎忽老細嬲到滿面通紅 ，眼睛起哂紅筋 ，準備蓄氣開大絕。

成個寫字樓靜哂，雀聖、賭神同K歌之王你眼望我眼 ，然後老屎忽老細一路行一路鬧 ，衰同事們好似俾人破獲賭場咁走鬼執嘢。

首當其衝被照肺嘅，當然係賤格上司，佢被老屎忽老細鬧到狗血淋頭﹕「你地當寫字樓係賭場定K房啊 ！？就算今日啟市就算冇文件做，都可能會有客人聯絡公司！你地今日個衰樣，得失人客點算啊！？ 」

我不忘幫自己戴頭盔，我加把口 ﹕「老闆息怒啊！晚生今日全日都有出Email俾客人，我仲有CC俾你，絕無得失客人，你可以睇下Email Box嫁！」

老屎忽老細指住我講﹕「後生仔啊，我明明3點半打通Office電話，話我坐完高鐵返緊來寫字樓，你點解唔同上司講聲我返緊來？」

我低聲下氣，扮慘咁講 ﹕「因為今日寫字樓有D熱鬧同有D嘈，我唔太聽得到電話，我有叫過同事們幾次靜嫁。原來3點半個電話係老闆你打來，Sorry啊，係我聽力唔好聽唔清楚，請老闆恕罪！」我又做多次「噓」嘅動作，今日第3次。

賤格上司見我呢個動作，記起我的確多次叫佢地靜。賤格上司O咗嘴 ，一句話都講唔出。

然後，老屎忽老細捉哂全同事入會議室照肺，但就留我1個係寫字樓自己位到聽電話同覆Email。

幾星期後食中午飯，我同班老狐狸同事去茶餐廳食中午飯，當時播緊某垃圾電視新聞台嘅高鐵新聞。

本身好支持起高鐵嘅衰同事們，因為老細轉坐大陸高鐵睇廠，間接累到佢地雞年啟市，慘被老細開年，衰同事們自此變得好憎高鐵。

當初衰同事們問我支唔支持起高鐵，我話我反對。衰同事們就話我搞事唔支持國家發展。

我依家見到佢地領哂高鐵野，我心都涼哂。

時間返到去2017年雞年啟市事件當日，我係難得一次準時收工，而成班衰同事及老屎忽老細都仲未走。隔住寫字樓度正門，我隱約聽到老屎忽老細發火鬧人聲，我仲聽到心入面小鳳姐把歌聲﹕

熱烈地彈琴~熱烈地唱~
歌聲多奔放~個個喜氣洋洋~
飲多杯勝嘅各位乾杯飲勝~
喜氣洋洋~洋溢四方~

徐小鳳 - 《喜氣洋洋》

(第十五篇完)

遲來的留明
我係為睇lily入黎既

等我呢幾日up哂重制版原文《七月反董聯盟》至《赤壁Mic Drop》篇（劇情不變），就直入中學日常回憶篇。

最最最新一回可能講吓當年中學校慶開放日嘅回憶。《校慶篇》出文日期未定。

第17篇

時間返到去返工時期2017年4月。自從阿薑1月Last Day離職後，佢嘅遺計一直守護住我，但由4月開始，賤同事們開始變本加厲。

寫字樓間中都會出現三英戰呂布嘅情況(即係老屎忽老細、八婆秘書同賤格上司3大惡人圍攻我1人)，但全靠我智力口才演技等各種能力，我偶然都成功退敵自保。

但由4月開始，由於公司仍未請到人頂阿薑個位，我嘅工作負擔明顯增加。

4月頭某日，臨放工前5分鐘，賤格上司將幾個厚File「磅」一聲放係我枱面，賤格上司話﹕「JM！下個星期前，同我做掂呢堆文件佢！你話咩話？你問1個人點做得切？你唔係咁渣吓話？你由今晚開始，每晚都留係公司OT，咁咪做得切囉！公司有俾OT津貼你嫁，JM你諗吓，又有錢收，又有嘢做又有嘢學，家陣公司咁俾機會你，你咁都唔珍惜？要不是公司照顧你，你早就完蛋了！唔講咁多，我趕住返歸，你收工時記得熄燈同冷氣啊！」

我聽完心諗﹕「賤格上司真係賤過賤輝！唉，若阿薑在，絕不使吾做足36小時也。」然後我繼續OT猛做，間中舉頭望住鐘，低頭思阿薑。

OT完翌日返工，我問賤格上司﹕「上司，公司幾時請多個新人啊？呢疊File，我雖然晚晚OT都勉強做得哂，但萬一我病咗返唔到工，呢堆野就可能要上司你自己做返。不如你叫老闆盡早請多個新人，萬一我有咩事返唔到工，公司都有個新人做後備球員，代我打住場波先。」

賤格上司答﹕「快嫁啦！總公司HR人事部已經見咗幾個人，總公司好快就會請到新人，派來我地分部到返工。JM你咁後生抵抗力咁好，冇咁易病嘅，你再捱多陣啦，好快請到人嫁啦！」

我捱到5月初某日，仍未聽到新人任何消息，我再問賤格上司幾時請到人。賤格上司叫我再捱多兩星期。我捱到5月中，賤格上司話﹕「JM！公司終於請到新人啦，總公司會係6月1號派個大學實習生來我地分部，到時個實習生就跟你學嘢啦！JM你到時將手頭上嘅工作分咁D俾佢，咁就可以減低你工作量啦！咦，JM你成個人係咁震，係咪好感激我咁努力為你成功爭取有新人呢？」

我係嬲到震 ，我心諗﹕「賤格上司真賤！叫實習生跟我，咪即係叫我教實習生做事，更加增加我工作量同消耗我時間心機！而且實習生做唔長，頂多做兩個月就走，我又唔可以將緊要事交付俾個實習生做。我當年做實習生都無點做過野，每日淨係用吓影印機，然後上吓網就收工。唉，我叫賤格上司幫我爭取新人，賤格上司不但冇請到新人，反而仲卸個包袱實習生俾我。但我唔知呢個實習生咩來頭，如果我善加利用佢，個實習生話唔定係6月7月實習期間可以幫我大忙……」

我心有怒火身在震，但我仍滿面笑容咁話﹕「多謝上司！到時我會好好咁教導實習生！」

5月尾時，八婆秘書已經收到風，佢係茶水間周圍宣揚實習生嘅背景資料﹕「幾日後，新實習生就會來我地分部寫字樓到返工，係後生女來嫁，個名叫Lux，睇相個樣麻麻地，頭髮長長。」

我一聽到實習生係個後生女，我本來有少少期待，但一聽到係長頭髮，我即刻好失望，然後我就冇再聽落去。

6月1日，朝早8點，寫字樓，有個頭髮長長，眼神好似韓國女星金智媛，嘴唇好似日本女星石原里美嘅女仔，笑笑口咁向全Office嘅人揮手及自我介紹﹕「大家好！我係八間大學之一派來嘅暑期實習生，我叫Lux，請大家多多指教！」

暑期女實習生Lux眼神似金智媛，嘴唇似石原里美

我心諗﹕「Lux明明生得眉清目秀，八婆秘書又話佢個樣麻麻地，不過長頭髮就係真嘅。唔知Lux妹妹辦事醒唔醒目呢，佢會唔會只係1個『花瓶』，得個靚樣但做唔到嘢呢？希望佢唔會整D蘇州屎過我啦……」

賤格上司向Lux介紹個Office有咩人﹕「我係上司，而呢一位就係老闆──全Office嘅紅太陽！ 而呢個就係秘書，呢個係阿東同事……最後呢個後生仔，佢叫JM，雖然JM係年資最淺嘅人，但佢都幾熟Office基本運作。Lux你來緊日子都會跟住JM，JM會教你返工必勝法！」

我心諗﹕「返工必勝法？就連智勇雙全嘅阿薑，都頂唔住班衰同事而辭職。係呢到返工，取勝唯一法︰『及早離去』四字而矣！」

但我心中又諗起 《薑子兵法》入面各種職場應變法，雖然唔算係咩返工必勝法，但都可以間中過一兩招俾實習生。

我同Lux講﹕「Lux你好，來緊日子一齊努力！你有咩唔明都可以問我，我好樂意解答你問題！」

然後上司叫我帶Lux係寫字樓四圍行，熟習吓環境。我話﹕「Lux，你坐住我對面個位先，呢個位係我前同事坐過。由寫字樓行過走就係會議室，然後係老細間房，另一邊就係茶水間，再行入D就係男及女洗手間。而呢度門入面，就係陰氣沉沉又生人勿近嘅樣板房，冇咩必要都唔好入去啦。」

我帶住Lux 係寫字樓行完一圈，然後賤格上司就話﹕「夠鐘開會啦！全世界入去會議室！」

我等埋D年資老嘅同事入哂去會議室，我先再帶住Lux行入去坐，我地兩個年資最淺，我同Lux坐咗係會議室尾位。

開會全程都係老屎忽老細同賤格上司輪流講廢話。開咗兩粒鐘會，我就快悶到訓著。突然，坐我隔離嘅Lux用手指督我隻麒麟臂，又係咁對我打眼色。呢個情景好熟，啊！當年我曾經同貴客楊太個短髮女助手，都係呢個會議室到互打眼色。

我見Lux對我擠眉弄眼，我心諗Lux佢一定係覺得開會好悶，所以想用眼神同我傾計。我都對返Lux打眼色，而Lux就低頭掩住自己個下腹。

我心諗唔通佢未食早餐見肚餓？我係本筆記簿到寫﹕「你肚餓？」，然後俾Lux睇。

Lux面青青，佢搖搖頭，然後佢寫﹕「洗手間！」

我馬上明白，原來佢對我眼色，係想去廁所。但Lux可能怕，如果唔舉手講聲就突然企起身行出會議室，會被同事覺得佢冇禮貌；但如果舉手話去廁所，又會打斷個會議，招惹同事不滿。所以Lux一直死忍到呢一刻，直至Lux就快忍唔住，所以向我求救。

我係本筆記簿到寫﹕「Follow Me！ (跟住我)」

然後我舉住手，手上拎住部手提電話左右咁搖，向賤格上司示意我有個電話要打，要暫時行出去會議室。

而講緊廢話嘅賤格上司見我舉手示意，佢邊講邊點頭，示意准我出去。我即刻企起身行出會議室扮打電話，Lux都跟住我出去。

行出會議室後，Lux一面驚慌咁話﹕「我就快忍唔住啦！」，我見佢面都青哂，我跑住帶佢去寫字樓個女廁，點知男女廁都有人通緊渠，封咗入唔到。

Lux忍到腰都彎埋，係咁問我點算啊，係咁話就瀨啦！

我好冷靜咁話﹕「兵行險著，你去樣板房搵個暗角解決啦。我閂埋門就企係出面幫你睇水把風啦！」

然後Lux就衝入樣板房，我就企係門出面。好彩全Office都入哂去會議室開會，呢段時間應該冇人會行出來寫字樓。我係門口等咗陣，我開始聞到屎味，我心諗﹕「唔通Lux柯緊屎？我仲以為Lux係急尿 ！我聽人講過，靚女唔柯屎，柯屎唔靚女……唉，平時樣板房都係我負責打掃整理，Lux呢劈真係有屎嘅蘇州屎，認真難搞啊！」

我馬上返Office拎空氣清新劑、清水、大垃圾膠袋、清潔用膠手套同幾卷廁紙，然後行去樣板房門外面，係咁噴空氣清新劑淨化D毒氣。

而係樣板房入面嘅Lux，隔住度門大叫﹕「JM！JM！你聽唔聽到啊？」

我隔住度門答返Lux﹕「聽到啊，你係咪要紙巾啊？」

Lux話﹕「係啊，我數3聲之後你再入來啦！3！2！1！OK啦！」

我話﹕「我開門入來啦！」然後我閉氣行入毒氣樣板房，我唔敢用正眼望Lux，我將紙巾遞完俾Lux，我就行返出房閂門。

3分鐘後，Lux係樣板房入面打開門行返出來，佢面都紅哂咁話﹕「JM……我……」

我見佢欲言又止，我都大概估到Lux諗緊咩。我將清水、大垃圾膠袋、清潔用膠手套同幾卷廁紙遞哂俾Lux，我話﹕「Lux，係時候教你職場生存法則，第一，自己的屎自己執。自己嘅爛攤子就要自己收拾，切忌推俾別人！不過你年紀仲細，你執唔掂再話我知，我再幫你手啦。你放心啦，呢件事我唔會周圍同人講嫁！」

然後Lux就雙手戴哂膠手套，背向我，踎低係樣板房暗角地上堆「咖喱」面前，用手同紙巾逐忽逐忽咁將D「咖喱」放入垃圾袋。我睇住Lux清哂D「咖喱」，佢雙手套都由黑色變哂做啡黃色。踎低執完屎嘅Lux，慢慢咁企起身，可能佢踎得耐見頭暈腳痺，佢起身時企唔穩搖搖欲墜，我馬上埋Lux身伸手想扶佢。

點知，原本背向我嘅Lux突然轉身，佢目露凶光，雙掌齊發，Lux想將「咖喱」左掌打係我身上，「咖喱」右掌想打係我頭上！

好在我經過多年打機訓練，我瞬間反應力極強，我雙龍出海，徒手擋住Lux兩隻冇「咖喱」漬嘅乾淨前臂。場面有如壯士決！

《火鳳燎原》壯士決，圖中左邊係Lux，右邊係我。

我同Lux互相鬥力，我一面驚訝咁問Lux﹕「喂你搞咩啊？我幫咗你咁多，你反而恩將仇報，質返我食『咖喱』？」

Lux紅都面哂咁話﹕「呢件醜事你一定會周圍同人講！又或者你想用呢件事要脅我，迫我辱我！我唔制！我要先下手為強，將『咖喱』抹係你身上，然後我再同人講，話呢間房D『咖喱』係你痾嘅！等你冇得要脅我！」

我見Lux雖然外表清純，但佢出手又狠又核突，我有D嬲，我大喝一聲﹕「仆X女，你好玩唔玩玩屎？」然後我運勁將Lux推後3步。我望一望自己全身，好彩冇Hi到任何「咖喱」。

《破壞之王》玩屎

但Lux仍然唔肯放過我，佢猱身而上五指成爪咁攻擊我。我面對住Lux嘅「咖喱爪」，我決定使出VRF教識我嘅舞林絕學！我左手一招「寒冰掌~又推甩兩件~」，然後右手「推出我寒冰掌~又卸去凶險~」

VRF 《寒冰掌》

但Lux雙爪仍然不停對我上襲下攻，前進後擊，左曲右回！Lux呢種唔要命嘅打法，隱含住高明陣法同超強兵法，呢個實習生妹妹唔簡單啊！

自從阿薑離職之後，我就再冇係寫字樓見過咁智勇雙全嘅年青人！我嘅《寒冰掌》開始招架唔住Lux嘅「咖喱爪」，我馬上戰神呂布上身，我垂低雙手，上身露出空隙誘敵深出。

Lux雙爪伸向我身前5厘米時，我秒速出手，好似鐵鉗一樣，捉著Lux兩隻冇「咖喱」嘅前臂，Lux雙手既伸唔到向前，又縮唔到向後。

然後我用腳尖踩住Lux腳尖，防佢起飛腳踢我下陰。Lux 4肢都被我捉實哂，Lux不停掙扎咁大叫﹕「快D放開我！」

《火鳳燎原》呂布制敵4肢

我話﹕「俾D掙扎！」然後我等到Lux開始無力掙扎同冷靜落來，我就話﹕「我求吓你信我啦！我用人格保證唔會向任何人講呢件事！亦唔會要脅你！我求吓你收手啦！好核突啊！」然後我鬆手鬆腳，Lux都垂低手無意再戰。

Lux面有不悅咁話﹕「哼！你敢講出去，又或者係我面前提個『屎』字，你就死梗！」然後佢除低啡色手套放入垃圾袋，再將垃圾袋紮緊封好。

我一面無奈咁同Lux講﹕「唉，睇唔出你好眉好貌，原來出手咁狼死！你將個袋放係廁所門口啦，自然會有人收走毀屍滅迹嫁啦。枉我一片好心助你，你竟然想反咬我一啖。唉，甩屎(Lux)妹妹你真係人細鬼大！」我講最後一句時，特別強調個「屎」字，我經歷完一場生死激戰，一時放鬆心情，開吓玩笑緩和緊張氣氛。

Lux聽到我叫佢做「甩屎」，佢又再面紅，佢五指成爪作勢要攻擊我。我見Lux又有少少嬲，我唔敢再取笑佢。我話﹕「Sorry啊，我唔會再係你面前提個『屎』字！我以後叫你做甩甩啦！」

Lux話﹕「是但你，但如果件事揚咗，我一定要你不得好死！」

然後Lux就放低個垃圾袋係廁所門口，我再帶佢行返去會議室。

我心諗﹕「雖然甩甩妹妹出手毒辣，但如果我可以同佢化敵為友，拉攏佢加入我方陣營，我就少個敵人要提防，同時多個戰友互相掩護！」

於是，下半場會議，我一直思索緊點樣同Lux化敵為友。

開會開到上午11點半，老屎忽老細話要歡迎實習生後生女，一於請大家飲茶。我記起上年我新入職時嘅地獄飲茶經歷，我靜雞雞係 Lux耳邊同佢講﹕「甩甩，陣間飲茶切忌玩手提電話啊！」

Lux黑口黑面咁問我點解，佢仍然對我充滿戒心。我靜靜雞咁話﹕「因為……」

點知八婆秘書突然打斷我說話，八婆秘書大叫﹕「JM你做乜同Lux交頭接耳竊竊私語，唔通JM你講緊人壞話，唔見得光？」

賤格上司就一面淫笑咁話﹕「未必係講人壞話嘅，可能係JM見Lux生得咁靚，春心動想溝Lux，所以先偷偷地咬Lux耳仔，盡訴心中愛意！JM你真係好猴擒，識咗人地唔夠半日就出手！」

我心諗﹕「賤格上司真係好賤，又想抹黑我人格，離間我同甩甩。我淨係鍾意短頭髮女仔！長頭髮咖喱妹？不了！」

於是我話﹕「甩甩係生得幾靚嘅，但我淨係鍾意短……」

Lux打斷我說話﹕「我有男朋友嫁啦！JM你係個好人，你未來女朋友一定比我仲要好！」

我莫名奇妙收張好人卡，我想開口想澄清自己擇偶原則，點知八婆秘書已經好似大喇叭咁係寫字樓四圍宣揚﹕「猴擒JM想溝後生女實習生啊！但點知條女唔受溝啊！」

我真係醜死鬼想搵窿捐 。但事實明明係，我只想提醒Lux飲茶有咩要注意，以免佢中伏。八婆秘書同賤格上司咁都可以生安白造，興風作浪。我同Lux因為呢個誤會，關係變得好尷尬。

Lunch時，全Office去到酒樓，老屎忽老細安排Lux坐係八婆秘書同賤格上司中間，老屎忽老細話﹕「Lux你雖然算係半個新同事，年資尚淺，但你都係唔好坐係年資淺嘅JM隔離，我怕JM係你食飯時不停性騷擾你。Lux你坐呢到啦，有上司同秘書保護你，免受色魔毒手！」

然後全個Office都奸笑咁望住我，我心諗﹕「毒手？我先係受害者啊！我今朝先差D受甩甩毒手！」但我有苦自己知，而且我一人難敵衰同事們十幾把口，我決定暫時啞忍。

飲茶時，Lux都好醒目，主動幫老屎忽老細、八婆秘書同賤格上司洗杯洗筷子，但我心諗﹕「甩甩今朝件事之後，好似冇洗過手……衰同事們真有口福！」

飲茶期間，Lux冇亂叫到特點、頂點、灌湯餃，又會等衰同事們夾哂點心，先再食餸尾，Lux見到同事傾計時都冇亂插嘴。Lux都非常醒目，不過最後都係出事……

Lux見到有幾個同事攞部手提電話出來扻，Lux都開始玩自己部電話。坐Lux左邊嘅賤格上司見到，大問﹕「咦？Lux乜你成廿歲人咁大個，都仲有追星嫁？」八婆秘書即刻接著問﹕「Lux你睇緊咩明星啊，不如Show出來俾大家望吓你偶像！」

歷史又再重演，唉……

Lux見D年過40歲嘅同事竟然仲對潮流明星有興趣，Lux好興奮咁話﹕「大家睇吓呢隊男團，係咪好有型呢？我都追咗佢地7年啦，佢地每首韓文同日文歌，我都識背識唱！」Lux將電話張相Show俾大家睇。

我認得呢隊韓國男團，叫做Beast！Beast有出韓文歌又有出日文歌。

阿花及Lux嘅男神們(Beast近年己改名做Highlight)

我以所以認得，係因為當年我中學中五暑假之前，我當時老友毒女阿花，一個非常迷戀韓星嘅奇女子，曾經迫過我、宣提子同肥且陪佢係操場練呢隊男團隻新歌新舞，仲要當住全校同學面前跳。阿花仲話，3個男仔當中，我最有跳舞天份(因為我當時經常學周杰倫D舞)，阿花以後仲打算繼續教我跳。

時間返到來同Lux飲茶時，最熱愛強國大陸軍歌及最憎人崇韓媚日嘅老屎忽老細見到Lux掌中嘅Beast相，老屎忽老細面帶怒火咁話﹕「家陣D後生女，淨係鍾意聽埋D唔知咩文嘅歌，追埋D外國明星。大家身為中國人，大陸有咁多中文歌你唔聽，你偏偏鍾意聽埋D唔知咩文嘅歌。後生女啊，唔好再崇日媚韓啦，你電話張相嗰幾個後生仔睇落去奇奇怪怪標奇立異，一睇就知唔係好人啦，佢地專呃後生女嫁！你係中國人，就要追中國星，支持返自己國家音樂，咁先係愛國好青年！」

Lux見老屎忽老細突然發火鬧自己，而且老屎忽老細仲要當眾侮辱自己追咗7年嘅偶像，Lux呆咗O哂嘴。

八婆秘書都加把口﹕「我個仔都同Lux你一樣，都鍾意睇日韓明星跳埋D騎呢舞。有次我約咗幾個太太上我屋企，一齊嘆住冷氣拎住摺扇，係客廳到睇住電視機學跳廣場舞。點知個衰仔，話我D大陸情歌嘈住佢溫書，又話我隻舞老土。個衰仔當住幾個太太面前落我面，我當然馬上掌爆衰仔個嘴啦！點知我掌完佢嘴5分鐘後，衰仔就係房到拎個喇叭出來，播埋D唔知咩文嘅快歌，跟住節奏跳埋D騎呢舞，衰仔分明想同我作對！」

八婆秘書回一回氣，繼續話﹕「Lux，如果你係我個女，俾我知道你追埋D唔三唔四嘅日韓明星，我一定掌爆你個嘴！」

Lux聽到八婆秘書話佢男神Beast唔三唔四，Lux馬上企起身，二話不說就轉身走出酒樓門口。

呢個場面好熟！同阿薑唱K Mic Drop事件一樣！我知道我唔可以再繼續留係個酒樓到。於是我決定跟住Lux後腳一齊離開酒樓，我扮嬲話﹕「個後生女話一兩句就走咗去，我去叫佢返來，繼續聽老闆訓話！」然後我都頭也不回咁衝出酒樓去追Lux。

我係酒樓出面條大街，見到Lux偷偷地掩面係到喊，我行埋去佢身邊，但我又冇帶紙巾。我見佢實習第一日就差D瀨屎，然後又無啦啦受衰同事們氣，Lux連受打擊，而且女仔面皮薄眼又淺容易喊，於是我決定分散佢注意力，令佢唔好係大街到當眾咁喊。

當年阿花日日迫我聽Beast嘅歌，我係呢刻哼返一小段出來，Lux見我識哼Beast嘅歌，佢開始停止流馬尿及一面驚訝咁望住我。然後我哼住歌，全身用最細動作跳一小段舞。Lux已經冇再喊，然後話﹕「原來你都係Fans！你當街咁跳舞，咁多人望住，你唔怕醜咩？」

我心諗﹕「你今朝件事咪仲醜！不過件事都係唔好提，廢事甩甩妹妹又嬲我！」我話﹕「你當眾大喊包，咪一樣咁唔知醜！不如返上Office再傾啦！」

返到上寫字樓，只得我同Lux兩人。

我話﹕「甩甩， 今朝我咬你耳仔叫你飲茶唔好玩電話，你家陣知點解啦。我當年新入職時就中過一次伏，我原本想好心提你注意，點知被賤格上司同八婆秘書打斷我說話，我仲要莫名其妙咁收你張好人卡，唉……」

然後我就將衰同事們平日嘅惡行、地獄飲茶同唱K事件完整咁講俾Lux知。

Lux聽完就話﹕「原來班同事咁衰格！果然同我家姐講嘅一樣！我家姐成日同我講﹕『職場如戰場，先下手為強！切忌輕信寫字樓同事，佢地可能係笑騎騎放毒蛇嘅衰人！如果有人對你好，你要小心提防呢個人；如果有人擺明害你同鬧你，你就一定要以牙還牙！』

然後Lux笑笑口咁話﹕「不過JM你今朝又肯幫我，啱啱見我喊又會安慰我，我呢張好人卡果然冇白派俾你，你真係一個好人，全Office都係你最好！」

我話﹕「唉，好人難做啊，尤其係呢個寫字樓入面，人善只會被人欺，我都受咗好耐氣啦！睇來你家姐嘅工作環境都同我公司Office一樣，人事複雜而且多風多浪。唉，職場如戰場，先下手為強，難怪你今朝出手咁狼死啦！係呢，你家姐做盛行？」

Lux答﹕「佢係會計辦公室做文職OL，我家姐日日都同我呻，話返工對住衰同事同衰客，好鬼辛苦！唉，估唔到我人生第一日返工，就咁多災多難！我今朝都係一時驚慌失措，先至對JM你出手，好對唔住啊，我冇下次！一日最衰都係我家姐，亂咁教我職場求生理論！」

我見Lux滿面愧疚，我就話﹕「 其實你家姐D職場求生理論都講得好啱，不過你未實戰過，所以你先會錯意。返工除咗要參透理論，仲要懂得實戰應用！嗱，我問你，你啱啱飲茶，粒聲唔出就走咗去，陣間班衰同事返到來寫字樓，一定會俾有骨說話你聽，你會點做？」

Lux答﹕「家姐教我，俾人鬧就要鬧返人轉頭，以牙還牙！但我嘅做法係，我會先假意向班衰同事道歉，令佢地放低對我嘅戒心，然後我再搵機會捉到佢地痛腳，之後再要脅佢地，玩殘班衰同事！」

我話﹕「你呢個做法十分正確！《薑子兵法》有云，遇強即屈，後著如雲，攻……」

我正想進一步教識Lux職場獨門秘技《薑子兵法》時，班衰同事已經飲完茶，個個都返到寫字樓門口。

我話﹕「甩甩，軍機大會暫時中斷，陣間有機會我再同你傾計。你家陣依計行事，扮死狗認低威，向班賤同事道個歉先！」

然後我即刻帶住Lux行去老屎忽老細面前，我話﹕「老闆午安，晚生已訓導完實習生，佢知錯啦，請老闆你原諒佢啦！」Lux話﹕「Sorry老闆，Sorry大家，我知錯啦！」

老屎忽老細對Lux話﹕「後生女，你知錯就最好，下次如有再犯，我一定寫花你份實習報告，等你完成唔到個實習計劃，結果下年大學畢唔到業！後生女，快D返埋個位做嘢！即使你係實習生，公司都有出糧俾你，你唔好偷懶等放工啊！」

Lux答完知道了解，就返埋位，我都返埋自己位做嘢。

然後，賤格上司，八婆秘書同老屎忽老細一如以往咁精神虐待我，Lux終於有機會親眼見識班衰同事D惡行。

到咗同日下午3點3，班衰同事又入哂去茶水間嘆下午茶兼講是非，寫字樓得返我同Lux。

Lux問我﹕「嘩！班衰同事平日都係咁對你？JM你咁都忍到，西利啊！」

我話﹕「唉，今年4月之前，本來因為我舊同事阿薑嘅遺計，班衰同事都收斂哂，冇咩點精神虐待我。但最近呢兩個月，班衰同事越來越猖狂，個個都故態復萌，開始當我狗咁舞。講起阿薑，我再同你講多幾個故仔啦。」

然後我將阿薑同我係公司D故事(例如楊太合約、闖七星陣、Last Day官渡等等)，從頭到尾精簡地講哂俾Lux知，Lux聽到一面驚奇，佢話﹕「阿薑哥哥真神人也，如果佢尚在寫字樓，JM你就唔使受足幾個月氣！」

一諗起阿薑，我就滿面黯然咁話﹕「甩甩，你實習期間坐緊個位，即係我對面個位，其實就係阿薑之前坐緊個位。阿薑走咗之後，一直以來，都係我呂布獨力戰三英。我近期都受咗衰同事唔少氣，幫佢地執唔少S……爛攤子。」我強行將個「屎」字吞落肚冇講出聲。

我繼續講﹕「我最近其實密謀緊，如何玩轉班老殘友，出返啖氣。如果唔挫一挫班老殘友嘅銳氣，收一收佢地皮，我只怕班老殘友只會越來越放肆，睇怕未來返工日子都非常難捱！」

Lux聽完就好興奮咁話﹕「今個暑期，不如等我幫吓你手，共力對付班老殘友啦！我都想學吓如何面對辦公室風浪！我要以你同阿薑為目標，我要做一個文武雙全嘅職業雜工隊！我要相助戰神呂布，合力反董卓班老狐狸！」

我大喜，我話﹕「好，咁由今日開始，我就同你分享吓《薑子兵法》嘅精要！計謀之始，是……」

2017年6月1日，實習生甩甩第一日返工，雖然幾經波折，但我成功拉攏到第1個戰友，加入我嘅暑期特攻隊！

3星期後，到咗6月尾，暑期特攻隊除咗有我同甩甩，仲有一個意想不到嘅天才少年加入。我方3人力敵老屎忽老細、八婆秘書及賤格上司3老。且看2017年暑期臨完結之前，3奇戲3老，《薑子兵法》顯神威！

時間返到來2017年6月1日嘅收工時間，女實習生甩甩第1日返工，我叫甩甩先行收工返歸，我再留多陣OT做埋D手尾。

日落時，Lux 知我有聽韓文歌，又有聽日文歌，佢Send咗首韓國男團Beast嘅日文歌俾我，首歌《#TBM》主題係盛夏回憶，我聽完首歌嘅蟬嗚聲，我又諗起以前夏日暑假嘅快樂無憂，以及我嘅戰友們。以下係《#TBM》日文譯做中文嘅歌詞﹕

我已經忘記這種感覺~我抬頭仰望有你投影的夜空~
伸出手好像就能碰到~即使自私~just can't let go (也不能讓你走)~

感受到季節的氣味~
夏天Celebrate(慶祝)~赤腳參加Party(派對)~
不擔憂未來~轉來轉去的Days(日子)~
像昨天一樣~回憶的故事~

像蘇打水一樣的時光~苦澀中帶有酸甜~
超乎想象的回憶~
Hold on(堅持下去)~無盡夏日永不完結~
無論何時都會復活~永不褪色~
My Throwback Memories (我昔日的記憶)~
咬咬嘴唇~記憶重現~
I watch the sun go down (我看夕陽西下)~

My Throwback Memories (我昔日的記憶)~
Come Back Eternally (永遠回來吧)~
My Throwback Memories (我昔日的記憶)~
I watch the sun go down (我看夕陽西下)~
即使現在Escape (逃走)~穿梭過去回到未來~
湧向波浪~心胸受水壓~
像走馬燈一樣~Flashbacking at Me (對我閃回)~
與你有更多Memories (回憶)和同步~

像蘇打水一樣的時光~苦澀中帶有酸甜~
超乎想象的回憶~
Hold on(堅持下去)~無盡夏日永不完結~
無論何時都會復活~永不褪色~
My Throwback Memories (我昔日的記憶)~
咬咬嘴唇~記憶重現~
I watch the sun go down (我看夕陽西下)~

沉浸在懷舊之中~一個人在寒風中搖擺Chill(冷)~
令人懷念的日落場景~
被餘韻包圍的Summer Day(夏日)~

My Throwback Memories (我昔日的記憶)~
Come Back Eternally (永遠回來吧)~
My Throwback Memories (我昔日的記憶)~
I watch the sun go down (我看夕陽西下)~

My Throwback Memories (我昔日的記憶)~
Come Back Eternally (永遠回來吧)~
My Throwback Memories (我昔日的記憶)~
I watch the sun go down (我看夕陽西下)~

(下面個MV只得個阿伯，同一班日本妹妹，並無Beast成員參與拍攝)

BEAST - 《#TBM》

(第十七篇完)

第18篇

時間返到去2017年6月16日星期五。年青新人女實習生Lux已經返咗兩星期工，雖然佢返工第一日朝早，就整咗督新鮮滾熱辣嘅蘇州屎過我，但後來聰明伶俐嘅長頭髮Lux經我指點之下，Lux嘅職場求生術已經不亞於過咗試用期嘅打工仔女，而且Lux都好幫得我手，作為實習生，Lux嘅工作能力都算非常優秀。

而每當有其他老古董同事想卸手尾俾我跟時，又或者有客人上來寫字樓搵我麻煩時，Lux都會善用自己清純樣貌，加上《蠟筆小新》式可愛眼神，助我退敵。

《蠟筆小新》式可愛眼神

2017年6月16日星期五，下午3點3，班衰同事係茶水間嘆緊茶，我就同Lux係寫字樓到傾計。

Lux又向我硬Sell佢男神，Lux俾咗張相我睇，張相來自韓國男團Highlight (前身為Beast) 個MV《Plz Don't Be Sad》。

韓國男團Highlight個MV《Plz Don't Be Sad》

Lux將張相隊埋我塊面到，佢話﹕「JM你睇吓呢張相，處境同你係寫字樓一模一樣啊！中間個年青人就係你，低頭猛做文件。左邊隻賤狼就係賤格上司，佢枱面咩文件都冇，因為已經卸哂去JM你枱面到叫你做，然後賤格上司自己就玩電話等收工，等住獨吞你D功勞！右邊著高踭鞋個奸狼就係八婆秘書，成日飲住茶又唔做嘢！而老屎忽老細就喱埋係自己房，唔知佢睇緊D咩衰嘢！」

我望一望張相，我話﹕「甩甩你都幾好想象力喎！呢3個老古董死性不改，我獨力難敵3老，我都開始無力反抗，不過好彩最近多咗你幫手掩護我！我家陣唔求3老唔再欺壓我，我但求可以再多1個知心戰友加入我同你，3人合力捱過呢個盛夏！」

然後，老古董同事茶水間是非大會完結，班衰同事行哂出來Office，亦都代表我同Lux嘅「反老古董軍機大會」被迫暫時中止。

老屎忽老細行埋來我個位同我講﹕「JM，今個星期日，即係兩日後，貴客楊太同佢老公楊生約咗我地公司嘅人，齊齊去楊太個會所到打網球。我知道楊太好睇得起你，所以我特別恩賜你跟埋來！我、你上司同埋秘書都會一齊去打網球。阿後生女實習生同楊太唔熟，佢就唔使跟埋來啦。」

我心諗﹕「恩賜我跟埋去陪客打網球？老屎忽老細分明係搵我笨啦！今年4月時先迫完我，係星期日放假時陪你個老餅去參加總公司春遊行山團，水我幫你做挑夫拎行李。2月12日星期日，又迫我去參加總公司渣打馬拉松隊，跑到我腰酸腳痛，翌日仲要返工。今個星期日又想迫我應酬貴客陪打網球，而且我都唔識打網球，都係不了！我要諗條妙計，推甩呢單麻煩嘢。星期日都係留係屋企打機玩《Dark Souls》最好！」

我轉念一諗﹕「不過，個客係楊太夫婦，如果佢地帶埋短髮女助手一齊去打，而短髮女助手又著住網球短裙……咁咪會被老淫蟲老細睇到蝕哂！唔得！我呢個一蚊雞保鏢係時候又再出動護花！」

短髮女助手網球短裙想象圖

一諗起短髮女助手網球短裙，我就知道我無理由拒絕老屎忽老細邀請我去打網球，我滿面春風笑笑口咁答﹕「謝主隆恩！臣定必依時赴約！」

翌日，星期六，落好大雨，楊太話如果星期日都落咁大雨，就可能轉打室內羽毛球。唉，轉打羽毛球，咁即係好大機會冇得睇網球短裙，我心碎；枉我仲特登睇足一日《網球王子》學打網球，假若轉打羽毛球，即係我白費哂D時間去鑽研殺人網球術，我心淡。

2017年6月18日，星期日朝早10點，某高級屋宇會所室外網球場，因為地濕，我地唯有轉打室內羽毛球。我只見楊太楊生出現，短髮女助手竟然冇來到，我心死 。

同日，會所室內羽毛球場，肥楊太著住白色運動衫褲，拎住白色球拍；極瘦楊生就一身黑衫褲黑色球拍。兩人造型有D熟口熟面，我打機時好似見過，不過一時三刻又記唔起。

老屎忽老細、賤格上司同八婆秘書都係運動Look，手上拎住問會所借嘅球拍同羽毛球。有個年約17歲嘅少年 ，企係八婆秘書後面，少年神色冷漠，著住藍色運動外套，拎住黑色羽毛球拍袋。

賤格上司一見楊太楊生就話﹕「楊太楊生早晨！你倆球技如神，陣間場上較量，請手下留情，讓吓我地呢D新手！」然後賤格上司偷偷地對我打眼色。

我心諗﹕「賤格上司其實係到暗示我陣間手下留情，讓吓貴客羸，氹吓楊太楊生開心。好啦，見係楊太你，我就讓半臂，用單手打羽毛球！想當年中學我用二拍流，縱橫球場無敵手，不過……」

楊太開口打斷我思緒，佢話﹕「大家好！JM公子你好啊，好耐冇見啦！咦，呢個藍衫後生仔眼神有D似張學友，同秘書你成個餅印咁，係咪秘書你個仔？Dee Dee識唔識唱《餓狼傳說》啊？」

八婆秘書左手摸住藍衣少年個頭咁話﹕「係啊楊太，呢個係我犬兒啊！佢叫朗朗(粵音﹕狼朗)，佢上年考全級第3，讀書好叻嫁！朗朗前日考哂試，過埋暑假就升中學中六級。佢係羽毛球校隊，打羽毛球好勁嫁！朗朗，快D同楊生楊太同其他人打招呼啦！」

藍衣少年目無表情，語氣平淡咁打招呼﹕「楊太，楊生，老闆伯伯，上司叔叔，JM哥哥。」

我心諗﹕「陰公囉，仔仔木口木面，10成係極唔情願之下，被迫來打羽毛球，仲要被八婆老媽迫住來應酬D三唔識七嘅人。仔仔難得週末而且又考哂試，但都冇哂人身自由。八婆日日壓迫自己個仔，係咪想累到你個仔自此走上不歸路？Dee Dee你要頂住啊！小心咪俾八婆老母迫上不歸路啊！」

八婆秘書左手不停摸住藍衣少年個頭咁話﹕「朗仔佢好乖好聽話嫁，而且讀書又……」

藍衣少年突然出手撥開佢阿媽隻左手，藍衣少年有D嬲咁話﹕「夠啦唔好再摸我個頭啦！我就快18歲成人啦，我唔再係細蚊仔！」

八婆秘書一讚完個仔好乖，點知阿仔馬上反叛發脾氣落自己面，八婆秘書嬲到馬上伸手想掌阿仔個嘴。

神奇嘅係，藍衣少年企係原地唔郁，佢只係個頭180度轉向後，避開佢阿媽掌嘴，同時阿仔180度轉頭時，目光正好望向我，我馬上嚇到震一震！

八婆秘書個「犬兒」竟然有狼顧之相！狼頭可環顧前後，前進可攻，退可反噬！Dee Dee係百年難得一見奇材！我決定唔叫你做朗朗，我要叫你做小狼！

八婆秘書掌嘴失敗，於是就開口不停鬧小狼做衰仔。而一向力挻後生仔嘅楊太馬上開口解圍﹕「Dee Dee又生得幾有型喎，我個女過埋今個暑期都係18歲，都係升中六級，有機會我再介紹我個女俾Dee Dee你識！不過家陣開波分組要緊，我地有咁多人，不如玩雙打，2打2，我同我先生一組，然後你地就……」

老屎忽老細就話﹕「楊太楊生你倆咁後生，不如就等我方兩個後生仔陪你倆打，阿上司同秘書同我3個都年紀老啦，我地就係場邊幫大家打氣啦！楊太楊生你倆球技超卓，請高抬貴手讓吓我方兩個後生仔！」老屎忽老細偷偷地向我同小狼打眼色，暗示我地陣間放水讓賽。

點知楊太就話﹕「球場無父子，我唔會放水，JM公子同Dee Dee都唔准打假波，邊個敢留力，我就斬咗佢個頭！」楊太話一就一，話二就二，佢講到明唔准讓，我心諗﹕「好，我唯有先出盡全力打羸呢場，展示吓戰神級實力。然後下一場我就扮扭親手，再留力讓返楊太楊生羸一場。大家打和就最好，Super！」

我戴上前額吸汗運動頭帶，小狼就戴上頭箍，可能佢怕頭髮前陰會遮到眼睛。

然後楊生楊太一組，我同小狼一組。我企左，小狼企右。係羽毛球場到，我見小狼仍然目無表情，我知佢係無奈被迫來打波，但我唔知佢陣間會出幾多成功力，我唯有激勵吓佢，谷佢出多幾分力。我扮傾戰術，細細聲同小狼講﹕「小狼，其實我都係被老細迫來打波，我好屎波。你係校隊，打羽毛球一定好勁，今場要羸就靠哂你啦！」

但實情我反應力奇高，中學時打羽毛球難我唔到，不過我有成幾年冇打生疏哂，再加上我今日有少少頭痛，我陣間開波唯有戰神呂布上身，全力施為啦！

小狼聽到我話靠哂佢，小狼一面自信，佢企係自己球場個右邊範圍到，將球拍指向右邊，然後向前虛畫個180度嘅半圓，球拍指向左邊，指住我，小狼望住我話﹕「距離剛好，從來沒有人可以越過我的拍圍……！」

從來沒有人可以越過我的拍圍

然後，由楊生楊太率先開波，黑衣瘦楊生同白衣肥楊太，人不可以貌相，佢兩個竟然真係羽毛球超級高手！楊生用全真劍法，楊太用玉女劍法，呢對神鵰俠侶配合得天衣無縫，左格右挑，前封後殺！兩人竟然多次擋到我月牙天衝；我竟然連續幾次招架唔住神鵰俠侶殺波，我同小狼連失幾分落後！

作為戰神，我經常以一敵百(打機時)，就算係《Dark Souls》呢隻超高難度動作角色遊戲入面，我憑住超凡反應力都可以輕鬆1個打10個。但今次係羽毛球場上，我竟然毫無還手之力。

一諗起《Dark Souls》，我望望黑衣瘦楊生同白衣肥楊太兩人，我見到幻覺。我見到Bosses 王座監視者同王座守護者，係羽毛球上瘋狂用劍招追斬我。

黑衣瘦楊生同白衣肥楊太，反串《Dark Souls》王座監視者同王座守護者。

我轉頭望望藍衣小狼，佢竟然變咗做狼騎士亞爾特留斯！小狼右手用單手劍，左手低垂，完全擋住哂楊生楊太嘅超級劍招，小狼眼神充滿堅定，佢嘅意志同鋼鐵一樣咁堅硬！

藍衣小狼仿如《Dark Souls》狼騎士亞爾特留斯

我已經連累到我方落後幾分。我眼見小狼咁搏命，燃起我心中嘅戰火，我玩《Dark Souls》從不認輸，因為我有《Dark Souls》精神﹕敵強，吾志不退，雖九死其猶未悔！

楊太又出一野扣殺，個波飛向我前方一米半，我眼見就算伸盡球拍都救唔到個波，我《Dark Souls》上身咁飛撲向前救波，然後著地一個翻滾，再企直個人。楊生又出一嘢扣殺，個波飛埋去小狼到，但從來冇人可越過佢嘅拍圍，小狼球拍反手上挑，然後我方成功追返1分。

後來，楊太話口渴要飲水休息一陣，我都乘機休息回氣。我望望場邊，賤格上司前面個計分牌，原來楊太楊生再贏多1分，就可以贏埋呢場，而我同小狼就落後兩分，即係我方要贏多3分先可以贏到呢場。

小狼同我講﹕「JM哥哥，你啱啱招翻滾救波好勁！我一直都想練成呢招！」

我喘住氣話﹕「小狼，都係你拍圍勁D！果然滴水不漏！我呢招翻滾都係從打機遊戲中學返來，我情急先用上，冇咩實戰作用。」

小狼話﹕「打機學……《Dark Souls》？」我一面驚喜咁話﹕「你都有玩？成個系列，我由讀大學時玩到依家。難怪你D架式有D似狼騎士！係喎，既然你都考哂試，暑假時不如得閒一齊連機玩？」

小狼欲言又止﹕「我係有玩……之但係我媽……唉……」小狼一面黯然，我估9成係佢個八婆老媽連暑假都唔准小狼打機。

我決定轉個話題，我問佢﹕「係呢，你讀咩科？文？理？商？」

小狼答﹕「我讀理科，Phy Chem Bio，早幾日先考完物理、化學同生物科。但其實當初我並非想讀理科，我比較鍾意中史同世界歷史，我當年中三本來想揀文科，但我媽話，揀理科入大學時多D出路，而讀文科會乞食，結果佢無視我興趣，我無奈被迫揀讀理科，其實我對理科興趣唔大，但為咗應付考試，我先迫自己苦讀狂溫Phy Chem Bio。」

我心諗﹕「陰公囉，因為八婆老媽，小狼連中三揀科自由都冇。但小狼對物理化學生物冇興趣，都照樣考到全級第三，小狼一定聰敏過人！而且小狼打羽毛球時身手不凡，再加上佢自幼係怪獸家庭鍛煉返來嘅鋼鐵意志，小狼呢個智勇雙全嘅後生仔，係千年奇材！我決定要幫小狼一把！」

我話﹕「興趣可以培養嘅，我當年讀理科都讀得好開心，得閒我再同你分享吓我中學理科班D奇人奇事啦！你下年中六就要考DSE公開試，你要加油啊！我仲有保留當年中學D應試筆記，你俾你聯絡方法我，我再Send 哂堆DSE中英數通及理科神之手秘笈俾你啦！」然後我同小狼互換電話號碼。

小狼一面感激咁話﹕「多謝JM哥哥！你無私咁幫我，我實在無以為報！呢個大恩我一定會還！」

我見小狼弟弟咁有骨氣又咁重恩情，然後我又諗起另一個渾身是膽對住我玩「咖喱」嘅Lux妹妹，其後我又諗起某個重情重義，極之夠薑而又文武雙全之人。

室內羽毛球場個天花好似有烏鴉飛過，落下一條黑色羽毛，我再定睛一望，原來只係羽毛球D毛。

我聽到小狼話要報恩，我話﹕「小狼，你啱啱出盡全力咁殺波，又幫我擋哂楊生楊太D劍風，令到我唔會因為輸太多分，而被楊太質疑我放水，我見你咁認真，所以先會助你考好個DSE。你嘅身手幫咗我，我嘅筆記又幫返你，無恩無欠，大家打和啦，Super！」我又再獎門人上身。

小狼話﹕「全力打波……其實……我仲有殺手鐧未出！我一出絕對可以連追3分，反勝楊太楊生。為咗報恩，我唯有搏一搏！我平時正式比賽都唔會用呢招，但今日呢場波純粹娛樂，我可以試吓用呢招殺著！我地仲差3分先贏到，呢3球就等我來KO對面隊啦！」

小狼眼神充滿堅定，然後佢除咗身上件藍色外套，露出黑色長袖衫。小狼係球拍袋到拎出另一塊球拍，柄係由白色布條纏繞住，球拍同個球網都係純黑色，材質似係由黑金屬同黑鋼絲交織所製。我又再見到幻覺。

我見到一個身穿黑色重甲，黑狼頭，手執黑色巨劍嘅《烙印戰士》！小狼揮一揮手中重劍，佢話﹕「呢塊黑鐵拍，比尋常球拍仲要沉重好多，係我教練托朋友特製，俾我平時練習時鍛煉臂力用，用來殺波就好似子彈飛咁快，但黑鐵拍去到正式比賽就唔用得，因為太重。我目前臂力唔強，頂多可以用黑鐵拍出3次全力扣殺，但足以連追3分，羸到呢場比賽！」

烙印戰士狂戰士狼甲

然後，楊太話休息夠啦，繼續比賽。

我全力防守楊生楊太D劍風，然後小狼連出3次狂戰士黑劍扣殺，無驚無險連追3分。

結果，第一場，我方僅勝楊生楊太1分。而小狼都成功報恩。楊太同楊生就不停大讚小狼英雄出少年。

打埋第二場，最後當然少不了大合照環節，由會所姐姐揸機。身材最高嘅我同小狼都企係最後排。

我頭戴前額運動頭帶，而小狼就戴頭箍，睇返張相，我同小狼，就好似《火鳳燎原》呂布同張遼兩師徒一樣……

同日上午打完羽毛球，楊太話等大家換完衫沖完涼，就請大家去食中午飯。

同日中午12點半，我同小狼係會所男更衣室沖完涼。係男更衣室到，我同小狼討論男仔喜好﹕音樂、動漫、遊戲、女……

小狼較迷日韓音樂，鍾意熱血類動畫漫畫，小狼話佢考試前都會聽熱血歌激勵自己。

小狼拎起個黑鐵球拍，球拍有鋼線交織，小狼將黑鐵拍當結他咁，自彈自唱日文歌《紅蓮之弓矢》，以下為日譯中歌詞﹕

他們是獵物~我們是獵人~！
被踐踏的花朵~無人知曉其名~
墜落地面的鳥兒~熱切地盼著風起~
光只是祈禱~無法改變什麼~！

能改變現狀的唯有~戰鬥的覺悟~！
跨越過屍堆~嘲弄前進意志的豬隻啊~
家畜的平和~虛偽的繁榮~
奪回瀕死餓狼的自由！
被囚禁的屈辱~是反擊的響箭~
城牆的遙遠盡頭~是狩獵獵物的獵人~！
飛濺而出的衝動~在灼燒此身之際~
一抹血紅射穿黃昏~ 紅蓮的弓矢~！

Linked Horizon《紅蓮の弓矢》

(中文字幕)

係食完中午飯之前，我本來只打算教識小狼弟弟中學DSE考試心得就算，我一心只想幫呢個天才少年考好個試，將來入到大學住埋宿舍，就可以享受吓自由生活。

小狼年紀仲細，我本來冇打算拉攏小狼助我反職場老古董。

但之後發生嘅事，我睇唔過眼，令我改變主意，我決定要拉攏小狼，拉攏呢個智勇劍士，加入戰神反董聯軍……

(第十八篇完)

第19篇

2017年6月18日星期日，下午12點半，打完羽毛球，我同小狼係會所男更衣室沖完涼。小狼用黑鐵球拍當結他咁Rock哂成首熱血神曲，我聽到拍哂手掌。

我大讚小狼﹕「估唔到你除咗知文曉武，仲精通音律，你將來前途一定無可限量！」

點知小狼聽完我讚佢，佢仍然木口木面，面上毫無喜悅神色，可能小狼自細就經常被讚，聽到慣哂。

小狼一面黯然咁話﹕「唉，我自細就被我媽迫上補習班同興趣班，旁人見我讀書好運動叻樂器勁，都話好羨幕我又讚我係天才少年。但我其實最想做一個自由自在嘅平凡學生，我唔想做天才，我只求每日返學都係開開心心，每晚放學都係無憂無愁……係呢，JM哥哥你識唔識玩樂器？」

我話﹕「樂器？我識！我以前中學打鼓好勁嫁！我直頭係達人專家級！我識打《EVA》主題曲！個個同學仔都叫我『太鼓之達人』！」

實情係，我唔太識玩真正樂器，但我當年中學都係去機鋪，同Lab 4玩音樂節拍遊戲《太鼓之達人》。

音樂節拍遊戲《太鼓之達人》

小狼眼精發光咁話﹕「我都識彈《EVA》主題曲！有機會不如JM哥哥你打鼓，我彈絃，二人合奏？」

我話﹕「總有機會！總有機會！」

然後我同小狼行出會所男更衣室，去同楊太楊生、老屎忽老細、賤格上司及八婆秘書會合。

楊太見到我同小狼，就話﹕「人齊啦！去食飯啦！呢到附近有間中菜館幾唔錯嫁，附近亦都有間質素一流嘅酒店自助餐，大家想食中菜定係Buffet啊？」

老屎忽老細話想食中菜，賤格上司同八婆秘書都馬上附和食中菜。

我心諗﹕「啱啱打完波，鬼咁肚餓。我想食Buffet啊，一定夠飽，而且一埋位就有得食！我唔想食中菜啊，坐低落完單又要等好耐先逐碟逐碟慢條斯理咁上菜，等得來都餓死啦！」

我舉手支持食Buffet，楊太楊生都贊成食Buffet。目前票數3比3平手，但尚差小狼仲未表態想食咩，而6個表咗態嘅人都同時望住小狼。我見到八婆秘書係咁對佢個仔打眼色，暗示小狼揀中菜。

小狼目無表情咁話﹕「我想食Buffet，可以任君選擇而又無需強行遷就他人口味。我想食得逍遙自在，飲個痛快淋漓！」

楊太話﹕「好！4比3，咁就一於去食Buffet啦！我去停車場攞車先！」

Buffet派4比3險勝中菜派。而食唔成中菜嘅老屎忽老細、賤格上司同八婆秘書3老，狠狠咁啤咗小狼一眼，但小狼仍然表情冰冷，似乎完全冇將3老嘅敵意放係心上。

然後，楊太楊生兩人揸一架私家車，係前面帶路去食酒店自助餐。

賤格上司就揸架7人車載住老屎忽老細同八婆秘書，而小狼同我就坐7人車最後排。

沿途車中，3老心有不岔，佢地因為食唔到中菜，就不停講有骨說話俾我同小狼聽。然後老屎忽老細開始發表佢嘅「民主論」。

老屎忽老細有少少嬲咁話﹕「啱啱個投票真係唔公平！」

我心諗﹕「明明大家都係光明正大咁投票，最後結果都係要少數服從多數，而且投票過程冇種票冇賄選冇掌心雷冇黑箱作業，人人都係出於個人喜好及價值觀去投自己一票，何來唔公平？」

老屎忽老細繼續發火咁話﹕「你地計一計，我、阿上司同秘書3個支持中菜嘅，每人都年約50歲，3人合共就有150歲左右。另一方面，你兩個後生仔1個23，1個17，加埋先得嗰40歲，再加埋兩個40歲頭嘅楊太楊生，你地4個支持自助餐嘅，加埋先得嗰130歲左右。我地3個人有150年嘅做人經驗，點計都多過你地4個嘅130年。咁係咪好應該少數服從多數，齊齊去食中菜呢？都唔明楊太點解話要食Buffet！」

賤格上司馬上附和老屎忽老細﹕「老闆講得好啱啊！呢個社會根本就應刻由人生閱歷更豐富嘅人去做領導，由我地呢班前浪帶領住D後生世代共建民主社會。點知家陣D後生仔，淨係識搞風搞雨，成日同我地D長輩打對台，又成日標籤我地做『廢老』 ，話我地唔識民主。要不是老闆當年搏命工作，振興祖國同香港經濟，你班後生仔仲邊有今時今日咁好景？」

八婆秘書都附和埋一份﹕「冇錯啊！朗朗你個衰仔包，我明明單眼提示你揀中菜，點知你咁反叛走去揀食自助餐。你個衰仔包咁唔聽話，返歸我一定掌爆你個嘴！想當年我後生捱窮時，都係餐餐捱饅頭，我當年邊有自助大餐食，邊有家陣班後生仔咁好咁富貴。你班後生仔淨係識係自助餐到暴飲暴食同大魚大肉，班後生仔一D都唔識飲水思源！家陣D後生仔真係點點點乜乜乜……」

我聽完3老狗屁不通嘅說話，我有D嬲，我心諗﹕「公平咩？你3件食古不化嘅老古董，咁叫做公平咩？」但我冇將心底話講出口，我望望坐我旁邊嘅小狼，我係自己手提電話到打字俾小狼睇﹕「小狼，你要俾心機讀書，下年考上大學住宿舍，就可以暫時告別怪獸家長及非人生活，重拾自由人生。 你暑期溫書有咩唔明，歡迎隨時問我！畢業就搵份唔使對住老餅嘅好工，唔使受人氣！請以我為鑑，切勿入錯老餅公司！」

小狼睇完，冰冷表情變得堅定！

坐咗陣車，終於去到酒店個自助餐廳，我地7人就係張長枱到坐低。楊生楊太話﹕「你地5個出去攞野食先啦，我地兩個坐定定霸住個位。」

然後老屎忽老細、八婆秘書同賤格上司3老一支箭咁衝出去搶夾自助餐，3老好似前世未食過嘢咁。雖然我同小狼今朝係羽毛球場上奮戰咗兩粒鐘，已經好肚餓，但我同小狼夾嘢食時都冇3老咁狼死猴擒。

我同小狼托住兩碟食物小山返去張長枱到，3老早已埋位大吃大喝，楊太楊生就行出去夾嘢食。

張枱目前得我、小狼同3老，共5人。

一向貪食嘅八婆秘書望住小狼隻碟咁話﹕「衰仔，你唔准食炸雞，熱氣啊！萬一你喉嚨痛就返唔到學，成績就會退步，舊炸雞俾我食！仲有，沙律生冷啊，萬一你食到肚痛就上唔到補習班，浪費我D錢，D沙律俾我食！仲有，杯甜橙汁都要俾我，咁高糖分，你飲完一定會蛀牙，我大人唔怕蛀牙！仲有……」

但小狼似乎唔想俾佢八婆老媽夾走自己碟D嘢食，小狼嘅眼神充滿堅定，佢用刀叉圍住自己個碟，好似係到暗示緊﹕「從來沒有人可以越過我的劍圍！」

我心諗﹕「小狼好慘，連飲食自由都冇。八婆老媽口口聲聲話為個仔健康著想，實情係乘機貪食埋小狼D嘢食。我同前同事阿薑同埋實習生Lux平日放茶水間雪櫃D嘢食，都成日俾八婆秘書光明正大咁偷食。唉。小狼你要頂住啊！小心咪俾貪食八婆老媽迫上不歸路啊！」

然後，八婆秘書見小狼個刀叉劍圍守得咁嚴密，八婆秘書有D嬲咁話﹕「小狼，呢到有咁多好嘢食揀，點解你要夾埋D日式魚生同埋歐式生火腿？只有鬼佬同洋鬼子呢D夷蠻先會茹毛飲血，專食生嘢。我地中國人最講文明，一定要食熟野！」

老屎忽老細猛咁點頭，佢話﹕「後生仔，你食魚生同生火腿，即係崇洋媚外，係漢奸賣國賊，你快D扔咗D叛國食物佢！」

小狼聽完，好冷靜咁拎出自己部手提電話，碌咗張相，展示俾大家睇。相中只見背景係典型古式日本餐廳室內，八婆秘書身穿日式和服，親吻緊自己掌上一大碟日式刺身。

小狼好冷靜咁話﹕「媽，你之前去完旅行，話日本好正D嘢又好食，呢張相……」八婆秘書見到張相，即刻驚慌失措到伸手欲搶小狼部手提電話，小狼手一縮，八婆秘書就出手撲空。

八婆秘書即刻驚慌大叫﹕「啊！呢張相幾時影嫁，點解我一D印象都冇嘅？衰仔包你都肚餓嫁啦，快D食嘢，唔好再亂講嘢啦！啊，我有D口渴，我出去拎杯水先！」

八婆秘書見到最憎日本嘅老屎忽老細怒啤自己，八婆秘書嚇到馬上逃離現場。

我就快忍唔住笑。小狼只用一招就成功退敵，離間兩老，以及保住自己D嘢食，真聰明也！

但我當時仍未知道，小狼原來仲有更強嘅殺著！

賤格上司見八婆秘書敗走，而老屎忽老細又有少少嬲，場面尷尬，賤格上司決定扯開話題，佢用長輩口吻同小狼講﹕「朗朗，過多1個月就係7月放暑假，到時你就算唔使返學，你都唔可以恃住自己後生，肆冇忌憚咁玩通宵唔訓教，又或者第二朝訓到中午先起身。另外，你都唔可以因為放假就放鬆自己，你暑假時都要繼續不停咁溫書做作業，堅守學生本份，唔好打機或者跟同學出街周圍浪盪！你要好似叔叔我咁，我每日都早睡早起，事事準時，而且緊守自己工作崗位，我時刻都會做好本份，因為我係一個盡忠職守嘅人！朗朗，叔叔嘅教導，你知唔知道？」

我聽完心諗﹕「你條賤精盡忠職守？計我話，盡鐘即走就真！你個賤人一到6點收工時間就閃人，平時D麻煩工作就卸哂俾我OT做！另一方面，賤格上司你仲禁止小狼係暑假時打機同出街玩，賤精你傻X咗？咁冇人性嘅說話你都講得出！」

小狼聽完賤格上司嘅「教導」，面無表情咁話﹕「知，多謝上司叔叔教導！我媽同我講，早排歐洲足球冠軍聯賽，上司叔叔你通頂睇波，第二朝起唔到身，仲叫我媽幫你打卡，你10點幾鐘先返到公司扮工，果然盡忠職守！」

我聽完即刻嚇一跳！我心諗﹕「呢件事點解我唔知嘅！？賤格上司果然夠老奸巨滑！」

賤格上司聽到小狼爆自己大鑊，突然標哂冷汗，然後佢強作鎮定，用沙啞聲線話﹕「啊！朗朗你真係識開玩笑，哈哈哈！你同你媽咪一樣，都係咁鍾意講笑，哈哈哈！老闆你唔好將講笑當真啊，哈！」賤格上司笑聲非常生硬。

但老屎忽老細似乎唔當係講笑，佢嬲到黑口黑面。可能因為小狼爆大鑊時一面正經，唔似講笑。而且，今年雞年公司啟市時，因為我嘅「城下一聚」，老屎忽老細同好賭嘅賤格上司及一眾老古董同事開咗個靚年。家陣賤格上司又因為通頂睇波而失職，老屎忽老細嬲到「哼！」一聲，然後怒啤賤格上司。

楊生楊太都夾完嘢食返埋位，而八婆秘書都終於拎完水返來張長枱到，賤格上司因為被小狼踢爆通頂睇波而唔知醒返工，賤格上司心有餘怒，佢馬上怒啤小狼嘅情報來源──八婆秘書。八婆秘書就一面茫然，唔知道賤格上司為咩事咁嬲豬。

楊太問我﹕「JM公子，做咩你個碟空哂，都唔出去攞嘢食？呢到任攞任食喎，唔使同我客氣喎！」

我心諗﹕「有花生食，有戲睇，仲邊會肚餓！呢餐花生真正！」但我答楊太﹕「知道明白，我陣間就出！」

點知，小狼牌花生供應仍源源不絕！

楊太邊食邊介紹自己個18歲女俾小狼識﹕「我個女跳街舞好勁嫁！咦？乜朗朗你都識跳舞！？係呢，朗朗你家陣有冇拍拖啊？」

小狼一面黯然咁搖頭，大嘆一聲﹕「唉！」佢嘅木口木面突然充滿哀傷神色，似乎憶起昔日遺憾。

我心諗﹕「小狼佢一面愁雲，可能因為當時辛苦整好嘅情人節朱古力，慘遭八婆老媽毒口，導致愛情路上出現分岔。唉，消失的下雨天~我好想再淋一遍~！」

我為小狼大感可惜，同時我腦海入面有個擔住遮嘅短髮傻妹背影，然後我都大嘆一聲﹕「唉！」

突然，谷咗半日怒火嘅老屎忽老細開口，佢用長輩口吻同小狼講﹕「後生仔當然唔准係讀書時期亂搞男女關係啦！讀書時拍拖只會令人受七情六欲所迷惑，過度縱欲就會影響學業！後生仔，你要好似伯伯我咁，做個正人君子，不受美色所惑，而且堅守禮法！後生仔，伯伯嘅君子之道，你明唔明白？」

我心諗﹕「《詩經》有云﹕『窈窕淑女，君子好逑。』老淫蟲你根本唔明咩叫君子之道，扮咩正人君子！」

小狼聽完老屎忽老細呢番話，小狼當住楊太楊生面，聲線平淡咁話﹕「知，多謝老闆伯伯教導！貴司同事係你背後唱你經常喱埋係老細房睇鹹片，好一個正淫君子！啊，我D嘢食唒啦，我再出去攞！」然後小狼頭也不回咁離開張餐枱。

八婆秘書同賤格上司手足無措地，向楊太楊生及老屎忽老細解釋話﹕「細路仔唔識世界，所以先會亂講嘢亂開玩笑，大家唔好當真，唔好放係心上，聽完笑吓就算啦，哈哈。」八婆秘書同賤格上司都一額冷汗，而老屎忽老細嬲到面都紅哂。

我怕成為出氣袋，我都趁機衝埋出去搵小狼一齊攞嘢食。

我見到小狼企係橙汁機面前，我走埋去同佢講﹕「小狼你真係神人也，3招之間就連退3敵，反間3人！你咁清楚我公司嘅事，係咪因為以你媽媽咁多嘴嘅性格，佢一定會將返工D不可告人嘅秘密，返歸將小狼你當做樹窿，將同事秘密講哂俾仔仔你知，我估得啱唔啱？」

小狼點頭話﹕「冇錯，平日係屋企食晚飯時，我媽都會一輪嘴咁講佢返工D是非，我唔想聽都要被迫住聽。我媽以前最常講『阿薑條死仔』嘅事，一講起阿薑時，我媽就無名火起，但我聽到阿薑D英勇事績時，我就好心涼。今年年頭，我媽有日返歸，個嘴腫到講唔到嘢，後來我先知原來係阿薑設嘅局令到我媽中伏。我耳根難得清淨咗一段時間，我真心感激阿薑嘅殺陣。另外，我媽有時都會提起JM哥哥你，我媽話你……」小狼欲言又止，可能怕D是非令我尷尬。

我話﹕「唔使怕我難堪喎，我面皮夠厚，受得住是非攻擊，你繼續講啦。」

然後小狼話﹕「我媽話，JM哥哥你以前成日幫住『阿薑條死仔』係公司到興風作浪，胡作非為，不分尊卑 ，而且最近JM哥哥你仲帶住新實習生Lux姐姐，同我媽及同事們作對。嗱，以上都係我媽嘅睇法，與本人立場無關。我個人覺得JM哥哥你能屈能伸，而且忍耐力強EQ又好。唉，今年農歷新年時，我媽帶咗我去老闆伯伯家中拜年，我都見識過班同事有幾衰格。難為JM哥哥同阿薑哥哥要成日返工受佢地氣。我媽經常刻薄你，我代我媽向你道歉，JM哥哥好對唔住啊！」

小狼一躬到地，我馬上扶起佢。

我話﹕「你唔使代母道歉，你啱啱爆料離間唒3老，已經幫到我受少好多氣，慳到好多精力時間。」

小狼聽完就靈機一閃咁話﹕「咦！如果我再爆多D料，咁咪可以幫到JM哥哥你慳到更多時間，可以有更多心力幫我補習DSE或者傾吓計！好，我陣間返埋位，一於再爆多D先料先！」

我搖手話﹕「好啦夠啦，再爆落去，你就會變成同你媽一樣嘅是非精嫁啦，而且你媽一定會掌爆你個嘴！不如咁啦，你以後偷偷地將D公司秘密講我知，而作為報答，我就間中幫你補習，兼送你DSE考試秘笈，大家打和最好，Super！不過，明人不說暗話，我打算即將係公司寫字樓到，利用你刺探得來嘅敵情，玩轉班老殘友出返啖氣。但我咁樣做，有機會害到你媽，而小狼你即係間接出賣緊你媽。如此不忠不孝不道德嘅交易，你都會接受？」

小狼拎起杯橙汁，佢話﹕「我一直都好憎動畫《EVA》入面男主角個老豆，正如我其實一直都唔Likey我媽。呢兩個人都當個仔係棋子咁利用，而且唔會用心關愛個仔。如果我要脫離我媽魔掌，我就要借用JM哥哥你嘅知識、時間同精力。如果我幫到JM哥哥你，即係幫返我自己。我媽變成點我都唔在乎，就算JM哥哥你覺得我殘酷不孝，我都唔在乎，我只在乎我嘅前途同埋自由！我唔想終生淪為愚孝嘅扯線公仔！」

小狼雙眼話我知，佢早已明白繁衍的深意。

然後我見到幻覺，我見到小狼個背脊生咗對天使翼出來，小狼仿如殘酷天使。我都拎起杯橙汁，同小狼乾杯結盟，我話﹕「好！咁從今以後，你幫我刺探敵情，我教你考試之道。學習之始，就係要……」

就係咁，暑期反董3奇結盟。

而後來中學考完試之後嘅日子，小狼只需返朝早半日學。但八婆秘書驚阿仔中午放學後去咗唔知邊到玩，就用扣零用錢之計，迫小狼上來公司寫字樓個會客室到溫書。八婆秘書又會暗地濫用職權，例如Hold起的士收據及報銷錢，迫我同Lux兩個前大學生，去幫會客室小狼補習DSE。我同Lux假意拒絕幫小狼補習，然後再扮無奈接受，之後就展開我、Lux及小狼3人反老古董軍機大會……

下回且看一身是膽嘅殘兵Lux、堅定不移嘅刺客小狼、文武雙全嘅戰神JM，如何反老古董！

圍內圍外，皆有重圍！人上人下，人外有人！

時間返到去2017年6月18日，酒店自助餐廳，我同小狼結盟，兩人乾杯飲橙汁。小狼手提電話突然響，佢左手拎住杯橙汁，右手拎起電話，來電顯示為「媽」，小狼表情冰冷咁話﹕「八婆追魂Call！」

小狼嘅電話鈴聲係首日文歌，我越聽就越覺得熟，原來係《EVA》主題曲《殘酷天使的行動綱領》！以下為日譯中歌詞﹕

像是殘酷的天使一樣~
少年啊~變成神話吧！~

青蒼的風~如今即使敲著胸口的門~
而只會注視著我的是微笑著的你~
悄悄地迷戀於周遭一切和追求的事物~
就連命運也仍不知道你那可愛的眼眸~
總有一天你會發覺~在背上~
有著迎向未來的翅膀~

殘酷天使的行動綱領~不久將從窗邊飛起~
懷著湧出的熱情飛起~如果背叛回憶的話~
將會擁抱宇宙而發光~
少年啊~變成神話吧！~

《残酷な天使のテーゼ》 - 高橋洋子

中日字幕

(第十九篇完)

死啦，短髮女助手係重溫時啲感覺番哂黎
但係lily又係中學篇女主角，
好難揀呀，不過短髮女助手之後好似都無再點出場嚕？

第20篇

漫畫《火鳳燎原》有云﹕「戰爭，取敵要害者勝。雙方按兵不動，久候敵人一剎那的要害顯露。打仗之前，行外交、行心理、行計，還有…… 行刺！」

吸收咗《火鳳》智慧，再加上後人經驗，融合而成嘅《薑子兵法》有云﹕「退敵四行﹕行交、行計、行刺、行間！」

下者行交，討好對方，誘使輕敵；
中者行計，鬥智鬥力，攻其不備；
上者行刺，刺探痛腳，加以要脅；
上上者行間，離間敵手，分而擊之！

頭三行都足以擊敵單1個職場敵手，但如果同時面對二人聯手嘅職場敵手，就要分而擊之，先行間以分化敵人，之後再用頭三行逐個擊破。

但係，當以少數人面對多人以上聯手嘅職場敵人，又應該點做好呢？

《火鳳燎原》有云﹕「人生有限，將麻煩的事弄在一起，不是更簡單嗎？」

有見及此，《薑子兵法》有云﹕

最上乘者，四行齊發；
以少勝多，妙法連環；
聚而殲之，以一擋百！

我至今只係職場上見過幾次「聚而殲之，以一擋百！」。

有1次係2017年1月冬天，阿薑Last Day官渡，佢憑一己之力，連殲眾人。交，先假意迎合同事；計，算準天時地利；刺，探清同事劣性人和；間，離間老細、大客及同事關係。當日收工，我親見阿薑以一敵眾仍可全身而退，我感動欲哭！

另1次係2月春天，雞年公司啟市開年事件，城下一聚！

之後，時間去到2017年7月中，盛夏暑期。我已經將《薑子兵法》嘅理論(交計刺間四行等等)教哂俾實習生Lux，但尚差一個機會俾Lux於實戰中應用；我同時都向天才中五生小狼，分享咗《Lab 4中學日記》嘅趣事，以及教哂佢理科四寶(物理、化學、生物、通訊)嘅書中理論(連中六書都教埋)，但亦都差一個機會俾小狼實際應用D理科知識。

如果我可以將公司全Office咁多個麻煩老古董弄在一起解決……如果我將Lux嘅職場實戰教學，溝埋小狼嘅理科實戰教學……如果四為正四為奇……如果將理科四寶融入薑子四行，組成一個八掛陣法……

「Phy、Chem、Bio、ICT」，四寶為正；「交、計、刺、間」，四行為奇！四正四奇，震驚百里！

《薑子八陣》！

時間去到7月尾，Lux同小狼都已熟讀《薑子八陣》嘅理論，只等實戰當日嘅來臨。Lux同小狼表示，發動《薑子八陣》當日如果加埋火攻，一定更加精彩。

我學阿薑口吻話﹕「《薑子兵法》，如非必要，不用火計，因為惡意放火嘅人係仆X冚X剷！而且，就算唔用真火，我都可以係7月尾反董當日，憑住《薑子八陣》，令到班老古董如同身入地獄，如被烈火焚燒！甩甩妹妹，下星期就係你實習期Last Day試陣反董當日，個戰術名，叫咩好呢？」

Lux話﹕「不如直接叫反董之圍！」

小狼就話﹕「叫暑期特攻？」

我望住個月曆，時值7月盛暑，我諗起當年中學暑假前炸Lab，我諗起「YeY YeY YeY YeY！ Hotter Than The Summer Time！」，我抹抹額上汗珠，我話﹕「詩經有云﹕『七月流火』，不如呢場大戰個名，就叫做……」

七月流火，《薑子八陣》；反董聯盟，以一擋百！

時間返到去2017年7月31日，星期一朝早返工，炎炎夏日，我公司寫字樓。我以前不嬲都好驚星期一，但我非常期待今日呢個Monday，我、Lux同小狼都迫不及待，皆因我地部署已久……

朝早8點，中五天才生小狼雖然放緊暑假，但都晨咁早起身，陪八婆老媽返到公司寫字樓會客室到溫書。而我同Lux都坐係寫字樓自己位到。

今日係個特別日子。第一，今日係實習生妹妹Lux 嘅Last Day；第二，公司於今日公佈有邊個同事會升職，以及公佈全同事月薪加幅。

老屎忽老細對住全Office大聲宣佈﹕「有好消息，我地Office今年度個個都有人工加！除咗個實習生後生女冇得加，因為佢今日就Last Day啦！而且今年有兩個同事升咗職！大家排好隊，逐個入我房攞加薪信！」

賤格上司憑住「職場賤略﹕上瞞下騙、左推右卸、前倨後恭」，終於成功升職做高級賤格上司；而久未出場嘅濃妝中女同事 (年過40，仍然未婚，成身攻鼻香水味，我一聞到就不停打乞嚏，佢仲反斥我冇禮貌)，都升職做高級中女同事。賤格上司知道自己升一級，開心到不停多謝老屎忽老細同擦老細鞋。

我睇完我封加薪信，個數字不過不失。但我早已還清學債，我暫時冇咩經濟壓力，所以就算有人工加，我都冇咩感覺。但個個衰同事都異常興奮，八婆秘書仲四圍打聽衰同事們加幅幾多。八婆秘書仲話﹕「恭喜哂兩個升職同事！難得咁喜慶，不如今日就請大家食早餐同埋下午茶啦！」

然後中女同事話請早餐；賤格上司就被迫請下午茶。老屎忽老細話大家今年度表現良好，所以中午請飲茶。再加上今日出糧，全Office個個都興奮忘形。中女同事俾咗5百蚊我，叫我同Lux去做外賣仔買茶記早餐。

我買完外賣返到寫字樓已經9點，衰同事們嘅茶水間早餐是非大會又再開始，我同Lux走入會客室搵小狼商討戰術「七月流火」。

小狼舉手問﹕「升職加薪，大家，興奮嗎？」

Lux點頭稱是，佢都興奮大叫﹕「班衰同事已經放低哂戒心，反董大計萬無一失，佢地陣間就知味道！」

我話﹕「甩甩，敵人尚未入局，唔好咁興奮住。雖然夏日熱辣辣好熱好熱，但我地仍然要保持頭腦冷靜。我啱啱做外賣仔時順便買咗D雪糕，大家一齊食啦！」

3奇猛咬雪糕當早餐，我食得太急有D頭赤，我用手卒自己太陽穴，小狼同Lux面帶關心，同時問我﹕「JM哥，你見點啊？」

我笑住答﹕「頭痛！」

老古董們食完早餐，係茶水間行返出Office，我同Lux都急急腳返去Office自己位。

老屎忽老細向我同Lux講﹕「阿後生仔，今日係阿後生女實習生Last Day，佢份實習表現報告我交咗上去總公司啦，佢表現算不過不失啦。後生仔，你記得陣間下午4點半前，帶阿後生女返到總公司參加個實習生分享會。你兩個如果坐巴士返總公司，就要係3點半前離開寫字樓。唔好遲到，咪影衰我啊！」

我笑笑口答﹕「臣領旨！」然後老屎忽老細行返自己房。

之後賤格上司行埋來話﹕「JM，你去完總公司個實習生分享會，仲要返來寫字樓啊 ，呢堆文件十萬火急啊，我聽日趕住要交俾個客，你今晚要做好哂啊！」

我仍然笑笑口答﹕「末將領命！」

然後濃妝香水中女同事都同我講﹕「喂，啱啱茶水間個門鉸同門鎖都壞壞地，我開門開得好辛苦，你得閒就同我整整度門啦！」

我閉住氣答﹕「晚生明白！」

其後八婆秘書八掛咁問我﹕「JM，老細加你幾多人工啊？」我靜雞雞咁答八婆秘書我個加幅。答完我就將食指放唇邊，做「噓」嘅動作。

八婆秘書見到就話﹕「你放心啦，我唔會周圍同人講你加幾多人工。你噓我，叫我保守秘密，我識做嫁！」然後八婆秘書奸笑住行返秘書位。

我心道﹕「靜！請欣賞我的下一步！」

假意迎合， 討好對方，誘其輕敵，此乃「交」……

捱到Lunch時間，全Office又去酒樓飲茶。12點半時，酒樓電視新聞話，天文台已發出酷熱天氣警告。飲完茶，全Office係街上曬住陽光，慢慢行返去寫字樓，我、Lux同小狼故意落後眾人。

Lux啪一啪手指，佢話﹕「天時正！」

我都啪手指話﹕「地利對！」

小狼都啪手指話﹕「人和合！」

算無遺策， 鬥智鬥力，精心部署，此乃「計」……

2017年7月31日中午至下午，天文台發出酷熱天氣警告

同日，捱到下午兩點半，八婆秘書大大聲咁自言自語﹕「雖然寫字樓有得涼冷氣，但今日咁熱，我好想食凍嘢啊，如果陣間3點3下午茶，有人出去買散水雪糕請大家食就好啦。」中女同事及其他老古董同事都附和起哄，暗示Lux去買雪糕請同事食。

Lux笑笑口話﹕「好啦，我依家就出去買雪糕，答謝大家一路以來咁關照小妹！」小狼呢個時候都由會客室行出來寫字樓，小狼行去秘書位靜雞雞咁同佢八婆老媽傾密計，然後八婆秘書一面不爽咁塞咗張1百蚊係小狼手中。

之後八婆秘書話﹕「係啦，高級上司，你今朝升職應承咗會請大家飲下午茶，我差D唔記得咗。我想食波蘿油加凍奶茶！」中女同事都話﹕「我要蛋撻同凍檸蜜！」然後其他老古董同事都開始話要蛋治凍飲等等。

點知賤格上司話﹕「大家又食雪糕又飲凍野，寒氣好重好傷脾胃啊！不如咁啦，大家轉飲熱飲，一冷一熱，互相中和又唔傷身，一於就咁決定啦！JM，你快D出去買外賣啦！」

我心諗﹕「果然如我所料，孤9寒賤格上司為咗慳3蚊凍飲錢，真係夾硬要老古董同事轉飲熱飲；如我所料，八婆秘書真係要求多多，唔食散水西餅，要食冰凍雪糕。全靠小狼D情報，我先刺探到呢班人嘅劣性！」

刺探敵人，知己知彼，攻其弱點，此乃「刺」……

下午3點，全日最熱嘅時間，我、Lux同小狼都行出街上做外賣仔。小狼向我同Lux展示手中1百蚊紙，佢話﹕「我啱啱成功氹到我媽俾錢我，我話我想請JM哥哥同甩甩姐姐食壽司，當係答謝呢個月以來嘅補習之恩。我陣間買完盒外賣壽司，我就會放係茶水間個雪櫃到。」

然後小狼就去買壽司。Lux就去買散水雪糕。我就去茶記買熱飲外賣。

之後，我拎住兩袋熱飲外賣，D蒸氣焗到我好似《海賊王》路飛開二檔咁，我成頭大汗咁行返去寫字樓。

《海賊王》路飛開二檔

同日下午3點半，我返到去寫字樓，Lux同小狼一早已經買完兼返到寫字樓。老屎忽老細、賤格上司、八婆秘書、中女同事及其他衰同事已經係茶水間食緊雪糕。

我將外賣放係茶水間，然後我對八婆秘書做多次「噓」嘅動作，暗示佢唔好亂爆我人工加幅。八婆秘書大叫﹕「知啦JM！係喎，你都夠鐘同Lux返去總部攞實習報告啦，你仲唔嗱嗱聲出去！仲有朗朗啊，你都夠鐘去上補習班啦，你3個後生仔女快D出門口啦！」

然後八婆秘書趕我出茶水間，賤格上司仲閂埋茶水間道門，驚我偷聽佢地講是非或人工加幅。我隔住門話﹕「咁我同甩甩小狼依家出去啦！拜拜！」

十幾個老古董已經全部入哂茶水間，入哂局，困獸鬥好快就要開始。

離間敵手，自相殘殺，分而擊之，此乃「間」……

我行返出去Office，Office只有3奇，反董軍機大會再次展開。

Lux話﹕「JM，多謝你嘅實戰指導，呢套職場兵法，我一定會同我家姐及朋友分享！如果下年我畢業返工遇到衰同事，我一定會用呢套兵法對付班賤精！」

我話﹕「其實甩甩你只要搵到份人事簡單嘅好工，就無需用上呢D非常手段。我希望你未來一帆風順，永遠都唔使同人勾心鬥角！至於小狼，你嘅理科四寶實戰應用，我依家就教埋你啦。」

我、小狼同Lux仍然留係寫字樓未離開，因為好快就有花生食有戲睇，3人靜靜雞企係茶水間門外。

10分鐘後，下午3點搭8，起風了……

茶水間入面傳來中女同事把中女聲，中女同事話﹕「我去個廁所先，咦？茶水間度門點解開唔到嘅？唔通個鉸同鎖都壞咗？喂！出面有冇人啊？我地反鎖哂係茶水間入面啊！」

八婆秘書把八婆聲話﹕「JM同Lux都返咗總公司攞實習報告啦，我個仔朗朗又夠鐘去補習班，寫字樓仲邊有人聽到你求救啊！你係咪扭錯門方向啊？你借開，等我來試吓開門。」

茶水間門傳來「咔咔」聲，但度門仍然紋風不動。賤格上司用把賤格聲話﹕「擰左擰右都唔得？不如秘書你打個電話俾保安，叫佢過來幫手係外面開門！」

八婆秘書話﹕「又係喎！咦？點解一格訊號都收唔到嘅？平時明明爆哂格嫁！」老古董們有人大叫﹕「 啊！我部手機放咗係出面充緊電啊！」又有人大叫﹕「咦！我部手機都收唔到訊號啊！」

我、Lux同小狼3小俠企起茶水間出面，我將個小型電子儀器放係地到，然後我帶住兩人行去Office。

我扮鄧十朗把聲話﹕「收到收唔到，唔係靠彩數。圍城前應準備好，封鎖電話接收訊號，帶埋電波干擾器就最好！呢舊高科技係我以前一個精通ICT通訊科技嘅中學同學送俾我嫁，好野來嫁，哈哈哈哈！」我嘗試扮肥姐式笑聲。

我繼續講﹕「小狼你同我都一樣，雖然都唔使讀ICT，但當年我中六考DSE聆聽之前，我同學幫我改裝部收音機，可以防止其他惡意電波干擾。小狼，你考聆聽前，記得改裝吓部收音機，不求擾敵，但求自保啊！知唔知道？」

小狼同Lux兩手都放頭上做牛角，係到唱﹕「Signal Block呢~Signal Block呢~知了~知了~知了~知了~」(原文為韓文發音，但小狼同Lux用中英文改唱，兩人意思係﹕訊號封鎖了~訊號封鎖了~)

韓國女團 Twice《Signal》

然後我帶住兩人行去寫字樓個總電掣箱到，我話﹕「依家就教埋你Physics物理，呢到咁多個電掣，但只要啪吓呢個總掣，就可以斷開成個寫字樓嘅電力供應，原理同電路圖一樣，係我以前一個成日放閃嘅男同學教我嫁。」

然後自稱光之美少女嘅Lux左手對住總電掣箱一揚，Lux話﹕「接下來，就要進入一個黑暗的世界了！」而小狼就邊扮神探伽利略動作，邊用手指係空中不停咁寫物理公式。

《火鳳燎原》熄燈

日劇《神探伽利略》

啪一聲，成個寫字樓都熄哂燈黑媽媽，之後茶水間傳來女性慘叫聲同尖叫聲，我、Lux同小狼摸黑行返去茶水間門外。由腳底條門罅見到，冇窗嘅茶水間入面斷哂電熄哂燈黑媽媽。

八婆秘書瘋狂慘叫﹕「救命啊！好黑啊！我咩都睇唔到啊！」

中女同事不斷尖叫﹕「秘書你冷靜D啦！手機電筒……嗚啊！！邊個啱啱趁黑抽我水，摸我蘿柚同心口咁大膽！我要殺咗佢啊！」

小狼同Lux笑到腰都彎埋。

老屎忽老細好似有D興奮咁話﹕「大家冷靜D先，君子坦蕩蕩，小人長戚戚，等大家都出到去外面，先再捉個好色小人受審啦！」

中女同事情緒非常激動咁尖叫﹕「依家咁焗咁熱咁黑，我又被人亂摸完，你叫我點冷靜啊！！」

中女同事竟然當眾駁老屎忽老細嘴，真係以下犯上，大逆不道！

然後我見到腳底條門罅有幾條白光閃過，我估茶水間入面已經有幾個老古董開著手提電話個電筒。賤格上司話﹕「咦，部冷氣機好似停咗吹風，茶水間個雪櫃打開門都冇光，應該成個Office都跳哂電掣！」

八婆秘書絕望慘叫﹕「咁呢間房咪會越來越熱！早知我就唔叮返熱杯奶茶啦！」有幾個老古董都附和八婆秘書，又有幾個開始暗串賤格上司姑寒，唔肯買凍飲，害到大家得熱飲，仲要越飲越熱。

老屎忽老細話﹕「真係好熱好焗啊，反正個雪櫃都冇電，入面D嘢食都無法雪藏，不如大家分埋D冷藏嘢食消吓暑啦。咦，有盒冰凍壽司喎，邊個買嫁？」

盒壽司，當然就係小狼買返來孝敬我同Lux。八婆秘書一聽到壽司，就知道係自己個仔朗朗買嘅。八婆秘書見老屎忽老細想食壽司，八婆秘書就話﹕「盒凍壽司係用我D錢買嫁，老闆你隨便拎去食啦！」

而一向自稱憎日親中，強調自己係言行一致正人君子嘅老屎忽老細，好開心咁話﹕「好彩仲有壽司！來來來，大家唔好客氣，一人幾舊分咗佢，消吓暑定吓驚！嗯，凍壽司真好食，正！咦，點解地下有D吱吱聲嘅？」

賤格上司突然失聲尖叫﹕「嘩！！！地……老……老鼠啊！！」然後門罅又有幾條白光閃過。

八婆秘書又再慘叫﹕「啊！！！快D打死老鼠啊！」

中女同事又再用女高音尖叫﹕「啊！！邊個又偷摸我大脾啊！我要殺佢全家啊！！！」

小狼掩住口搏命忍笑。然後茶水間入面傳出揼地聲同女性慘叫聲。

我企係茶水間門外用手提電話打字俾小狼睇﹕「我最擅長Bio生物學，老鼠熱愛係黑暗環境中活動，以及經常出沒於茶水間或廚房呢類充滿食物嘅地方，但老鼠非常怕熱，所以會冒住被人發現嘅風險，周圍爬搵出口。」

Lux就伸脷扮可愛，扮老鼠Jerry食芝士。

Jerry食芝士

茶水間入面開始安靜落來，突然茶水間入面傳出屎臭味，老屎忽老細話﹕「咁X臭嘅，咦，阿上司，你褲腳有咩漏緊……嘩！！你俾老鼠嚇到瀨屎啊？」

茶水間入面靜咗10秒，然後賤格上司口疾疾咁話﹕「我……唔關我事嫁，係秘書……我……我食完秘書買嘅壽司就突然肚痛，我……」一向擅長老屈抵賴，將過失左推右卸嘅賤格上司，瀨完屎竟然仲想將自身錯誤賴落八婆秘書到，但始終都難以掩蓋賤格上司身有屎嘅事實。

之後茶水間入面又靜哂，開始傳出「咕碌咕碌、劈啪劈啪、呠呠」嘅瀨屎放屁聲，聲音來自幾個方位，老古董中最少有4人瀨咗屎。

我用手提電話打字俾小狼睇﹕「你啱啱加入壽司嘅『壽司醋』，無色但略帶酸味，係我以前一個精通化學嘅女同學幫我調製。化學品可作藥用亦可作食物調味，但不幸誤服或服用過量，輕則可導致……」

我唔敢再打落去，藉住附近窗口微光，我見Lux突然面都紅哂，而小狼就用絕命毒師個眼神望住我。

美劇《Breaking Bad》

茶水間又開始有D嘈吵聲，老屎忽老細係茶水間入面大喝﹕「我受夠啦！又黑又熱又焗又煩又臭又核突！我要用四兩撥千斤推開度X街門！」

小狼早已站好樁企係茶水間門外，小狼用手指向門右邊，然後向前虛畫個180度嘅半圓，手指向門左邊，小狼用堅定眼神望住度門，小狼嘅眼神有字﹕「距離剛好，從來沒有人能越過我的劍圍！只要他們全部屎光……偉大的劇本就此完成！」

《火鳳燎原》劍圍

然後「碰、 碰 、碰」3聲，自稱武林高手嘅老屎忽老細，連推3次都爆唔開度門，然後茶水間老古董們又再嘈起上來，佢地開始內訌狗咬狗骨。

我心諗﹕「早排老屎忽老細係自己房上鹹網，上到被大陸網綁架首頁，仲要迫我幫佢整電腦。我見老屎忽老細D搜尋紀錄有『密室、X京熱、多P、四十路、人獸、排泄』呢D字眼，家陣就一次過滿足哂你6個願望！」

然後我收埋地上個電波干擾器係寫字樓某處，確保茶水間圍內嘅老古董們打唔到電話求救。

我對Lux同小狼招招手，3人一齊離開寫字樓門口行出街外。我話﹕「就快4點啦，小狼、甩甩，我家陣同你地飛的去補習班同埋返公司總部，實趕得上時間 ！」

Lux話﹕「然後等到總部實習生分享會完結咗之後，JM你就返上去寫字樓，扮到咩都唔知，之後……」

小狼接住講﹕「戰神呂布現身英勇救主，可惜老古董們早己……」

之後3人不斷哈哈大笑

Phy、Chem、Bio、ICT，四寶為正；交、計、刺、間，四行為奇！四正四奇，震驚百里！七月流火，八陣風起！《薑子八陣》，初現神威！

我、Lux同小狼3人係街上等的士期間，突然一陣怪風吹過，涼涼爽爽。

我望住Lux長髮飄飄，而小狼頭髮前陰都被風吹起……

突然街上迎頭有3男1女中學生向我行來，然後同我擦身而過，我突然轉頭一望，呢3男1女嘅校服同背影，我曾經見過……

我抬頭望天，見到燈柱上有1隻烏鴉望住我，突然又一陣輕風吹過，烏鴉乘風拍翼飛向遠方……

夏日涼風令我身心舒暢，昔日回憶又再湧上心頭，正是《風的季節》﹕

涼風輕輕吹到~俏然進了我衣襟~
夏天偷去聽不見聲音~
日子匆匆走過~倍令我有百感生~
記掛那一片景象~繽紛~

隨風輕輕吹到~你步進了我的心~
在一息間~改變我一生~
付出多少熱誠~也沒法去計得真~
卻也不需再驚懼~風雨侵~

吹啊吹~讓這風吹~
抹乾眼眸裡~亮晶的眼淚~
吹啊吹~讓這風吹~
哀傷通通帶走~管風裡是誰 ~

徐小鳳 -《風的季節》

(第二十篇完)

短髮女助手真人冇想象圖中個女明星咁靚，但佢真人都幾活潑好動。

短髮助手當時有玩<<The Division>> （Online槍Game），我嗰期都有同佢打住機吹水。

薑神離職後，我就開始多嘢做，我常ot少咗時間打機，好多朋友仔都暫時失去聯絡，當時冇同好友們維繫感情，至今仍有少少後悔太著緊工作 。

人生流流長，出唔出場我都唔敢寫包單，只能敷衍答你：「總有機會！總有機會！」

順帶一提，想象圖中個短髮韓國女星姓名係Park Choa，笑起上來係有少少似短髮女助手，特此借用該女星形象。

第21篇 (我同阿薑的職場日常回憶。)

時間返到去返工時期2016年10月初某日朝早，我同阿薑係寫字樓，突然老屎忽老細話有個重要任務要交俾我同阿薑。

老屎忽老細話﹕「喂，你兩個後生仔，臨近年尾，總公司嗰邊搞咗個內部嘅徵文比賽，主題係《2016年，我在公司工作的日子 》，我幫你兩個大學畢業生報咗名啦。作篇文容易啦，你兩個最好寫得好好睇睇，內容我都幫你地諗埋，就話你地係我分部日日做嘢好開心，你地從精明能幹嘅老闆身上學到好多有用知識，而且同公司一班好同事相處融洽，每日返工都Happy到唔捨得收工，總之多幫我地分部講好說話啦。你地唔好諗住亂寫一通造謠搞事啊，篇文你地寫完都要經我批改，我改完先會交俾上面總部，我睇完篇文唔滿意，就要你兩個寫到我滿意為止！」

我心諗 ﹕「作文比賽？白痴老細你食懵咗？無啦啦整撻瘌，未問過我地就擅自幫我地報名，增加我地工作量！返工實情係，日日返工受苦，人就快癲 ！我同阿薑係食古不化嘅老細身上見盡老屎忽心態 ，公司八婆秘書同賤格上司日日當我地狗咁舞，我同阿薑多嘢做到晚晚OT收唔到工 ！唉，但作文唔准寫真心話，唯有將平日返工真正感受當哂反話咁寫啦。」

老屎忽老細話﹕「 仲有啊，陣間有兩份重要樣板，要你兩個下午3點左右送去新界！坐車途中你兩個再度吓篇文點寫啦，篇文限你地3日內完成！」

我同阿薑無奈聽命，各自攞住1份極沉重嘅樣板就離開寫字樓。但坐車送樣板途中，我完全冇諗過點寫篇文。我同阿薑淨係討論電影劇情，言談中發現，原來大家都同樣係早幾日前，重溫咗電影《頭文字D》，我同阿薑正想再深入探討電影當中哲學時，咁啱就到站要落車。

終於行到去新界某工廈辦公室門口，我同阿薑都身水身汗。工廈辦公室個老細係個U字形禿頭阿伯，佢姓江，佢我同阿薑係江老細背後都叫佢U禿伯。

U禿伯愛好係煙、嫖、賭、飲。有一次，我同全Team人陪過佢食飯，U禿伯吹水話題永遠離唔開煙、嫖、賭、飲，係得賤格上司先同佢有計傾，而其他同事就圍內自己吹水，我同阿薑就全程齋聽唔出聲。

我喘哂氣話﹕「江老細，呢兩件樣板送到啦，麻煩你係呢張貨單到簽收。」

U禿伯話﹕「呢兩件貨咁重，辛苦哂你兩個。見你地出哂汗，我請你兩個落附近茶記飲個下午茶，抖返順條氣。陣間有馬跑，我攞埋份馬經先！」

阿薑、我同U禿伯三人去到一間茶餐廳坐底嘆茶，張圓枱對住部電視，電視直播緊馬場跑馬。我同阿薑飲飽食飽，我再開口﹕「多謝江老細，我地休息夠啦，唔該你係呢張貨單到簽收。」

點知，U禿伯開始戴住老花眼鏡鑽研馬經，然後佢睇住電視，再一輪嘴咁用電話落注。落完注，U禿伯同我講﹕「跑馬大事要緊啊，如果我隻心水馬跑贏是但一場，我先再簽你張貨單啦，你地陣間一齊幫我隻心水馬打氣啊！」

我同阿薑互換一個眼神 ，心諗﹕「U禿伯真係低能到冇人有！」

然後U禿伯突然舉高雙手係到揮舞，並向茶餐廳伙記大叫﹕「部電視唔該大聲D啊，我聽唔到賽馬旁述啊！」

茶餐廳阿姐回答﹕「部電視最大聲嫁啦，今日生意好，人又多又熱鬧，你緊係聽唔到啦！」

U禿伯聽完，細聲爆咗句粗，然後自言自語﹕「頂，好想一邊聽住旁述把聲，一邊幫我嘅8號6號愛駒打氣。冇旁述，我隻心水8號6號馬實跑唔贏啦。」

阿薑靈機一觸，就話﹕「等我地兩個試吓來旁述啦，但旁述完無論賽馬輸贏，你都要即刻簽張貨單！」

U禿伯就大笑咁話 ﹕「你識旁述？哈哈！後生仔，你地又話自己唔賭馬唔睇馬，由你地來旁述？幾有意思！好，你地旁述完呢場，我就簽啦。」

我當堂嚇一跳 ，我鬼識旁述咩，我用驚訝眼神望住阿薑。

阿薑向我打咗個眼色 ，然後笑笑口講﹕「江老細，我地唔係專業旁述佬，如果講馬講得唔好，請多多包涵。」

我地3人望住電視，馬匹已經入哂閘，準備衝閘開跑。

賽馬一開始，阿薑都同時開口，佢扮黃秋生把聲講野﹕「8號6號起步唔夠快喎，開頭輸少少唔緊要嘅，沙田馬場後段越來越少直路，越來越多急彎，到時先係86表演嘅時間。」

我一聽完，就知道句對白來自電影《頭文字D》，拓海老豆旁述AE86 vs GTR，但阿薑將對白改成跑馬旁述。

U禿伯將視線由望住電視跑馬，變成望住阿薑講馬，U禿伯心諗 ﹕「沙田馬場唔係一個橢圓形咩，何來後段越來越多急彎 ？」

我明白阿薑眼神係咩意思，佢想用《頭文字D》對白旁述賽馬，仿如前人用《金瓶梅》旁述某場功夫比賽。

於是我扮對講機聲講﹕「大馬力嘅馬一路帶緊頭啊，係直路上面，86根本無可能追到佢地。入彎嘅時候距離收窄咗少少，我覺得根本冇可能追到大隊，大隊入彎路線非常之準確。咦，8號6號改變跑法，佢開始飄移入彎！」

U禿伯聽到呢度，嚇到打瀉半杯凍奶茶。

阿薑接著咁講﹕「唔係親眼睇到都唔會相信啊，8號6號竟然可以緊貼大隊，86想爬頭啊，大隊連自己條線唔要，要封住86！」

我接口﹕「雖然86過唔到頭啊，但佢地係彎距離越來越近，86一直係後面搵緊機會啊！86係內彎高速過咗大隊，8號6號先後衝線啊 ！86羸咗啊！」

賽馬結束，可能我同阿薑旁述得太好，U禿伯買咗嘅8號6號竟然中咗頭獎二獎。U禿伯哭笑不得，佢話﹕「我幾十歲人，第一次聽到咁刺激嘅旁述，亦都係第一次中頭馬，呢筆錢點使好呢？」

阿薑仲未玩夠﹕「我要買GTR！加隻勞！」

U禿伯問﹕「你地有騎過馬咩？我第一次聽馬都識飄移入彎，點飄啊？」

阿薑繼續發功﹕「好簡單嘅姐，一入彎，拉一拉韁繩，隻馬Bel一Bel咁，咁又點啊，型囉！」

U禿伯聽到一頭霧水，佢又問﹕「你估吓我中咗馬，有幾錢獎金？」

我同阿薑互望咗一眼，異口同聲大叫﹕「三萬蚊！」

U禿伯覺得我同阿薑有種說不出嘅奇怪默契，佢好快手簽埋張收貨單，然後趕咗我同阿薑就返去寫字樓Office交差。

係坐回程車返寫字樓途中，我同阿薑都係到狂笑，啱啱個情景同U禿伯一臉茫然嘅樣都幾有趣。

我地討論公司篇作文點寫，我提議不如將經典電影對白或情節融入去總部徵文比賽《2016年，我在公司工作的日子 》，反正老屎忽一代未必睇得明我地惡搞港產電影情節，而且我掩住良心幫公司寫文時都冇咁痛苦。

2017年1月中，阿薑已離職，而我公司都出咗2016/17年刊，上面印有幾篇得獎作文，我見其中一篇有已離職嘅阿薑份，佢篇文內容揉合咗唔少經典港產片對白，明眼人一睇實笑到飛起。

我Send短訊俾阿薑，話佢知﹕「阿薑你得咗啦 ！」

阿薑覆咗個Sosad 表情俾我，同埋杜汶澤嘅一首歌《開心到震》﹕

我要開心~誰能阻止我不開心~
自認夠狠~誰人斗膽去傷我心~
我要開心~流行曲卻太過傷感~
若是有品~能感染滄生~先至夠過癮~

杜汶澤 - 《開心到震》(Featuring-黎明)

(第二十一篇完)

第22篇

時間返到去2017年9月30日，星期六下午5點，戰術「七月流火，薑子八陣」事件之後兩個月，臨近10月1日大陸國慶假，我公司寫字樓。

一向親中反美，而且係科技白痴嘅老屎忽老細對我講﹕「阿後生仔，我買咗部新Iphone 8，你幫我將部舊手機D資料，過哂去新手機到！同埋幫我將新Iphone鈴聲設定做祖國國歌！」

我望住日日聲稱「支持祖國，打倒美國」嘅老屎忽老細，然後我默默咁幫佢，將部國產小飯手提電話D聯絡人同相片，過哂去新Iphone到。搞完一大輪，終於過哂D資料。

老屎忽老細話對我話﹕「阿後生仔，你仲差個國歌鈴聲未整好啊，快D幫我整啦！我知你地D後生仔好憎國歌，政府打算立《國歌法》，你班後生仔就搞搞震侮辱國歌，一D都唔尊重祖國，唔尊重國歌精神！」

我心諗﹕「尊重？一年前，老細你個死剷，迫咗阿薑出K房(請參考第3篇國慶地獄唱K事件)，你又有冇尊重到D後生世代啊？尊重？文化大革命時，中共批鬥迫死國歌作詞人田漢，中共又有冇尊重國歌精神啊？」

我答老屎忽老細﹕「部美國牌子手提電話冇內置大陸國歌鈴聲喎，我要上網下載。不如老細你先袋返部美國機，再俾多半個鐘時間我，我下載完就叫老細你拎部美國機過來，我再幫你入來電鈴聲啦。」

老屎忽老細聽到我再三強調美國，佢答我﹕「好，你下載完話我知。我一向最愛中國，聽日國慶連假，我會返幾日大陸，我會坐高鐵去首都北京站，我有個黨同志朋友話會帶我去暢遊神州大地，到時我要播住國歌，以示支持《國歌法》同共產精神！你嗱嗱聲同我搞好佢！」

老屎忽老細嘴上不斷強調自己愛國愛黨，企圖掩飾佢支持美國品牌嘅事實。

我冷笑一聲，我答老屎忽老細知道明白。然後我諗起北京站，我就下載咗黎明首歌《全日愛》，呢首歌個前奏旋律，頭5秒都同國歌前奏一模一樣。我將《全日愛》個音樂檔案改名做「國歌」。

黎明 -《全日愛》

半個鐘後，我同老屎忽老細話﹕「首歌下載好啦，可以入鈴聲啦。」然後我經Itunes幫老屎忽老細部新電話設定好新鈴聲做「國歌」。

我話﹕「老細，不如我打電話俾你，試吓你部美國新機個鈴聲先！」然後，「國歌」前奏(即係《全日愛》)響咗5秒，我即刻Cut線。老屎忽老細表情好滿意，笑笑口咁拎返走部新電話，多謝都冇講就轉身走。

之後我收工時坐車，我係車上訓著咗，我發咗個夢。我見到係北京站，老屎忽老細個電話響，頭5秒佢都仲未接聽，佢任由「國歌」鈴聲繼續響，老屎忽老細想係黨同志面前炫耀自己愛國心。點知「國歌」個電音節奏越來越激情澎湃，黨同志聽到，就話老屎忽老細亂改國歌，已犯死罪，無須審判即時槍決。

然後兩個黑衣人係北京站到對峙，背景音樂係《全日愛》。一邊係老屎忽老細，另一個邊係黨同志，兩人用槍炮刀劍片來片去，打個你死我活。而且我就全程忍住笑食花生。

張家輝- 《全日愛》(出自電影《中華賭俠》)

(第二十二篇完)

第24篇

呢篇講我中學時期當年冬季嘅一件奇人奇事， Lab 4(我、阿花、肥且同宣提子)當時讀緊中三。

但今次故事嘅主角係1個紮馬尾嘅中一級女生，佢花名叫做小雲。

Form 1奇女子小雲紮馬尾之想像圖。

時間返到去2008年尾，中學上學期某個冬天返學日子，Lunch，校外某個公園。

Form 1嘅小雲同埋3個女同學一齊坐係個公園到，曬住太陽食住燒味飯盒，眾女生身穿厚厚嘅黑色毛冷衫，雖然身處冬天，但眾女生都覺得暖笠笠。

突然，公園草叢有團細小黑影撲出來，嚇到眾女生花容失色。小雲定睛一望，原來撲出來嘅只係一隻黑毛幼犬。隻黑色狗仔眼睛碌碌咁望住小雲個飯盒，女同學A話﹕「隻流浪狗BB好得意啊！佢好似好肚餓咁，不如我地餵佢食D冷飯肉渣啦！」

小雲就話﹕「隻狗仔BB咁細粒，不如餵佢飲牛奶啦！」然後小雲就將由便利店買嘅紙包奶倒係發泡膠兜到，隻狗仔即刻衝埋去飲奶。

等到狗仔飲飽牛奶之後，眾女生就不停輪流咁摸狗仔，狗仔非常馴服咁搖尾伸脷，狗仔任由眾女生撫摸。女同學B邊摸狗仔邊話﹕「狗仔佢真係又聽話又有靈性，不如幫佢改返個名啦，嗯……改咩名好呢……？」

女同學C話﹕「到我摸啦！呢到有4位美女與1隻野獸，Beauty & Beast，不如隻狗仔，就叫做Beast？」

小雲表示反對﹕「No！隻狗狗咁可愛，一D都唔似野獸！不如簡簡單單，就咁叫做狗仔啦！」

4個F.1女生係公園到同狗仔玩多10幾分鐘，眾人望一望手錶，原來午息時間就快完結，夠鐘返學校了，但4人都好唔捨得狗仔。寒冬之下，狗仔眼珠碌碌咁望住小雲，狗仔不停打冷震，小雲心中一酸，佢話﹕「隻狗仔四圍流浪冇人理，好慘！不如我先帶佢返學校避寒，然後等到上完堂放咗學之後，我再帶狗仔返屋企養啦！」

3個女同學大驚，女同學A話﹕「小雲你傻咗咩，你抱住隻狗仔，點樣行入學校門口啊，看門口個老師實會鬧你啦！」

小雲話﹕「我有條妙計，可以帶住狗仔光明正大咁行入校門，但我需要你地3位美女嘅掩護！」然後小雲望望自己個心口，又望望身上件超厚黑色毛冷衫，最後又望望細細粒嘅狗仔。

女同學們瞬間明白小雲嘅妙計，女同學B話﹕「小雲你真係渾身是膽！」

於是，小雲將狗仔塞入自己件冷衫入面個心口到，女同學C笑笑口咁話﹕「今日全個中一級，身材最勁爆嘅女仔，一定係小雲你啦！」

狗仔食到飽飽又玩到攰攰，係小雲個溫暖懷中訓著咗。係3個女同學嘅掩護下，小雲瞞天過海地呃過看門口老師嘅法眼，4人1狗無驚無險地行入校門。

正當4人去到1樓走廊，仲差幾步路就行到自己個F.1課室時，有個皮膚黑黑嘅高Form男仔係走廊轉角突然現身，佢胸前有個Prefect風紀章，原來個高Form男仔就係惡名昭彰兼成日濫用特權嘅黑風紀！

黑風紀張大雙手攔住4個中一級女生，佢一面淫笑咁望住小雲話﹕「你地好，我係Prefect啊！呢位小師妹幾索喎，你叫咩名啊？你今日放學有冇興趣同我呢個校園正義特警一齊去圖書館溫書啊？小師妹你如果有功課唔明，我可以身教嫁！」黑風紀唾涎小雲嘅美色，竟然係大庭廣眾之下出手。

而眾女生於10月開學初期，早已聽聞過高Form黑風紀嘅劣行，有9成低Form同學都對黑風紀非常反感。於是，膽大包天嘅小雲就話﹕「死開啦風紀，你阻住我返課室啊，不知廉恥！」

黑風紀食完檸檬，面有不甘咁話﹕「哼，我係風紀，我有特權！所以你地低Form要聽哂我話！總之今日放學後，我要小師妹你陪我去圖書館！唔來你就知死！」

小雲有少少嬲，佢指住黑風紀話﹕「喂喂喂，你企開D啦，妖你老母！」然後小雲出掌推開黑風紀，迫佢讓路，4個女生即刻快步行入課室準備上堂。黑風紀望住小雲個背影，黑風紀好嬲咁話﹕「你好野！」

而係下午課期間，小雲懷中嘅狗仔一直安靜熟睡，美夢正甜。除咗女同學ABC，全班師生都唔知小雲懷中暗藏幼犬。

終於捱到放學鐘聲響起，9成嘅中一同學們歸心似箭咁衝出學校門口放學。女同學ABC就行埋去同小雲話﹕「小雲，家陣放學冇老師看住校門，你唔使我地掩護都可以安然放學。我地3個要去所屬學會嘅課外活動，小雲你同狗仔自行放學先啦！」

然後女同學ABC就拎埋書包行出課室門口。

而小雲就因為驚動作太大會震醒隻訓教狗仔，所以小雲就慢條斯理咁執拾書包。放學鐘響完15分鐘之後，成個中一級，即係成條1樓走廊都早已人去樓空。而小雲就陀住心口懷中隻訓教狗仔，1人1狗行出課室門口。

點知，黑風紀又係1樓走廊個轉彎暗角到撲出來，佢一面淫笑咁話﹕「小師妹，仲唔俾我等到你！你仲未話我知你叫咩名喎！」

小雲俾黑風紀嚇親，小雲懷內忠犬感應到主人有危險，狗仔由夢中驚醒兼大吠一聲﹕「汪！」小雲心諗﹕「大鑊！」然後小雲即刻用雙手掩住個心口。

黑風紀聽到狗吠聲之後，就一面淫邪咁望住小雲個心口，黑風紀話﹕「哦！我早就懷疑你收埋D大型武器係心口到嫁啦！原來你收埋嘅唔係愛美神飛彈，而係一隻臭狗！我作為校園警察，我家陣要搜你身！你束手就擒啦，嘻嘻！」

黑風紀眼神充滿奸念，佢一邊伸出祿山之爪，一邊向小雲步步迫近。

小雲非常冷靜，佢隔住件冷衫用雙手抱住狗仔，然後馬上轉身跑入1樓個女廁到避難。

黑風紀追到去女廁門口，但佢又唔敢行入女廁，黑風紀係女廁門口大喝﹕「小師妹，你係咪身有屎，所以唔敢俾我搜你身啊？你知驚就快D行出來，唔好喱埋係女廁入面！」

小雲雖然只係1個小小嘅中一女孩，但佢嘅智勇不下同齡人，小雲嘅膽甚至仲大過成年人。雖然小雲暫時被獨自困係女廁中，而且出面仲有個邪惡風紀守候住，但小雲仍然冇放棄希望，小雲亦都冇打算放棄懷中狗仔。

但呢個時候，狗仔突然騷動不安，狗仔係小雲懷中不停掙扎。小雲好似湊BB咁安撫狗仔，但狗仔仍然不停扭身扭勢，小雲無奈將狗仔由懷中抱出，然後將狗仔放係地到。

狗仔一落到地，就開始痾屎痾尿。小雲細細聲咁同狗仔講﹕「狗仔你真係有靈性！你唔想係我懷中痾臭臭，唔想整污糟我，所以搏命想掙扎想落地痾，狗仔你真係乖！」

狗仔痾完大小二便，就跑去女廁個長棍掃把旁邊，細細聲咁吠一聲，示意要主人小雲拎長棍掃把清潔好D臭臭。小雲用掃把清潔完地上D臭臭，正想用水桶整乾淨埋個臭臭掃把時，狗仔突然對住臭臭掃把不停咁吠，然後又對住女廁門口外個黑風紀不停咁怒吠。

小雲望望手中嘅臭臭掃把，仿如一把鋒利長槍，又望望女廁門口，最後又望望細細粒嘅狗仔。

一身是膽嘅小雲，頓時領悟到天下間最黑暗嘅兵器用法……

而另一方面，黑風紀係女廁門口外守株待兔，但佢睇唔到女廁入面咩情況，佢只可以係門外不停開口話﹕「小師妹，我都識吠嫁，汪汪汪！你不如都當我好似狗仔咁，放我入你個心口到啦，汪汪汪！」

校園警察，淪為賤狗！

而係女廁入面，小雲眼神變得銳利，呢個中一嘅弱小女生決定硬闖黑風紀嘅魔爪！而忠犬似乎有D擔心主人，狗仔發出一串悲鳴，狗仔眼中帶有淚光。

小雲單手將狗仔抱起，然後放入懷中，小雲再用校裙皮帶同領呔紮實個上身，務求拼死守住懷中靈犬。

懷中，狗仔發出連串悲泣；女廁外，黑風紀狂吠號哭，聲如惡狗！

小雲右手拎住「咖喱長槍」，左手輕撫懷中狗仔，小雲低頭細細聲咁話﹕「狗兒別哭啊。」然後小雲大踏步行出女廁。

<<火鳳燎原>>百萬軍中藏阿斗！

小雲行出女廁外，竟然不見任何人影，亦無狗影。小雲一呆，但佢仍然拎住臭臭長槍，小心翼翼咁行去學校正門樓梯方向。

小雲行出10步，突然四方八面都有人影由暗角撲出！

原來係8個高Form男仔，連同黑風紀1人，共9個男仔瞬間現身兼圍住小雲。原來黑風紀早己暗中召集自己班中嘅8個手下惡黨，引蛇出洞，攻小雲不備！

時值下午5點放學時間，校園人去樓空，呢9個不懷好意嘅男生趁住學校冇人，9公放肆地圍攻一個良家閏女。

9公不停學狗狂吠，9公之首黑風紀大喝﹕「風紀八陣圖！圍！」

然後，8個手下惡徒，兩人一隊，分企東南西北4個方位，8人包圍住八陣圖中心兩人──小雲同黑風紀。8人無恥地大喝﹕「我地就係東淫西賤南鹹北濕！」

風紀八陣圖之東淫西賤南鹹北濕

黑風紀就奸笑住咁話﹕「嘻嘻，而我就係五奸之首，中黑警！小師妹，你快D話俾我知，你叫咩名啦！」

東淫兩人奸笑住話﹕「嘻嘻，不如風紀大人你拉咗個妹妹返差館(即係訓導室)，再慢慢搜佢身啦！」

西賤兩人奸笑住話﹕「訓導室咁遠，不了。不如近近地拉個妹妹仔去附近暗角到搜身啦！」

南鹹兩人奸笑住話﹕「不如就地正法啦！嘻嘻！」

北濕兩人奸笑住附和﹕「好！一於就俾個妹妹見識吓，反抗風紀大人嘅後果係點樣！嘻嘻！」

八陣圖包圍之中，黑風紀企位同小雲距離最近，黑風紀見到小雲手中拎住長棍掃把，黑風紀不敢輕舉妄動，黑風紀仲聞到小雲身上傳出陣陣惡臭，黑風紀心諗可能係隻狗仔瀨咗屎。

黑風紀一面奸笑咁，口出輕薄之言﹕「喂！小師妹，你懷中隻衰狗瀨咗屎啊？你件校裙一定污糟哂啦，不如即場除出來，哥哥我幫你抹身！」然後9公不停淫笑。

面對9公們嘅惡意，小雲仍然非常冷靜咁傲視全場，小雲喃喃自語﹕「八陣圖，有意思……」

然後，小雲急舞手中臭臭長槍，左曲右回地隊埋去黑風紀身上，抹到黑風紀成身同成塊面都係狗屎。另外8人見狀一驚，8人同時衝上前想出手制住小雲。

但小雲用臭臭長槍一挑一插，狗屎槍頭同時上襲東淫，下攻西賤！然後長槍一揮一彈，屎汁前進南鹹，後擊北濕！

小雲呢個唔要命嘅完美戰法，呢種心狠手辣嘅咖喱武功，眨眼間連退9公們。風紀八陣圖嘅包圍網瞬間出現破綻，小雲乘機帶住手中長槍及陀住懷中骨肉衝落正門樓梯，1人1狗衝去學校正門！

9公們一邊抹面上狗屎，一邊大聲爆粗，一邊追係小雲後面。但小雲已經跑到去學校大門口。

係學校G樓正門大堂內，小雲並冇衝出學校大門口，佢舞住槍花守住校門。9公們唔敢行得太近小雲，9公們成扇形陣咁圍住小雲。

另一方面，中三級嘅Lab 4四人其實並未放學離校，佢地去完科學學會課後活動，4人路經3樓中三課室走廊時，就聽到樓下1樓傳出奇怪狗吠聲，4人靜靜雞落到1樓去暗中調查，4人喱埋係1樓個走廊暗角暗中監視。

4人暗中見到1樓女廁外，黑風紀學狗吠兼且不停口出狂言。然後4人又暗中轉位，暗中見到哂1個中一級弱質女孩力鬥9公們。最後4人見到個F.1女孩成功逃出生天，而小師妹只差一步就可以行出學校門口，但小師妹竟然駐足不前，手執掃把長槍，守住學校門口，同9公們對峙。

宣提子一面好奇咁問Lab 4﹕「個小師妹我識佢，佢花名叫做小雲，但我忘記咗小雲真名係咩。咦，點解小雲都已經去到學校門口，但係都仲唔行出去嘅？」

JM同肥且都一面疑惑，睇唔透點解小雲唔肯離校。但Lab 4中智力最高嘅阿花，一直笑而不語，阿花似乎知道小雲呢個奇怪舉動嘅目的。

而另一方面，一身屎嘅黑風紀好嬲咁指住小雲大喝﹕「你個痴線婆！搞到我周身屎！你個死癲婆，有種就報上姓名來！」

周身屎嘅東淫西賤南鹹北濕都大叫﹕「報上姓名來！」

小雲懷中靈吠輕吠一聲汪，然後小雲轉身，面向校門外，背向9公們。小雲左手拎住臭臭長槍，右手指住西邊嘅天空，小雲不發一言。

<<火鳳燎原>>報上名來！

而係G樓遠方一直暗中食花生睇好戲嘅Lab 4，望向小雲手指嘅方向。
肥且問﹕「小雲佢點解指住個西邊天空個夕陽嘅？唔通佢真名同個太陽有關？」

當時日落西斜，夕陽之光照耀住成間學校，夕陽之光照耀住所有人。

JM靈機一閃，JM心諗﹕「金光照住小雲全身，照住小雲……照雲…… 唔通佢個真名係……」

趙雲？

突然，樓上1樓傳來訓導主任陳Sir嘅怒吼聲，只聞陳sir其聲而不見其影，陳Sir怒喝﹕「點解1樓走廊成地都係屎嫁！連1樓條樓梯都有條屎路通落去G樓，邊個咁大膽，竟敢係學校玩屎！」

黑風紀仍然指住小雲大喝﹕「報上姓名來啊癲婆！陣間陳Sir係1樓落到去G樓，我就告俾陳Sir知係你玩屎！」

小雲甩手將把狗屎長槍，用大風車迴轉式，車向黑風紀到，屎汁仲360度甩到成地都係，而9公們走避不及，身中更多狗屎。

然後，小雲就頭也不回咁陀住懷中靈犬行出校門，1人1狗開心愉快地返屋企。小雲對住狗仔話﹕「狗仔你咁聰明，又係我嘅吉星，我以後就叫你做小吉啦！」

9公們想衝出去校門外追住小雲同小吉，但訓導主任陳Sir已經由1樓經樓梯衝落來到G樓，陳Sir眼見一地都係屎，以及見到9個高Form男仔都渾身是屎，陳Sir火起大喝﹕「你9個男仔，你地好玩唔玩玩屎？全部跟哂我去訓導室！」

而阿花就拍手讚好咁話﹕「古有趙雲百萬軍中藏阿斗，今有少女八陣圖內破黑風！佢呢手甩屎絕技好陰毒啊，但正好用來對付呢班9公，哈哈！而且小雲臨走前仲插贓嫁禍，將玩屎之罪推唒落班9公到，小雲仲識利用陳Sir，阻止9公們繼續追擊！有勇有謀，呢個甩屎妹妹，真係唔簡單啊！如果你地3個猛男被迫要同小雲隻抽，而小雲出咖喱神功對付你地，你地會點破呢種全天下最黑暗嘅武功？」

JM仍然苦思緊小雲到底真名叫咩，JM喃喃自語﹕「陽光……甩屎……唔通呢個奇女子個真名係……」

Lux？

阿花見JM目光呆滯若有所思，阿花推一推JM，阿花問JM﹕「你諗咩諗到呆哂啊？唔通你諗緊點樣破小雲招咖喱神功？」

當時太陽就快落山，寒風一吹，冰冷刺骨，JM靈機一觸，JM話﹕「如果有人識用舞林絕學寒冰掌，又推甩兩件，話唔定可以同咖喱神功鬥個平手，不分勝負……」

若干年後，呢位奇女子用咖喱爪勇鬥戰神寒冰掌，後來兩人化敵為友，仲聯同另1個天才狼少年，3人合力使出威力無窮嘅八陣圖……

時間返到去2008年尾，靈犬事件翌日，東淫西賤南鹹北濕8個高Form男仔被罰休學一段時間，但黑風紀竟然仲可以安然無事咁返學同當值做風紀，黑風紀仲可以繼續係校園中蝦蝦霸霸。可能黑風紀使咗D不明手段，將玩屎D過錯推哂落8人到，所以黑風紀自己就無罪釋放。

而F.1女同學ABC 三人得知小雲同狗仔小吉以智行勇，最後1人1狗平安放學返歸。女同學ABC突然諗起一首經典卡通主題曲﹕

靈感ＩＱ稱得上~十分之高超~
創作力量同幻想~會嚇你一跳~
小雲同小吉好重要~
美夢如炸彈開心的轟炸~
天空朗日也偷笑~豬仔來啦~

無愁無慮似天使~天天帶著笑~
浮浮沉沉天空裡~自在像小鳥~
古怪事情~多得很想講也講不了~

人人朝著那方向~心中帶著笑~
浮浮沉沉天空裡~熱烈地呼叫~
興奮熱情~嘻嘻哈開心到不得了~

梅艷芳 -《IQ博士》廣東話主題曲

（第二十三篇完）

*呢篇係第23篇，開頭我打錯第24篇，紅字為錯誤。

第24篇

時間返到去返工時期2017年11月初。

自從7月尾可愛實習生妹妹Lux 於Last Day 告別公司之後，由8月到9月呢兩個月期間，老古董們因為「七月流火」事件而收斂咗好多。但去到10月，班衰同事又再死灰復燃，用群眾壓力迫我1個人做兩人份工作，而且老屎忽老細毫無打算請多個人幫我手。

雖然我已有1年工作經驗，我好多事都做慣做熟，但我以1頂2，以一敵眾，我始終覺得好難頂。因為工作壓力，我開始晚晚失眠，返工就頻頻頭痛，身子越來越差。我仲被冇戴口罩又猛咁咳嘅同事傳染咗感冒，我發燒兼病了。

2017年11月3日，星期五朝早7點。尋晚一夜無眠，我今朝發住燒都照爬起身，啪完無睡意感冒藥，戴埋口罩我就去迫地鐵趕返工。

係條街到，我又見到有堆烏鴉係橙柱到望住我。

我突然醒起，有種烏鴉以腐肉屍體為食，有烏鴉出沒就代表附近有死屍或將死之動物，因此烏鴉象徵死亡，被認為是不祥之兆。自從今年初，2017年1月，阿薑Last Day之後，我就間中會見到烏鴉。而近呢幾個月我仲頻頻見到鴉影同聽到鴉啼，而且我個頭仲越來越痛，唔通我大限將至……？

同日朝早7點半，我上咗地鐵，地鐵車廂車頭迫滿哂打工仔女。

冇關愛座坐，我發緊燒企係車中。人多加上我戴住口罩，我開始呼吸困難透唔到氣，本身跳得好快嘅心臟突然靜止唔郁，我個頭又脹又痛，好似氣球咁就快爆炸。

然後，地鐵入咗地底隊道，個窗黑媽媽，突然好多烏鴉由窗飛入車廂，鴉群零距離係我眼前掠過，之後我就眼前一黑，我咩都睇唔到。

等到鴉群散去，我又恢復返視覺。突然地鐵停車埋站開門，車中所有乘客竟然都同時落哂車，成架地鐵得返我1個人係車廂入面。

然後，只有1個後生仔上車，地鐵嘟嘟嘟閂門後，繼續係黑暗嘅地底隊道中行駛，全車得返我同個後生仔兩人。

個上車嘅後生仔運動衫褲Look，眼神有D似梁朝偉，個樣同我一模一樣！但佢膊頭上有隻3腳烏鴉望住我。

有人話，當某人見到自己分身時，某人好快就會死！呢一刻，我見到自己個分身，唔通我好快就要……

我個頭唔再痛，但我左手放左胸前探測心跳，心跳已停，我已經冇心跳……

我除開口罩，鼓起勇氣先開口問JM分身﹕「你……你係乜水？我……係咪已經瓜咗柴？」

JM分身冇答我問題，佢笑笑口沉默不語，佢同肩上隻3腳烏鴉一齊望住我。我再問多次﹕「你係死神？」JM分身仍然冇答我問題。

我當時人在車頭，我見到JM分身沉默不語，我覺得有古怪，我決定逃走，我轉身向車尾方向疾衝。然後地鐵又減速，停車埋站開門，我跑到第3節車卡。

我竟然見到阿薑、Lux、小狼、楊太楊生同長短髮女助手上哂車，企起我前面擋住我路。我轉頭望向我後面，老屎忽老細、八婆秘書、賤格上司、中女濃妝同事及其他老同事們都上哂車，攔住我退路。阿薑眾人在前，老古董眾人在後，前後夾住我向我迫近，我當堂嚇一跳。

地鐵開始閂門，但廣播冇嘟嘟嘟咁響，個地鐵廣播響起某首歌嘅前奏，越聽越熟，係郭富城嘅《Para Para Sakura 芭啦芭啦櫻之花》！令我諗起當時唱K事件，慘被老屎忽老細Cut走嘅「日文歌」。地鐵D窗唔再係黑媽媽，D窗變哂做螢幕，播緊我返工時期嘅不同片段，好似走馬燈一樣咁閃。

然後地鐵車廂D燈好似Disco舞廳嘅燈咁閃，背景音樂係《Para Para Sakura》，而阿薑、長短髮女助手、Lux、小狼同楊太楊生近距離圍住我跳櫻花舞，而老古董們都企係外圍跳老舞，但我完全唔知發生咩事，我手腳垂低唔敢亂郁。地鐵廣播用歌問我﹕

如櫻花~盛開到落下~
像尾音短促你有感覺嗎？

我聽完心諗﹕「櫻花，短暫但璀璨，正如我廿幾歲嘅一生……唉，男子漢死就死啦，我唔會再逃走啦！但臨去前，我要準情Happy，我要跳埋呢隻櫻花舞先！」於是我城城上身咁同阿薑眾人跳櫻花舞﹕

旋轉高中低~最後變出煙花~
mi ni ko i sakura ah e oh~
Come And Dance With Me~
mi ni ko i sakura ah e oh~
Come And Dance With Me~
乖乖龍地冬~乖乖龍地冬~
乖乖龍地冬~Come And Dance With Me~

郭富城 -《Para Para Sakura 芭啦芭啦櫻之花》
(簡體字標題，但舞蹈更完整，歌詞係繁體正字)
(繁體字標題，但舞蹈不太完整，歌詞係繁體正字)

阿薑眾人圍住我跳哂成首歌，然後車廂音樂暫停，燈光仍然好似Disco咁閃，地鐵又再減速，停車埋站開門，阿薑眾人同老古董同事們都落哂車。

但係，Lab 4另外3人著住校服、我中學同學們、老師同校長都上哂車！短髮Lily 、我、阿花、肥且、宣提子同佢女友Gigi，6人企起同一排，其他同學及老師就分散咁企。

列車廣播開始播緊某首歌前奏，係《忘情森巴舞》！我記起當年中學中五暑假前，有個班際才藝表演，5A理科班全班係禮堂到草蜢上身咁跳舞！車窗螢幕播緊我中學時期嘅不同片段。我同中學眾人係車廂中草蜢上身﹕

一起森巴舞~撥走不滿~發泄發泄你苦悶~
一起森巴舞~彈開不滿~讓痛快與困惱交換~Woo~

草蜢 - 《忘情森巴舞》

我跳哂全首歌，地鐵又煞車減速，企我身邊嘅Lily一時企唔穩，我伸手扶佢，點知其他同學又吹口哨又起哄﹕「嗚~！」

但地鐵一開門，中學眾人就落哂車。

然後我D屋企人、親戚、表弟表妹同侄仔侄女都上哂車。列車廣播開始播緊鄭秀文首《煞科》，我諗返起我人生中第一首聽嘅節奏強勁快歌，就係我小時候，屋企人用收音機播嘅呢首歌。 車窗螢幕播緊我童年時期嘅不同片段。我同屋企人係地鐵到跳舞﹕

你清~我楚~殺了光陰太多~
煞科~煞科~現在只好煞科~

鄭秀文 -《煞科》

列車廣播用呢首歌暗示我，我嘅人生即將完結。估唔到我臨瓜柴前嘅人生走馬燈咁古怪騎呢，同電影情節一D都唔相似，一D都唔瀟灑，但我非常盡興。

我同屋企人跳完首歌後，我屋企人又落哂車，車窗變返黑媽媽。呢個站冇人上車，全車剩返我同運動Look嘅JM分身兩人，及以佢肩上隻3腳烏鴉。列車繼續行駛，燈光同廣播都變返正常﹕「下一站為終點站，多謝乘搭！」

我望住JM分身，佢又笑笑口望住我，全程都冇講過一句話。 我同JM分身手中突然多咗個黑色大杯，杯中係粉紅色液體，墨黑色杯同粉紅櫻花色液體形成強烈色彩對比。

我High咗咁耐都見口乾，我諗都冇諗就同JM分身乾杯一碰。我學周星馳大叫﹕「人生有個真正朋友的確好極~飲勝！」

然後兩人同時一啖飲乾墨杯中粉液，然後兩人個墨黑杯都憑空消失。地鐵D窗唔再係黑媽媽，D窗變哂做螢幕，播緊我人生中不同時期嘅片段，好似走馬燈一樣咁閃。

然後架地鐵駛到終點站，開始減速埋終點站，我知道我已經難逃一死，我都係時候壽盡落車，向另一個世界出發。

我望住JM分身膊頭上隻3腳烏鴉，我話﹕「烏鴉、死神，我上路啦……」

隻3腳烏鴉突然開口講人話，佢竟然問我﹕「 你怕死嗎？」我當堂嚇呆咗。

我心諗﹕「我到咗人生終點站，已經準備落車，你家陣先來問我怕唔怕死？你唔好等我投埋胎先問？」

雖然我已經慷慨就義做好赴死心理準備，但一諗起自己孤身上路，前面又係一個未知世界，我智勇戰神都有少少淆底。我臨去前，都有陪人生中唔同階段嘅人係《最後派對》中盡興狂歡，雖然返工生活好痛苦令我想死，但我始終都係唔捨得人生中嘅美好。

我向3腳烏鴉誠實答出心底話﹕「作為男子漢大丈夫，我怕死！」

JM分身突然咳咗幾聲，而3腳烏鴉突然全身著火，變成三足金烏，如同浴火重生嘅不死鳳凰。三足金烏飛到我身前不停啄我個心臟，而我久未跳動嘅心又再重新跳動，我全身都好似被火燒一樣咁熱。然後一群黑鴉又再飛埋來，零距離掠過我塊面，我又再眼前一黑。

當我張開眼時，我已經企起地鐵人群之中，但我口罩已經除低……

JM分身同三足金烏早已消失無蹤，呢一切到底係幻覺定係……

我全身都係汗水，感覺好似退哂燒，我冇再頭痛，我好似復活重生一樣……

之後地鐵埋站，我望一望站名，我要係呢個站落車返公司寫字樓，我行出列車車門同行出車站，我又見到陽光，個感覺好似係地獄鬼門關行返出來咁。

一諗到要返公司受苦做行屍走肉，我雖然有幸逃過一死，但我只不過係由一個真死亡世界，行去另一個偽死亡世界。但一諗返起真死亡世界未必有勁歌熱舞、美食美景、家人朋友等等嘅美好事物，我死死氣咁行路返公司，燈柱上又有黑色烏鴉望住我。

我靈機一閃，我邊行邊用電話上網搜尋「三足金烏」，我自言自語﹕「三足金烏 ，蹲居於金光閃爍嘅紅日中央，形象有D似浴火重生嘅不死火鳳。像《紅日》之火，燃點真的我……」

三足金烏

突然天上幾聲鴉啼，我矇住眼抬頭望燈柱頂，當時就快朝早8點，陽光猛烈，我見到燈柱上有堆烏鴉企係逆光位，如同「蹲居在金光閃爍嘅紅日中央」嘅三足金烏。

我低頭用電話上網搜尋「烏鴉」，我自言自語﹕「鴉除咗象徵死亡，鴉仲係自然界最聰明嘅動物，識提前制定計劃，智力驚人！鴉係群居動物，非常關照同伴及後輩，重情重義！而且鴉不懼強權霸者，敢於挑戰同整蠱比自己凶殘嘅動物，渾身是膽！」

鴉！鴉！

突然街口衝出十幾隻惡狗，圍住係燈柱下面，惡狗對住頭頂鴉群狂吠，又用黃狗射尿霸地盤。燈柱上嘅鴉群同時痾屎，對十幾隻惡狗發動空襲。然後又有幾隻烏鴉張翼由高空飛撲而下，猛咁啄同用爪勇鬥十幾隻惡狗。

鴉群互相掩護，以智行勇，不懼生死，不落下風！鴉群啄到惡狗們四散敗退，然後又再飛上燈柱，逆光咁望住我，仿如三足金烏，仿如不死火鳳！

我心諗﹕「烏鴉…死亡…情義…智勇…重生！」

我覺得呢個係個啟示，我今朝睇完人生回憶走馬燈，死過返生，我心境豁然開朗。

我左掌放眼前遮擋部份陽光，我抬頭望住燈柱上嘅漆黑鴉群，我自言自語﹕「我看見了黑暗背後的曙光……！」

《火鳳燎原》 我看見了黑暗背後的曙光

我心中下咗個決定，既然啱啱難得逃出真死亡世界，我都係時候都逃出埋公司呢個偽死亡世界。我唔想再做行屍走肉，我要浴火重生……！

我諗起JM分身陪我一齊飲勝乾杯嘅墨杯粉液，我諗起人生走馬燈回憶，我諗起台灣五月天嘅歌《乾杯》，我即將會做一個影響我一生嘅決定！

會不會 有一天 時間真的能倒退
退回 你的我的 回不去的 悠悠的歲月

也許會 有一天 世界真的有終點
也要和你舉起回憶釀的甜 和你再乾一杯

如果說 要我選出 代表青春 那個畫面
浮現了 那滴眼淚 那片藍天 那年畢業
那一張 邊哭邊笑 還要擁抱 是你的臉
想起來 可愛可憐 可歌可泣 可是多懷念

懷念總是 突然懷念 不談條件
當回憶 衝破考卷 衝出歲月 在我眼前
我和你 留著汗水 喝著汽水 在操場邊
說好了 無論如何 一起走到 未來的世界

現在就是 那個未來 那個世界
為什麼 你的身邊 我的身邊 不是同一邊

友情曾像 諾亞方舟 堅強誓言
只是我 望著海面 等著永遠 模糊了視線

~

這些年 買了四輪 買了手錶 買了單眼
卻發現 追不到的 停不了的 還是那些
人生是 只有認命 只能宿命 只好宿醉
只剩下 高的笑點 低的哭點 卻沒成熟點

成熟就是 幻想幻滅 一場磨練
為什麼 只有夢想 越磨越小 小到不見
有時候 好想流淚 好想流淚 卻沒眼淚
期待會 你會不會 他會不會 開個同學會

他在等你 你在等我 我在等誰
又是誰 孩子沒睡 電話沒電 心情沒準備

天空不斷 黑了又亮 亮了又黑
那光陰 滄海桑田 遠走高飛 再沒力氣追

~

終究會 有一天 我們都變成昨天
是你 陪我走過 一生一回 匆匆的人間

有一天 就是今天 今天就是有一天
說出一直沒說 對你的感謝 和你再乾一杯
再乾一杯永遠 喝了就能萬歲 歲歲和年年

時間都停了 他們都回來了
懷念的人啊 等你的來到

~

五月天 - 《乾杯》

(第二十四篇完)

第25篇

時間返到去返工時期2017年12月初。而1個月前，即係11月初，我浴火重生。

然後11月某個星期日，我約咗Lab 4，4人一齊出街食飯唱K。我將三足金烏事件講俾3個中學老友知，然後我話我最近身體差咗又頭痛嚴重，我想裸辭唔做，休養生息。

阿花、肥且同宣提子都有鼓勵我，仲有叫我唔好諗太多鑽牛角尖，叫我唔好過份克制自己，切忌死忍住道氣，佢地仲叫我返工時試吓咩都唔好諗，只按本能行動，咁樣可以減少壓力同頭痛。

我得到身邊人嘅支持，而且我仲向公司申請埋年假，獨自去台灣旅行思考人生(順便去《尋找周杰倫》)，經過呢一個月以來嘅深思熟慮同各種部署，2017年12月初，我決定今日遞信。遞信當日係我嘅24歲生日，呢個生日特別有意義。

2017年12月初 ，係公司Office朝早10點左右，班衰同事們係自己位食完早餐，然後我鼓氣勇氣拎住辭職信，衝入老屎忽老細間房，我將封信輕放係佢枱面，我對住佢話﹕「老細我唔Do La，我要辭職Resign！」

我用返現代人口吻同老屎忽老細講嘢，我唔再用古人文謅謅口吻，因為我已經唔想再強迫自己扮奴才。

1年半前，2016年中，當時我新入職，我對老屎忽老細用中英夾雜口語講嘢，點知老屎忽老細鬧我講嘢又中又英，不倫不類，唔三唔四點點點。於是我自此就盡量用古人口吻，同老屎忽老細講野，迫自己唔好中英夾雜。

但1年半後，2017年12月，此時此刻，我經歷完生死，我已經豁出去，我唔會再理老屎忽老細點鬧我。我有禮地講完唔撈，然後放低封辭職信係佢枱面。我就轉身行出老細房，我行返去寫字樓自己個位。

點知，老屎忽老細拎住我封信衝出來Office，佢發哂火咁大喝﹕「公司正值用人之秋，我唔准你個後生仔辭職！呢封辭職信我唔批！」老屎忽老細想威懾我。

賤格上司聽完，佢呆咗咁望住我，佢問我﹕「JM，你做得好地地，點解辭職啊？公司睇好你，好快就會升你職喎！」賤格上司想水我。

八婆秘書就話﹕「家陣D後生仔真係一D用都冇，做兩做就頂唔住，話唔撈走咗去！JM你同嗰個咩阿薑真係一擔擔，做唔夠兩年就走，一D苦都唔捱得，小心整花你份CV啊！」八婆秘書想大我。

我好冷靜咁話﹕「返工，不了！不如大家好來好去，一個月後，大家各行各路啦！道不同不相為謀啊，大家冇謂強留我呢個搞事廢青啦！我枱上呢堆File，原本就唔係我跟開，係時候還返俾負責同事自己跟返！」

然後我將一堆文件檔案派返俾賤格上司、八婆秘書及其他老同事，眾人空溜溜嘅枱上突然鋪滿哂文件。全Office都開始叫苦連天。

賤格上司見到全Office工作量突然大增，佢想引誘我繼續留低做狗，佢出招想打擊我辭職決心，佢問我﹕「但JM你辭職就會失業，失業就會冇收入，JM你以後嘅日子打算點過？」

我一諗起以後日子點過，前路茫茫，我頭又有少少痛，我嘅辭職決心竟然開始有少少動搖……

唔得！我要揸緊信念，唔好再諗左諗右諗到頭痛！

然後，老屎忽老細發哂火指住我話﹕「要不是公司出糧養你個後生仔，你早就完蛋了！你封辭職信，我當冇收過，你繼續做返D嘢！冇咗公司照顧你，我睇你以後日子點過！」 然後全Office都拍手附和。衰同事們想用群眾壓力，迫我繼續留低做奴才。

我又再見到幻覺，我見到身穿校服嘅阿花、肥且同宣提子3人並肩企我左邊，以及阿薑、Lux同小狼3人企我右邊。

幻覺6人用凌厲眼神怒視全個Office，我並唔係孤軍作戰……！

係衰同事們掌聲及起哄聲之下，老屎忽老細將我封辭職信扔入垃圾桶 。

比著以前，班衰人踩到我上心口，我一定會死忍。但呢刻我已經逐漸解放理智，我腦海閃過早排唱K時，韓流Fans阿花唱過1首韓國女團嘅電音快歌，我決定放縱本能解放自我，我要用勁歌熱舞激勵軍心！

賤格上司又再開口問我﹕「JM你做咩呆哂啊，你仲未答我地，辭職失業冇收入，你以後嘅日子打算點過啊？」賤格上司一面奸笑。

我冇直接答佢，我決定用勁歌熱舞回答佢，我用電腦開Youtube播MV—— 韓國女團Blackpink《As if it's your last》，我邊熱舞邊勁唱﹕

原文韓音，我改為粵音 (括號內為韓譯中文意思)

媽賤罵錯檔~媽~媽~媽賤罵錯檔~
(~像最後一樣~ 像~ 像~ 像最後一樣~)

~媽知問爸咪吉錯當~Love~
(~就像最後一晚~Love~)

~媽賤罵錯檔~媽~媽~媽賤罵錯檔~
(~像最後一樣~ 像~ 像~ 像最後一樣~)

你兜泳留名吉錯當~Love~
(~就像沒有明天可活~Love~)

韓國女團Blackpink - 《As if it's your last 》

(中文字幕)

我死後重生，我心境豁然開朗，我已經決定解放自我，將未來每日都當做最後一日咁過，就好似當時係地鐵嘅最後派對狂歡一樣咁放縱！

我跟隨住首勁歌節拍，同幻覺6人 (阿花、肥且、宣提子、阿薑、Lux、小狼) 跳完呢段熱舞，全Office都靜哂咁望住我獨領風騷。

八婆秘書突然用八婆口吻問我﹕「JM，你痴咗線啊？你係咪腦缺氧，你冇哂智商啊？你發哂癲，擺明係向全Office宣戰姐？」

我冇直接答八婆秘書，我用勁歌熱舞回答佢。電腦播住宣提子飲歌《大日子》。我邊Un邊唱﹕

炸到腦部缺氧~震到放下智商~
壯過壯烈志向~美過美麗晚霜~
各有各的信仰~完全無關痛癢~
不須表態只須舉腳節奏怎能獨享~
放棄各自愛惡~只因音樂善良~
假使必須打仗~節奏感官打仗~
各有故事要說~各有以後理想~
只得聲量~人人高低一樣~

陳慧琳 -《大日子》

我跟住澎湃節奏，一邊行向公司打印機，一邊同幻覺6人一齊Un身Un勢，我仲係打印機到拎出張新列印好嘅辭職信，我邊Un邊再次交封信到老屎忽老細手上。

老屎忽老細O住嘴咁睇住我邊Un邊唱，佢再次接過我封辭職信，老屎忽老細發哂火話﹕「我唔准你唱歌跳舞，你個後生仔再發癲搞事，我就出警告信俾你！」然後老屎忽老細將我第二封信撕成紙碎，紙碎猶如花瓣飄落，跌到一地都係。

我見到老屎忽老細撕碎我封信，我理智線斷裂，我係自己位中個櫃桶，抽出一大疊粉紅色紙，疊粉紅色紙上我旱幾日已用黑色字寫滿辭職信內容。然後我將疊粉紅色辭職信掟上天，我進一步解放自己，我冷冷道﹕「卍解，千本櫻景嚴！」千張粉紅色紙如櫻花散落，係寫字樓空中四處飄散。

粉紅色辭職信係Office空中飛散，如同漫畫《死神Bleach》千本櫻景嚴

我決定用勁歌熱舞回答親中憎日嘅老屎忽老細 。電腦播緊肥且嘅日文飲歌，初音《千本櫻》。我邊舞邊唱﹕

日文譯中文意思﹕

千本櫻~溶入夜中~
連你的聲音~也傳不到啊~
此處開宴~鋼鐵牢籠中~
自那斷頭台上跳下來吧~

千本櫻~溶入夜中~
你唱歌啊~我跳舞~
此處開宴~鋼鐵牢籠中~
來扣下光線槍的板機吧~

初音《千本櫻》

千張粉紙黑字辭職信係Office空中四處飄散，墨黑色字如鴉影之風，粉紅色紙如櫻花之雨。幻覺阿薑、Lux同小狼係鴉風中翩翩起舞；幻覺阿花、宣提子同肥且3人係櫻雨中朗聲高唱；而我就係墨風粉雨中漫步。我行出寫字樓門口，去提早食中午飯。

風雨同路，瘋語同怒，共送職場戰神呂布！

我飯後返到寫字樓Office，滿地鴉影櫻花已經消失哂，被唔知邊個清理乾淨哂。我行返埋自己位，而衰同事們笑笑口咁向我步近。

今朝早時，老屎忽老細、八婆秘書同賤格上司用言語威嚇，都動搖唔到我辭職決心，而且仲激到我發火。我俾咗個下馬威全Office睇，叫佢地唔敢再難為我。於是，佢地決定笑騎騎，對我發動誘之以利，試圖留我繼續做狗。

賤格上司又笑笑口咁水我話﹕「JM，公司好快就請到新人來幫你手，到時就會多幾個下人幫你手，你不如再留多陣，唔好咁快辭工住啦！」

我心諗﹕「呢句話我由今年春天聽到家陣冬天，我早就唔會再信賤格上司！」

老屎忽老細打算用色誘術，佢用溫柔語氣話﹕「我都收到風，HR人事部幫緊幾個後生女搞入職手續。我見過D後生女，個個都年青貌美，頭髮長長！阿後生仔，我轉頭就叫HR請哂D後生女來跟你！」

我心諗﹕「呵呵， 頭髮長長，關我蛋治！就算你請到新垣結衣、IU或者楊丞琳來呢到返工，只要唔係短頭髮，都咪使旨意留到我個人同心！呵呵！」

八婆秘書見我無動於衰，都加把口﹕「唔止有女，不如再直接升JM你職同加人工啦？」

我心諗﹕「升職？冇人跟我幫我手，我職位幾高咪又係要自己做返哂D嘢！加人工？我返工捱到命都冇半條，D錢當醫藥費都唔夠啦，更何況我已還清學債，又有筆錢足夠我半年失業生活！」

我大喝﹕「返工？不了！」然後我就戴上耳機聽住歌專心做自己工作，我懶理老古董們。我都有將辭職信用Email Send俾老屎忽老細同賤格上司，留個底保障自己。

同日，臨收工前，老屎忽老細、八婆秘書、賤格上司及其他老古董同事話公司太多嘢做，用言語迫我留低OT，我當然冇理佢地啦。

然後賤格上司有D嬲咁話我﹕「JM，你唔好以為扮傻發神經，我地D工作你就唔使理！我理得你精神分裂又好，有失常幻覺又好，你今日唔幫我地搞掂埋D嘢，你就咪使旨意行出呢個寫字樓！」

我冇理衰同事們，我照樣執好行裝準備收工。我諗起阿薑當日趕收工嘅情景(請參閱阿薑闖七星陣篇)，我竟然又再到幻覺，我見到寫字樓突然出現好多粒狀綠光，好似幾百隻綠色螢火蟲係空中飛舞。

然後有1隻紅色大甲蟲係寫字樓空中四圍飛，我伸手向天一指，隻紅色甲蟲突然飛到我手上。我一摸，隻紅色甲蟲原來係一架粉紅色紙飛機。原來係八婆秘書將我嘅1張櫻花辭職信摺成紙飛機，然後再掟返俾我。

然後老屎忽老細發嬲大叫﹕「你呢個後生仔，唔見棺材唔流眼淚，等我俾D棺材香你聞吓，教識你個死字點寫！太極七截陣，起陣！」之後有7個武功高手 (自稱) 擺好太極架式，想攔我收工。

我大力一索，我聞唔到棺材香，但我竟然聞到屋企飯香。

我又有幻覺，又有幻嗅，照咁睇，我開始越來越唔正常……

我冷冷一笑咁望住太極七截陣，我拍拍蘿柚，然後我就單騎跟住綠色螢火蟲幻覺嘅引領，我光速越過太極七截陣，輕輕鬆鬆衝出寫字樓門口。

冬天收工後，我仍然見到夕陽，我覺得身心舒暢，但我有D肚餓。我以往經常OT獨自食晚飯，但難得今日可以準時返歸陪屋企人食生日晚飯，我覺得人生又再多返D色彩。

我望住掌中櫻花紙飛機，以及四周綠色螢火蟲幻覺仍然圍繞住我，我對住天空大力一索，我仍然聞到屋企飯香。我再一索，我聞到當年中學旅行宿營，某人煲燶嘅飯香，我申一申脷 。

我最後一索，我竟然聞到周杰倫嘅《稻香》﹕

還記得你說家是唯一的城堡~
隨著稻香河流繼續奔跑~
微微笑~小時候的夢我知道~
不要哭讓螢火蟲帶著你逃跑~
鄉間的歌謠永遠的依靠~
回家吧~回到最初的美好~

不要這麼容易就想放棄~就像我說的~
追不到的夢想~換個夢不就得了~
為自己的人生鮮艷上色~先把愛塗上喜歡的顏色~

笑一個吧~功成名就不是目的~
讓自己快樂快樂這才叫做意義~
童年的紙飛機~現在終於飛回我手裡 ~

周杰倫 - 《稻香》

(第二十五篇完)

第26篇

話說家妹曾經買咗個紅色嘅士多啤梨蛋糕返屋企。我同家妹食緊蛋糕時，家妹不停自吹自擂，話自己親手整嘅士多啤梨蛋糕都好食過係鋪頭買嘅。我望住個紅色士多啤梨蛋糕，令我諗起當年中學時期，同學生日，我人生中食過最「草莓100%」嘅蛋糕。

時間返到去中學時期2010年2月上旬某個返學日子，我當時中四級。春回大地，天氣開始回暖。春風陣陣，勾起校園少年少女們嘅戀愛感覺。

臨放Lunch之前嘅小息，我、宣提子、肥且同阿花， Lab 4四人係4A理科班課室討論緊戀愛漫畫《草莓100%》劇情。

肥且表示佢最鍾意溫文爾雅嘅長髮女角東城； 宣提子表示最鍾意熱情大膽嘅長髮女角北大路； 我就肯定係鍾意短髮女角西野；阿花就不停話3個猛男﹕「媽！好毒呀！」

《草莓100%》，左一係北大路，左二係西野，最右係東城。

突然，有兩個4D文科班嘅女同學行入來4A課室，原來係宣提子女友Gigi，以及短髮Lily。

Gigi對佢男友宣提子話﹕「今日我生日喎，我前晚9點鐘同你傾電話時，我話我近排好想食士多啤梨蛋糕，我問你會唔會親手整草莓蛋糕俾我食，宣提子你話會啊。陣間好快就放Lunch，到時我同你二人出去食飯啦！宣提子，你記得攞埋你個親手製草莓蛋糕，我要你陪我一齊食蛋糕一齊過生日！」

我見到宣提子眼神充滿迷惑同驚慌，我估佢10成忘記咗今日Gigi生日，而且我肯肯定宣提子絕對冇整到蛋糕。雖然宣提子略通廚藝，但係呢幾日放學得閒時，宣提子都淨係同我地Lab 4連機玩Online Game線上遊戲，所以我斷定宣提子根本就冇整到士多啤梨蛋糕。

Gigi見到宣提子一面驚慌而且口啞啞唔出聲，Gigi問宣提子﹕「你個死仔成日掛住打機，係咪忘記咗我今日生日，你就連草莓蛋糕都冇整到？你都唔緊張我嘅，不如分手啦！」

宣提子一聽到Gigi話要分手，宣提子就強作鎮定咁話﹕「記得！Gigi你係水瓶座，我當然記得你今日生日，個蛋糕我當然有整到啦！」但宣提子手心不停出汗，可見佢非常緊張。

我同阿花同肥且3人交換咗個眼神，3人心中明白，宣提子根本就係到講大話，宣提子根本就完全無咗回事。

Gigi對住宣提子話﹕「你呃人！你個樣驚驚青青咁，你肯定忘記我生日，你冇整到個蛋糕！如果你有整，你依家就攞個蛋糕出來，俾我望吓！」

宣提子O住嘴口啞啞，咩都拎唔出來。

Gigi開始眼泛淚光咁話﹕「你呃人！你根本就冇整到！不如分手啦！Lily，我地返去自己課室啦，我唔想再見到呢個衰人宣提子！」

阿花同肥且係旁邊食住花生，靜看Gigi同宣提子兩人第N次鬧分手。4A同學們不忘火上加油，有人用教師枱電腦播歌兼大合唱﹕

我就回來~別引出我淚水~
尤其明知水瓶座最愛是流淚~

楊千嬅 -《可惜我是水瓶座》

我搖頭嘆氣。睇怕，宣提子呢個大話要穿崩露餡了。

點知，Lily笑笑口咁話﹕「Gigi你唔使眼濕濕咁傷心！我估，宣提子佢扮到好似唔記得冇整到蛋糕，其實佢係想俾個驚喜Gigi你啊！佢其實一早整好咗個蛋糕，但想等到陣間Lunch時先拎出來！」

宣提子馬上附和﹕「係啊冇錯，我整咗個草莓成份100%嘅蛋糕，我本來想俾個驚喜你，我想遲D先拎出來，點知呃你地唔到添！嘻嘻！」

突然小息完結鐘聲噹噹噹響起，Gigi馬上破涕為笑咁話﹕「你個死仔扮哂野，原來係想俾驚喜我。咁好啦，我陣間Lunch就再過來，食個驚喜草莓100%蛋糕！嘻嘻！」

然後Gigi同Lily就行返去4D課室。宣提子一面無助咁對住Lab 4三人話﹕「跪求一眾軍師出山，幫我拆掂呢單嘢啊！一時三刻，我邊到變個士多啤梨蛋糕出來啊？」

阿花笑呵呵咁話﹕「如果小息仲未完結，你都仲可以去地下小食部睇吓買唔買到材料，然後再加工整士多啤梨蛋糕。但可惜家陣夠鐘上堂了，上埋呢一堂就放Lunch，Gigi到時一定光速衝過來問你攞蛋糕，呵呵！」

肥且話﹕「得返呢一堂時間，莫講話整草莓蛋糕，我睇怕你都連買都買唔切。宣提子你都係準備跪玻璃啦，哈哈哈哈﹙肥姐式笑聲﹚！」

但我靈機一觸，我話﹕「未必！就算得返一堂時間，都未必整唔切個蛋糕嘅，下堂好似係上家政堂，學號單數同學要去學校個衣車房，而學號雙數同學就要去廚房學煮飯仔。我同宣提子都係雙數，要去廚房上家政堂，不如……」

宣提子好似係黑暗中見到曙光咁，佢突然熱血大叫﹕「猛男廚房，整咗先講！」

同日，Lunch前嘅一堂係家政堂，4A理科班同學們按住學號單雙分成一半。單數嘅阿花同肥且去家政室衣車房，而雙數嘅我同宣提子就去學校個家政室廚房。

中學家政室廚房想象圖

今堂教煮飯嘅女Miss姓麥，已婚，性格和善但身形似普通肥師奶，個個同學都叫佢做麥太。4A同學們都幫麥太係家政室到準備緊D食物材料。

而我同宣提子兩人就乘機反轉成個家政室，搵吓有冇士多啤梨、雞蛋、麵粉等等可以整到草莓蛋糕嘅材料。我搵到麵粉同梳打粉，但兩人搵極都唔見有士多啤梨，就連果醬之類同草莓有關嘅材料都搵唔到，宣提子面如死灰。

然後，麥太叫大家去教師枱前集合，麥太話﹕「上一堂教完大家整紙包雞，我今日就教大家整芝士蕃茄焗蛋炒飯！大家兩人一組！」之後麥太就簡單講解材料同做法。

麥太話﹕「首先，1人負責打蛋，兼用隔夜飯整蛋炒飯。然後，另1人就將原隻蕃茄去皮、切粒、榨成醬汁，再加入蛋炒飯中兜兩兜，之後將飯放係個錫紙兜中。最後鋪上四方型芝士片，然後將錫紙兜放入焗爐，焗一陣就搞掂！我依家先示範點樣處理個蕃茄！」之後麥太就落刀切蕃茄。

我望住紅裡透白嘅蕃茄肉，竟然有少少似切開嘅士多啤梨肉，我同宣提子交換咗個眼神。經歷過多次出生入死，兩人早已明白彼此內心想法，兩人同時點頭，心中竟然達成一個非常大膽嘅共識，我開口對住宣提子話﹕「喂，伙頭智多星，個草莓100%蛋糕，不如就……」

宣提子對住我話﹕「廚神劉昴星，個草莓100%蛋糕，唯有兵行險著啦……」

同學們睇完麥太示範，就各自拎好雞蛋、隔夜白飯、蕃茄等等嘅食物材料返自己個位，人人都開始係廚櫃中拎出廚具來煮嘢食。我就乘機拎埋麵粉同梳打粉返自己位。

我對住略通廚藝嘅宣提子話﹕「你整普通蛋糕就叻姐，我就睇你點樣將蕃茄蛋糕整成士多啤梨味！」

宣提子非常機智咁話﹕「我地呢味紅色蛋糕，只得個外型同顏色係似模似樣，只係外表草莓100%，但味道就當然係草莓0%啦！陣間我整完，再係Gigi面前拎出個紅色『草莓100%蛋糕』俾佢望兩眼，然後我就扮失手跌咗個蛋糕落地，咁Gigi咪食唔到呢味『草莓100%蛋糕』，咁Gigi咪唔知其實只係蕃茄味蛋糕囉！」

然後，我同宣提子分工合作。我負責打蛋同睇水把風，而宣提子就偷偷地背住麥太，用極快手速左手搓麵粉，右手處理蕃茄。

之後我將打好嘅蛋，一半倒入宣提子團麵粉到，另一半倒入個鍋中。宣提子再將紅色蕃茄粒撈埋入去個蛋糕麵粉團到猛咁搓，搓到個麵粉團變哂紅色，外表睇落去，果然夠哂紅，果然「草莓100%」！

然後，我將宣提子舊搓好嘅紅色流質麵粉團，倒入3個空錫紙兜中。而宣提子就雙手拎住鍋鏟，佢汪東城(台灣組合飛輪海成員)上身咁大喝﹕「翻滾吧，蛋炒飯！」

台劇《翻滾吧，蛋炒飯》， 台灣組合飛輪海成員——汪東城主演

之後，我將蕃茄醬汁加入去鍋中嘅蛋炒飯中，宣提子就用鴛鴦蝴蝶鏟不停狂兜。宣提子話一邊唱歌一邊煮飯仔，會令食物更加美味，所以宣提子邊煮邊唱﹕

今晚我大廚一出手~敢保證大家口水流~
坊間人人齊頌讚~個個食過都冇個話彈~
I Am The Cook~ (我和音﹕Your Are The Cook~)
The Master Cook~ (我和音﹕The Master Cook~)

李錦聯 - 《大廚演身手》

之後，大廚宣提子將炒好嘅蕃茄醬汁蛋炒飯，鋪係鍚紙兜中嘅紅色蛋糕麵粉團上面，佢用炒飯完全遮住哂個紅色蛋糕底。然後我再放塊正方形芝士片係最上面，然後我將3個錫紙兜都放入焗爐。呢3兜野外表睇落似正常芝士蕃茄焗飯，但其實錫紙兜最底暗藏蕃茄蛋糕，錫紙兜內部結構層如下﹕

正方形芝士片
紅色蕃茄醬汁蛋炒飯
紅色「草莓100%蛋糕」蛋糕麵粉團

我放完3兜嘢入焗爐到焗，然後我就同宣提子夾手夾腳清理現場，毀屍滅迹。

一段時間後，焗爐叮一聲，3個錫紙兜都焗好啦，我將其中1兜拎出去教師枱，俾麥太試食兼俾分。麥太每兜飯都只用匙羹食一細啖，然後就寫分紙。麥太用匙羹撩起我同宣提子兜焗飯最表面一層，食一啖，然後就寫分紙，麥太開口話﹕「呢組同學個焗飯又幾好食喎，而且仲帶有蕃茄種田園清新，呢組同學仔真有廚藝天份！」

但宣提子並冇聽到麥太稱讚佢，宣提子係廚房一角偷偷地拎住1兜飯，佢將表面層焗飯倒哂入廚餘垃圾筒，然後露出「草莓100%蛋糕」，佢之後再偷偷地唧白色忌廉花，噴係「草莓100%蛋糕」表面。宣提子想用忌廉甜香氣味，壓住陣蕃茄酸氣味。

落堂兼放Lunch鐘聲響起，我左手拎住1兜飯糕，右手拎住1兜飯糕(麥太用公羹試食過)。我同拎住兜「草莓100%蛋糕」嘅宣提子行返去4A班課室。我將我右手兜飯糕拎出來俾Lab 4四人一齊試味，肥且聞一聞，然後就大叫﹕「好野來嫁，哈哈哈哈﹙肥姐式笑聲﹚！」

然後4人先食1啖焗飯，又幾好食喎。但之後4人同時食一啖個蕃茄蛋糕，有少少燶底，甜酸苦鹹咩味都有。4人七情上面，百感交雜，彷彿食到人生第9味一樣。

阿花同肥且話想搵水洗口，然後兩人掩住嘴衝出4A課室。4A同學們都出哂去食中午飯，4A課室只得我同宣提子兩人。

呢個時候，Lily同Gigi都已經行到來4A課室門口。中四全級都出哂去食飯，4樓只得我、宣提子，Lily同Gigi 4人。宣提子單手捧住忌廉花「草莓100%蛋糕」，宣提子話﹕「Gigi，生日快樂，我為你親手特製嘅士多啤梨生日蛋糕！」

Gigi一見到個紅色蛋糕，心花怒放，一面甜笑。

然後，我拎住我兜焗飯話﹕「我唔做電燈膽啦，我出去食飯先！」我乘機撞宣提子一嘢，宣提子乘機扮滑手﹕「唉吔！」，佢好自然咁將個「草莓100%蛋糕」脫手任由兜蛋糕跌落地。

點知，Lily光速手接住兜「草莓100%蛋糕」，Lily笑笑口咁話﹕「乜你咁唔小心嫁，好彩我反應夠快，接得住你兜愛心蛋糕！宣提子，你對Gigi嘅愛意差D就付諸流水，白費心血啦！」然後Lily將個「草莓100%蛋糕」交俾Gigi。

Lily笑笑口話﹕「我唔阻你兩個鴛鴦享用甜蜜蛋糕啦，我都出去食飯先！」

Gigi仍然一面甜笑，佢望吓宣提子，又望吓自己掌上嘅「草莓100%蛋糕」。

但宣提子面如死灰，佢眼神中充滿驚慌，佢用眼神向我求救。

我計上心頭，我馬上話﹕「不……不如出去搵支蠟燭點著火，許埋個願望先再食個蕃……草莓100%蛋糕啦！」

宣提子都話﹕「係啊冇錯，Gigi啊，不如我地出去二人世界食埋個中午飯先，等Gigi你吹完蠟燭，先再食個草莓蛋糕，當做飯後甜品啦！」

點知，Lily扯住我件衫，係咁拉住我走，Lily笑笑口咁話﹕「JM，你唔好阻住人地Sweet啦，快D跟我走！」我唯有跟住Lily行出課室門口，但我隱約聽到Gigi話已經好肚餓，想即刻食個蛋糕，然後先再慢慢許願。

10秒後，我同Lily已經行到好遠，我聽唔到Gigi同宣提子兩人講嘢聲，但我感受到好強嘅冰天寒氣！

我轉頭一望，我離遠見到宣提子跪地求饒，宣提子好似想求Gigi寬怒佢。

但Gigi已經變身成為水瓶座聖鬥士，Gigi使出水瓶座最強奧義——曙光女神之寬恕，「寬恕」到宣提子無力還手。

幾日後，2010年2月中，學校放農曆新年假期間，天氣急劇轉冷，天文台發出寒冷天氣警告，暖暖春風都變成刺骨冷風。可能係水瓶座聖鬥士Gigi招「曙光女神之寬恕」嘅寒氣太勁，搞到成個香港都由春天變返做寒冬。

水瓶座聖鬥士最強冰之奧義——曙光女神之寬恕

2010年2月中， 天氣急劇轉冷

我本身轉頭睇緊Gigi出手教訓宣提子，而同我並肩而行嘅Lily突然伸手扯住我耳仔，將我個頭扯返向前，Lily笑笑口咁話﹕「JM，你唔好偷睇人地打情罵俏啦。咦！你手中盒焗飯好香啊，你整嫁？俾我試一啖得唔得啊？」Lily仍然扯住我耳仔，似乎唔准我搖頭說不。

我身為周杰倫親衛隊副隊長，我唯有點頭，服從隊長要求，俾佢食我盒飯。

一段時間後，某日，我有幸食到全世界最好食嘅飯焦，好食到我大叫Mamma Mia﹕

無謂日日夜夜感嘆~幾多哀傷暫時忘了吧~
天天也有甜酸苦辣~如若有你氹下我~
我會看到最美的星晚~

垂涎欲滴令人動心~MA-MA-MA-MA-MIA~
勾起一些感覺~MA-MA-MA-MA-MIA~
甜甜蜜蜜在乎內心~試過試過這美味~
整整一生都會牽掛~

沈殿霞/歐陽震華/關詠荷/秦沛/宣萱/張可頤 - 《Mamma Mia》 (電視劇《美味天王》主題曲)

(第二十六篇完)

一段時間後，某日，我有幸食到全世界最好食嘅飯焦，好食到我大叫Mamma Mia

係咪lily整嫁，究竟你地有無一齊過先？

根據史實，拖過手仔，錫過嘴仔，仲單獨同Lily睇過周杰倫演唱會 。

講起演唱會，令我諗起近期一次陪一班女仔睇演唱會嘅經歷（2017年7月29日），但7月呢次係我一支公陪一班女睇男韓星演唱會，我負責揸錄影機做攝影佬同做行李挑夫 。

我人生中兩次陪女睇演唱會嘅經歷都各有特色，有機會再分享中學周杰倫演唱會事件。

而中學校慶事件出場人物好多，有d長，未有咁快出到全文。

所以下下下回會先分享2017-07-29（實習生Lux Last Day前兩日，即係反董事件前兩日），癲狂女fans與韓國男子組合來港演唱會事件。

星期三晚前會出呢篇。

下回「男韓星來港演唱會事件」係「七月流火反董事件」前嘅支線，將會分享吓奇女子Lux同阿花，以及我對韓國偶像文化嘅感受。

不喜歡韓國流行文化，可以skip呢回無聊支線。

原來有一齊過既，咁有時間就要寫多啲一齊既sweet野啦，好值得回憶嫁
Btw，唔岩韓圈，下一篇都會照睇既

終於再睇多一次
Lily啊

我今晚收工會出《2017年7月尾，韓星演唱會事件》。

然後7月1日前會盡量出埋《中學校慶篇》。

戴返頭盔，本文之人物劇情皆為虛構。未經許可便攝錄演唱會過程屬不法行為，切勿以身試法。

第27篇 (呢篇係全新內容，呢篇係舊Post冇分享嘅支線故事)

時間返到去我返工時期2017年7月初，我早前已成功拉攏天才中五生小狼及美少女實習生Lux加入我嘅暑期反董聯軍。

話說因為七一假期唔使返工，所以我約齊中學同學一齊聚舊。Lab 4都趁住炎炎盛夏假日空閒，4人聚埋係宣提子屋企嘆住冷氣一齊打機。4人邊打機邊吹水，互訴各自工作生活近況。

閒談中我略略提及我最近識咗個中五學生小狼弟弟同實習生Lux妹妹(但我冇提佢玩屎D嘢)，然後我又提及到我嘅職場「反董大計」，最後我仲提到Lux同阿花一樣都係熱愛韓國流行文化以及鍾情於某明星男團。

阿花一聽到Lux都鍾意某男團，阿花就好興奮咁向我追問Lux嘅事﹕「你同事Lux都鍾意Kpop音樂？佢鍾意男團邊個成員？佢鍾意邊幾首歌？佢……」

但其實我對個男團都唔太熟，當年我都係被阿花迫害，所以我先至記得男團幾首韓文歌。於是我同阿花講﹕「不如搵日我介紹Lux俾你識，之後你再問Lux有關男團嘅事啦。你兩個女仔咁鍾意Kpop，一定會有好多共同話題！」

然後，我又再提到「反董」，我向當年物理科神之手宣提子請教電學知識，我仲向當年電腦科神之手肥且借咗舊電波干擾器。最後我仲求化學科神之手阿花幫我調製佢獨門秘方「無色醋」。

阿花托一托眼鏡咁話﹕「我呢味毒門秘方調製需時，4星期後，即係7月29日，我調好就交俾JM你啦。但你記得快D介紹阿Lux妹妹俾我識啊！」

而肥且同宣提子就話﹕「祝JM你7月31日圍城之日，七月流火！天時地利人和！」

我冷冷一笑，然後我扮火鳳呂布將食指放唇邊做「噓」嘅動作。

Lab 4同學會聚完舊後，七一假期完結，眾人都要返工了。

我朝早返到公司時，見到小狼係寫字樓會客室到獨自溫書。

而10點鐘時，Lux晨早就做哂手頭上工作，佢對住我猛咁呻悶，不停地話冇嘢做好無聊，然後Lux又係咁向我Hard Sell佢偶像男團。

一諗起男團我就諗起阿花，於是我就用手提電話開咗個短訊群組，我邀咗阿花同Lux入Group，我仲將個管理員權限交俾呢兩個韓流少女。

我係個Group到打字話﹕「呢位美麗女生係我中學同學阿花，而呢位可愛少女就係我公司實習生Lux，此Group係專為熱愛韓國流行文化之年青人而設，請大家踴躍發言及交流！」

然後，阿花係個Group秒回兼自我介紹及分享自己最鍾意男團邊個成員。

而Lux就一面傻笑咁坐係Office自己位到拎住手提電話，係Group到向阿花自我介紹及分享自己最鍾意男團邊幾首歌。

阿花同Lux係個群組到雞啄唔斷地發言，兩人都好啱嘴形，傾得非常投契，好似彼此都搵到個知音人一樣。

我見Lux同阿花兩人一見如故極度啱key，就令我諗起我當年中學都曾經有1個知音人……

而Lux搵到知音人阿花之後，就冇再向我呻悶同無聊，Lux係咁用短訊陪扮工冗者阿花吹水。

我初時都係個3人Group到陪佢地吹兩嘴，但後來Lux邀請咗幾個女性中學舊同學入Group到討論韓劇，而阿花都邀咗佢D女性朋友入Group吹水。短訊Group成員名單中，十幾個年青女生中只得我一支公。

後來少女們傾到化妝品、時裝品牌及分享少女心事，我呢個獨男唔知點搭嗲，於是我決定淡出呢場少女討論大會，我將個Group校做靜音，我決定潛陣水。

之後我一直專心係自己位工作，我冇再望電話。直至同日放Lunch時，我打開電話一望，我有成千條未讀訊息。

我見到呢十幾位少女於返工時間都仲可以不停吹水傾計，我真係好羨幕呢班扮工少女 。

同日下午3點3，老古董同事們一如以往入哂茶水間開是非大會，Office剩返我同Lux兩人。

Lux同我講﹕「JM，今個月尾，即係7月29號夜晚，原來係我偶像男團來香港開巡迴演唱會之日，機會來啦！我同阿花同埋我3個女同學ABC都會去睇男神真人歌舞現場表演，不如JM你都來陪我地一齊睇演唱會啦！」

我望一望枱面日曆，7月29號星期六雖然我放假，但我唔太想去陪女睇演唱會，於是我話﹕「演唱會，不了！放假我想留係屋企打機，我陪唔到甩甩你地去，你地成班女仔玩得開心D啦！」

然後Lux用佢水汪汪眼睛及可愛眼神望住我，Lux用溫柔語氣話﹕「JM你都去演唱會啦！打機遊戲幾時都有得玩，但演唱會過咗就要等好耐先再得再睇，所以JM你都陪我地去啦！陪我地去啦！陪我地去啦！如果你唔陪，我就唔幫你反老古董！」

之後阿花打電話急Call我，阿花話﹕「死仔你唔陪我地去演唱會，支獨門秘醋我就拎去餵狗！冇咗支獨醋，我就睇吓你點樣完成反董大計！」

結果，由於我當時有求於呢兩個奇女子，所以我無奈答應陪班少女去睇男團演唱會。但我心中明白，呢班少女無緣無故邀請我去睇演唱會，7成並非出於好意。

4星期後，到咗7月29日演唱會當日下午5點，我預早開場前兩個鐘去到場地門口。

而係門口等入場嘅觀眾有九成都係年青女性，唯獨我一支公，少女Fans們都用奇怪目光望住我呢個獨男，我真係醜死鬼 。

然後，我見到不遠處有4個身穿奇裝異服嘅少女，其中1人不停向我揮手兼大叫﹕「JM！我地係呢到啊！」

我行近一望，原來呢4個衣著新潮嘅少女係Lux及佢嘅女同學ABC。

Lux及佢嘅女同學ABC之奇裝異服想像圖

我向住呢4個少女自我介紹話﹕「大家好，我叫JM！」

然後，女同學ABC都自我介紹。其中1人係身材豐滿嘅圓面女，另1人係高高瘦瘦嘅長腳女，另1人係中等身材嘅中性女。

突然後面有人拍我膊頭，我轉身一望，原來係阿花。

阿花今日冇戴粗框眼鏡，佢轉戴隱形眼鏡兼化咗個韓妝，望落有D似韓國女演員李聖經。我初時第一眼望埋去，差D認唔出阿花佢本人個樣，個衰妹嘅喬裝功力真係越來越勁！

阿花戴隱形眼鏡及喬裝之想像圖

我笑笑口咁話﹕「花姐Hello，咁耐冇見，你靚咗又後生咗，皮膚白咗又滑咗，身材又……」

阿花開口打斷我說話﹕「死仔你唔使賣口乖啦，你讚我靚，無非都係想氹我俾支獨醋你。嗱，JM你幫我地做件事，事成我就俾支獨醋你！」

然後Lux將個大背囊交俾我，而阿花就奸笑住咁話﹕「JM，Lux妹妹俾你嘅大背囊入面有部小型攝錄機及相關器材，你陣間入場全程揸機影住男團個型仔樣就得嫁啦，用鏡頭留住溫度速度溫柔和憤怒，你要影到演唱會完場為止，事成我就俾支獨醋你！」

然後Lux都笑笑口咁話﹕「有勞攝影師JM！嘻嘻！」

我一早就估到班女冇咁好心邀請我來陪佢地睇演唱會嫁啦，我都估到佢地係叫我來做雜工。

但無奈當時我有求於阿花同Lux，我唯有低聲下氣咁話﹕「唉，為求令一眾美人可安心賞曲觀舞，拍片呢個艱辛任務，就交俾我呢個職業雜工來完成啦！在下赴湯蹈火都在所不辭！」

然後我無奈地將個裝住攝錄器材嘅大背囊揹上身。

同日下午5點半，距離演場會入場時間仲有1個鐘。阿花、Lux、圓面女、長腳女、中性女決定搵個地方坐低吹吓水打發時間。

5個少女閒談期間，我就齋聽唔出聲。我一邊聽少女們閒談中學舊事，我就一邊回憶我以前中學睇周杰倫演唱會嘅經歷。

阿花對住另外4個少女話﹕「咦，原來Lux你地4個以前都係我中學母校嘅學生，咁你地4人咪即係我同JM嘅師妹！我地真係有緣啊！」

Lux就話﹕「係啊，我地4個以前都係母校女子排球校隊！可能花姐你同JM一放學就去咗網吧打機，好少見到我地女排隊放學時係操場到練波，所以你地認唔出我地4個師妹。」

圓面女就話﹕「係啊，我以前係女排隊中負責重炮殺波！」然後圓面女向眾人展示佢大鐵鎚一樣嘅拳頭。

長腳女就話﹕「我以前係女排隊中彈跳力最高，負責做前鋒攔網擋波！」

中性女就話﹕「我以前係女排隊中精準度最高，負責支援隊友！」

Lux就話﹕「我以前係女排隊中耐力最強，負責殿後守住全場！」

我聽到呢到，我見到呢4位少女各有特色各擅所長，我同阿花交換咗個眼神，同時諗起中學老友肥且同宣提子。

之後阿花同Lux眾人又傾吓自己中學D往事又講吓老師壞話，閒談中提及到原來Lux中學時期個花名叫做「殘雞妹」(即係野蠻少女)，然後又提到殘雞妹Lux中學時期嘅野蠻往事。

而Lux就面都紅哂咁話：「喂啊！唔好再提啦！我依家已經冇以前咁野蠻嫁啦！」

當我聽完Lux嘅中學野蠻往事，我又諗起殘雞妹Lux玩「咖喱」時嘅狠樣，我就快忍唔住笑。

而Lux見到我偷笑個樣，Lux塊面仲紅過蘋果，佢係咁用手掌大大力拍我大脾。Lux有少少嬲咁話﹕「JM唔准你再笑！你仲笑！你再笑我就打到你失憶！」

Lux鼓起泡腮，五指成爪，個樣嬲得來又有幾分Cute。我廢事又再激嬲呢個殘雞妹，我迫自己冷靜唔好再偷笑。

阿花同Lux一眾傾到夜晚6點半，演唱會即將開始，觀眾開始入場。我同5位少女都手持頭等企位演唱會飛，6人行去離大舞台只有4米嘅握手企位，準備近距離觀賞男團嘅勁歌熱舞。

阿花、Lux、圓面女、長腳女同中性女都拎出應援打氣螢光棒，而全場少女都不停揮動支螢光棒，而我就拎定攝錄機開始錄影。

戰地記者於演唱會開場前之現場實錄

到咗7點鐘開場時間，男團5個偶像明星都驚奇地現身於舞台中，全場只見色彩悅目嘅燈光，舞台上傳來震動人心嘅音響，以及男團5人嘅勁歌熱舞。我將個鏡頭對住舞台錄影，而我就用眼觀察阿花Lux眾人嘅反應。

只見阿花Lux眾人非常High地狂呼尖叫，佢地七情上面咁揮動螢光棒，當時阿花Lux眾人塊面上都係平日難得一見嘅興奮神情，令我諗起當年我去睇周杰倫演唱會，某人面上嘅神情都係一樣咁興奮咁開心。

幾首歌嘅時間後，男團5子返入後台換衫，全場觀眾都不停尖叫男團 5子個韓文名。

而企係我3米以外嘅阿花Lux眾人就不停興奮大叫﹕「Oppa山冷氣！Oppa山冷氣！」(中文意思﹕哥哥我愛你)

我見到阿花同Lux今晚追星時個表情特別生動特別青春，好似回復到中學十幾歲時咁年青咁傻咁單純，我平日好少見到佢地呢種充滿活力嘅表情，所以我將攝錄機鏡頭對準阿花同Lux，我嘗試偷影佢地個青春傻樣。

捉緊生命濃度～坦白流露～感情和態度～

我偷影咗阿花同Lux個傻樣1分鐘之後，突然有個戴帽少女擋住個鏡頭，我對焦一望，戴帽少女個樣非常標緻，佢見到我個鏡頭對住佢，戴帽少女笑笑口咁望住鏡頭細力揮手兼嘟嘴扮Cute 。

我都對住戴帽少女揮手兼伸脷 ，但我怕被阿花同Lux發現我影緊女，於是我將個鏡頭轉向影另一邊嘅觀眾，對完焦後我見到有個衣著性感嘅小背心女笑笑口咁望住舞台。小背心女見到我影佢，佢笑笑口用手扮手槍咁「呯」我 ，我都用動畫《星際牛仔》式手勢射返小背心女 。

《星際牛仔》手槍手勢

我同小背心女隔空互射咗十幾槍後，我將鏡頭再轉方向，見到1個拎住相機嘅氣質文青女，佢發現我鏡頭對住佢，然後文青女將相機掛係頸到，空出雙手對住我做兩手心心手勢，我都笑笑口咁向佢送飛吻。

我同文青女互送完十幾個心吻，我將鏡頭再轉方向，見到1名普通樣男子，佢見到我鏡頭影佢，普通樣男子竟然想對我做手指心心手勢。但我無視普通男，我光速將個鏡頭轉返去影Lux及阿花流哂口水個傻樣。

突然全場音樂響起，男團 5子換完新服裝後再次係舞台驚喜現身，女觀眾同女Fans又再瘋狂尖叫，我又繼續將鏡頭對住舞台錄影男團 5子嘅歌舞。

又幾首歌嘅時間後，男團 5子又再返入後台換衫，我又再偷影阿花、Lux、圓面女、長腳女同中性女5人嘅各種興奮神情及不同奇怪傻樣。我偷影咗阿花Lux眾人一陣，我就將鏡頭倒轉玩自拍。

我自拍時，身後D女Fans係咁鍾個頭埋來攝鏡同揮手 ，D女好興奮咁爭住同我玩自拍，我唯有舉高部攝錄機用180度咁自拍，但求影到多D年青女Fans青春活力嘅一面。

玩咗陣自拍調劑完心情，我又繼續影舞台上嘅男團 5子。直至去到演唱會下半場時間，舞台上嘅男團 5子一邊唱歌，一邊係台上掟D偶像紀念品落去台下，而台下嘅女Fans開始騷動，人人都為咗爭奪偶像紀念品而開始瘋狂你推我撞！

台下頭等握手企位嘅女Fans們不停走來走去，好似伴娘搶花球咁撲來撲去，舉高雙手跳吓彈吓，人人都希望搶到偶像男神嘅花球禮物。

然後，男團眼光望住我呢邊，即係代表男團5子準備將偶像紀念品掟過來我呢個方向，而少女們都衝埋來我企位附近。本身企我隔離嘅戴帽少女、小背心女同文青女就貼住我個上身不停迫迫撞撞。

危急中我為咗護住攝錄機，我無意中將個鏡頭對住班少女Fans，而D女係我面前彈吓彈吓，We哇鬼叫，波濤洶湧(我指人浪)，幾爽啊！

而普通樣男都想同我推撞，但我左手一嘢少理阿爸掌就推開普通男仆出百米以外。

然後我感受到不遠處有5股好強嘅殺意波動！

我將攝影機鏡頭影向殺氣來源方向，鏡頭只見5個面目猙獰嘅奇女子正擺出奇怪陣法去爭奪偶像紀念品！

我見到中性女騎Lux膊馬，而長腳女就疊圓面女羅漢，4個奇女子兩人一組咁合體，每組竟然有3米咁高。而阿花就企係兩組中間護法。

長腳女同圓面女上襲下攻，而中性女同Lux前進後擊，呢個近乎完美嘅奇異陣法，竟然力壓一眾女Fans，5個奇女子都成功爭奪到4份偶像紀念品，但尚差1份先夠5個人分……

然後一個不穩，5個奇女子都失哂平衡而跌哂落地四腳朝天。

5個神情瘋癲嘅美少女為咗爭奪偶像紀念品，竟然不顧儀態不顧形象地搏命擒高擒低，最後仲要5人狼狽地仆哂係地到，我笑到肚都痛埋！好彩我已用攝錄機捕捉哂呢段精彩時刻，如果我俾呢段片宣提子、肥且同小狼睇，佢地一定笑到飛起！哈哈！

然後我將鏡頭轉返去舞台方向，繼續影低男團係台上掟偶像紀念品以及捕捉台下女Fans嘅有趣神情。

突然Lux企係我後面，Lux大喝﹕「JM你同我跪低！」

我一面迷惘咁轉頭問﹕「甩甩，點解要我跪低？」

Lux用腳踢我後膝，我單腳向前一曲半跪，而Lux就擒上我膊頭當我馬咁騎。Lux細力拍我個頭一嘢，Lux話﹕「JM馬仔快D起身！快D幫我去搶紀念品！」

然後Lux一邊用左手右手拍我個頭前後左右，指示我行去目標方位，直到我行去男團準備掟偶像紀念品嘅方向，然後Lux話﹕「JM馬仔企定咪郁！」

之後男團中某個笑容最燦爛嘅男成員對住我頭頂掟紀念品，而騎緊我膊馬高高在上嘅Lux伸手一接，Lux好開心咁話﹕「YeY！！哈哈哈！我得咗啦！我終於都搶到我男朋友嘅紀念品啦！YeY！YeY！YeY！YeY！」

我靈光一閃，唔通Lux口中嘅「男朋友」係……

然後我又單腳半跪，放低Lux落地。Lux已經笑到見牙唔見眼，佢係咁伸手摸我個頭話﹕「JM馬仔多謝哂你啊！我當日張好人卡果然冇白派俾你，你真係一個好人！嘻嘻！」

一諗返起我之前返工時初次見Lux，佢自稱有男朋友又強行派好人卡俾我，但直至呢一刻我先知道原來Lux口中嘅「男朋友」，竟然係佢嘅幻想，仿如有人經常FF某某女明星係佢老婆一樣。

之後阿花、長腳女、圓面女同中性女都行過來我到，阿花一面驚奇咁話﹕「嘩！Lux妹妹你終於搶到你男朋友嘅紀念品啦！西利啊！咦，JM你做咩停哂手放低部攝錄機，死仔你快D將個鏡頭對準舞台，繼續影住我男神老公個樣啦！」

Lux阿花眾人拎住偶像紀念品不停手舞足蹈，我望住呢5個傻婆，我真係哭笑不得。然後，我繼續影住舞台上嘅男團，又幾首歌後，演唱會華麗謝幕，完場彩帶漫天飛揚。

圖片來自網絡

Lux同阿花眾美少女，以及其他少女觀眾們，人人都深受感動，個個面上都係依依不捨嘅神情。我目送男團5子鞠躬向台下觀眾告別，男團就轉身行返入後台，但全場音響仍然播住男團嘅主題音樂。

演場會完場半個鐘後，我同Lux阿花眾少女已經離開會場。我地6人係市區一間街邊宵夜檔到討論啱啱場動人演唱會。然後阿花將佢支獨門神醋交俾我，我就將部錄影機還返俾佢。

Lux阿花眾少女用錄影機播片重溫啱啱場演唱會，但佢地睇咗段片一陣，就突然見到自己尖叫歡呼流口水個傻樣出現係畫面中，Lux指住我話﹕「JM你個死仔偷拍我地！喂啊！你影到我個樣好肉酸啊，點解會咁嫁？我唔制啊！」

我又再開始偷笑。

然後Lux阿花眾少女睇到戴帽少女向我嘟嘴扮Cute 、小背心女向我互射手槍動作 、文青女同我互送心吻 。

Lux有少少嬲，佢一邊用手掌拍我隻手臂，一邊話﹕「喂啊你個死仔，你影女做乜啊？你影其第D女就影得咁靚咁Cute，但影我地就影得咁白痴，我打死你個賤神！」

我谷恆我隻戰神麒麟臂，我硬食殘雞妹Lux幾掌。

之後佢地又將段片快進播放，Lux阿花眾少女睇到我影住佢地疊羅漢爭紀念品時個狠樣，然後又睇到5人失哂平衡而跌哂落地四腳朝天，少女們神情非常狼狽，好似反肚烏龜。

我終於都忍唔住，我「吱」一聲大笑咗出來。

但同時，我又再感受到5股超強嘅殺意波動！

我望一望Lux阿花眾少女，佢地用充滿怒火嘅雙眼啤住我……我心知不妙……

但一諗起反肚烏龜，我又再忍唔住，我不停狂笑……

而Lux就拍枱發火大叫﹕「JM你正賤神！你笑夠未啊？你影女都不突止，你仲要影低我地X街個狼狽樣，死仔你仲笑！我要打到你失憶！」

Lux五指成爪撲埋我身到，我一個鯉魚打滾剛好避過佢飛撲，然後我企係街上同Lux對峙。

我有少少怕咗心狠手辣嘅殘雞妹Lux，我低聲下氣咁話﹕「好啦係我唔啱啦，好對唔住啊甩甩，我用人格保證唔會向任何人講呢件事！我求吓你放我一馬啦！」

但火遮眼嘅Lux毫無打算放過我，Lux大喝﹕「姊妹們上啊！一齊夾擊呢個賤神JM！姊妹們用最強陣法！」

然後，圓面女長腳女中性女同Lux 4人企我前面，而阿花奸笑住企我後面攔住我退路。阿花想迫我獨力面對Lux、圓面女、長腳女及中性女4人。

企我前面嘅圓面女就紮好個馬步，而中性女、長腳女同Lux就飛身企係圓面女個膊頭同大脾到，呢個奇怪4人陣法有成3米咁高……

Lux冷冷道﹕「女排戰陣，完美版本！」

漫畫《火鳳燎原》中曾打傷戰神呂布嘅完美陣法！

我望住呢個完美戰陣，我突然記起我以前中學時期，曾經係操場上某場女子排球比實中見過呢個完美陣法，我仲記突然醒起中學時期嘅一個英雄傳說﹕

勇冠天下，無人能及。
武者之最，是為「瘟猴」；
惡女之首，是為「殘雞」！

我內心充滿不安兼且成頭大汗。我抹一抹額頭汗珠，我心諗﹕「唔通我眼前呢個21歲嘅殘雞妹甩甩，就係當年中學低Form響哂朵嘅『惡女之首』？不過好彩我呢個『大汗瘟猴』都唔係浪得虛名！」

我作為智勇雙全嘅戰神，獨力面對一眾惡女時，我果斷發動戰神最最最強嘅計謀！

我雙膝下跪不斷向Lux求饒，我大叫：「呂布願降！求唔好打面！」

然後，我谷恆內功硬食女排戰陣嘅「上襲、下攻、前進、後擊」。雖然我被惡女們打了鑊金，但我仍然無悔影低同恥笑佢地演唱會趴街個樣。

而演唱會事件兩日後，即係2017年7月31日，七月流火，圍城反董之日。憑住我極強嘅回復力，我全身傷勢都已經好咗9成，但我個頭仲係好痛，我有少少記憶錯亂嘅感覺。

我返到公司時，Lux已經冇再嬲我，因為佢當晚打完我一身已經出哂啖氣。

下哂火嘅Lux同小狼同我一齊按照原定計劃「圍城反董」。「反董」事成之後，小狼就去上補習班，而我就要陪Lux返去公司總部出席實習生分享會。

當日下午4點，我同Lux去到公司總部某間大房，實習生分享會就好似茶會一樣。同場有幾個公司總部高層、幾個HR人事部姐姐、幾個其他實習生及佢地嘅指導職員。

茶會期間，有9個男實習生同男指導職員圍住樣貌清純可愛嘅Lux，9公主動出擊約Lux食飯睇戲唱K，但Lux就斬釘截鐵咁向9公表示自己已有「男朋友」，Lux拒絕9公邀請。9公們都漸漸知難而退，冇再理Lux。

然後我細細聲係Lux耳邊同佢講﹕「甩甩你FF少陣啦！你咁殘雞又咁野蠻，個靚仔男團成員邊會肯認你做女朋友，好心你21歲人唔好咁多幻想啦！你唔好癩蝦蟆想食天鵝肉啦，你不如正正經經識返個忍到你咁殘雞嘅真實男朋友啦！」

Lux佢鼓起泡腮，面帶微怒咁話﹕「你理得我野唔野蠻！我好快就會同我男神老公結婚擺酒！JM你睇住來！我仲會叫埋我D女同學做伴娘！」

一諗起伴娘，我就諗起Lux一定會請佢好友圓面女、長腳女同中性女做伴娘，我就笑笑口咁話：「哈哈，到時我會一早霸定靚位等睇伴娘團搶花球環節，女排戰陣再現江湖，仆哂落地四腳朝天，哈哈哈哈！」

Lux用腳跺地，紅都面哂咁話：「你個賤神應承過我唔再提呢件醜事嫁！你仲提！喂啊你仲笑！」

我驚Lux又嬲咗我，我笑笑口同佢講：「好啦係我唔啱，我用人格保證真係唔會再提！作為賠罪，甩甩你結婚當晚，我再次揸機做攝影師，幫你影低成個婚禮過程啦！」

Lux仍然有D面紅咁咁話：「我已經計劃好哂我嘅婚禮有咩表演環節，到時我除咗會叫我未來老公陪我係婚宴舞台上載歌載舞，我仲會安排一個特備節目，就係我同埋班好姊妹伴娘團4人一齊係台上表演一曲！」

我好奇地問Lux：「甩甩你地4個女仔想表演咩歌？不如即席唱幾句俾我聽吓？」

Lux面紅紅咁回答我話：「呢首歌，我打算唱俾我未來老公聽，《I am the best》！」

然後Lux面帶古怪微笑咁望住我唱一段奇異電音韓文歌：

（以下係韓文歌詞譯作中文意思）

我是最棒的～我是最棒的～
我是最棒的～我是最棒的～
最最最～最棒的~

2NE1 -《I am the best》

(第二十七篇完)

下回分享中學時期校慶篇。

神奇八仙賀壽宴，大汗瘟猴鬧天宮！

睇演唱會睇到疊羅漢咁
影女果part如果係真既，巴打應該都係有樣有身材既男神lor
Btw,同某人睇另一個演唱會吸引啲
利申:lily黨成員

話說中學時期我同Lily年紀仲細，仍然好單純，睇周杰倫演唱會時仲帶埋兩支無線Mic去玩大合唱。

隔離d觀眾不停用奇怪眼光望住我地兩個後生仔女揸Mic唱歌。

周杰倫演唱會當時兩人都未成年，兩人都唔覺得尷尬。

但我近日諗返起都覺得有d醜死鬼 ，有機會再分享呢件事 。

live 咗
樓主係咪睇開畢華流，風格好似😂

多謝支持 。
但我冇睇過畢華流嘅作品，得閒再去圖書館借返幾本細閱先！

我平時都有睇小說，影響我最深嘅，係金庸嘅揚善懲惡；<<三國演義>>以及漫畫<<火鳳燎原>>嘅人性美醜。

之前我亂寫嘅日記試過融入不同元素，例如職場，校園，武打，鬥智，友情愛情，音樂舞蹈，科學，時事等等。

下回<<校慶八仙賀壽>>篇日記我已經打咗6成，呢篇會試吓加入仙幻元素。呢三日內就會出文，敬請期待！

中意睇你職場系列嘅故 好好笑
加油巴打

來緊日記內容都會以校園時期為主，職場時期為副。

但如果我將來返工有咩得意事情，又或者我D朋友返工有咩新奇事想我分享，我就再代入舊公司班人物到作個故仔。

而聽日我會再出埋我Last Day<<赤壁無雙篇>>（重制版但主要劇情不變）。

有火凰既著墨位加埋圖，超有畫面

第28篇 《校慶篇》

時間返到去中學時期2009年9月開學初期，我同Lab 4都升上中四級理科班。某朝學校操場早會，校長伯伯係講台上講緊廢話。

集隊期間，我全程都冇認真聽校長伯伯講嘢，我抬頭望住天空發呆。突然幾隻燕子飛過我頭頂上空，D燕子仲痾咗督雀屎，正中我雙眼。我馬上掩眼兼向班主任慘叫：「李sir！我對眼中咗雀屎啊，我……我眼前一黑，咩都睇唔到啊！」

然後我聽到周圍同學嘅笑聲：「JM中雀屎啊，哈哈哈哈！好嘢來架！哈哈哈哈！」而李sir就叫男班長扶住暫時失明嘅我行去醫療室。

醫療室個校醫姑娘用水幫我洗眼，又幫我敷眼同戴眼罩。然後我係病床到攤咗半個鐘，姑娘幫我除眼罩又幫我洗多次眼，之後我開始恢復返視力。

第1個小息時，我行返上去學校4樓4A班個課室，同學們都圍住我來恥笑，而我同班老友阿花、肥且同宣提子3人就笑得最大聲：「JM你真係7到核裂啊！哈哈哈哈！」

我生性豁達，我一向笑罵由人，所以我冇嬲大家恥笑我，我仲自嘲埋一份。

但自從雀屎入眼事件之後，我雙眼間中會見到奇怪幻覺，我心諗：「唔通我對眼感染咗怪病？」

之後我翻查咗好多資料都解釋唔到幻覺病因，於是我同理科神手Lab 4一齊商量我嘅怪病。

宣提子聽完我講病徵，佢就話：「我知JM有咩病！係中二病！你活係自己嘅假想世界，以及認為自身有特殊力量。中完雀屎之後，JM佢痴Q咗線啊啊啊啊！」

阿花就用鄙視眼光望住我：「JM你升中四嫁啦，大個仔啦，好心你十幾歲人唔好咁多幻想啦！」

肥且就搭住我膊頭，用同情眼光望住我：「喂大佬啊，你唔好咁痴線啦。你D幻覺都係你FF幻想出來嫁！」

然後我有嘗試向Lab 4解釋我真係並非最終幻想，我真係見到神奇幻覺。但宣提子、阿花同肥且就話：「最多我地以後唔再笑你中雀屎嘅7事啦，JM你唔好再咁中二病啦！」

佢地3人仍然唔肯相信我嘅幻視能力，而且3人之後仍然不斷回帶我嘅7事。而中學時期我都極少向人提及我有幻覺呢個怪病，我廢事被人恥笑我中二病末期。

幾個月後，冬天期間天氣寒冷，同學們都身穿冬季校服。

某日學校禮堂週會，校長伯伯係禮堂講台上好興奮咁話：「今年係校董會創校第25週年，我校將於下星期六日連續兩天舉辦校慶開放日嘉年華會！校慶開放呢兩日會邀請校董會主席楊太、附近街坊家長及小朋友、以及鄰校中學同學一齊親臨我校。校慶嘉年華日仲會有大量精采活動，又有重量級女歌星來我校演唱。大家到時一齊祝賀母校生辰快樂，場面一定會熱鬧過八仙賀壽！」

禮堂黑媽媽校長講嘢又無聊，我悶到訓著咗冬眠，然後我發咗個怪夢，睡夢中我竟然見到「八仙」！

我夢見自己身處於仙界天庭個Office到，我同8個仙界Office同事們一齊扮緊工。只見八仙扮工，各顯神通！

黃色雷神（男）突然好興奮咁係Office當眾宣佈：「各位仙界同事請注意！有好消息！老闆娘(王母娘娘)今天生日，佢請咗假去蒲，而老闆(玉帝)今日都請埋假陪老闆娘齊齊去蒲！」

藍色冰神(女)好開心咁話：「咁即係老闆玉帝同老闆娘王母都人不在，咁今日我地即係無皇管，可以盡情吞泡偷懶！萬歲！」

灰色地神（男）就歡呼狂笑：「哈哈！熱烈地彈琴熱烈地唱！哈哈哈！」

金色光神（女）手一揚，變出一個金光大螢幕。佢話：「趁難得空閒，大家不如一齊睇吓人間界有咩趣事發生！」

赤色花神（女）就憑空變出一大堆花生爆谷，派哂俾仙界Office各同事，佢笑笑口話：「大家食住花生睇吓人間界嘅奇事啦！」

銀色鋼神（男）就話：「我都唔鍾意睇戲嘅，睇戲咁悶又咁被動，不如我地搵D睇戲以外嘅新搞作啦！」

青色風神（女）舉手話：「我贊成搵新搞作！既然難得無皇管，不如我地一齊溜出去Office外面到玩？」

黑色暗神(男)指住人間界大螢幕，佢話：「不如我地天仙下凡，落去人間界玩1日，大家係人間界玩夠先再上返來仙界Office到打卡收工？」

然後呢8位扮工神仙都點頭同意下凡去人間界玩1日，八仙都望住未發言嘅我。

我都舉腳贊成咁話：「好！趁住老闆老闆娘人不在，大家一齊落去人間界玩返夠本！」

然後，八仙同我手拉住手圍成1個大圓圈。我左手拉住金光女神；右手就拖住青風女神。

我同八仙都齊聲大叫：「仙界雜工隊Go Go Go！傳送目的地點係人間界，香港！」

之後我同八仙都同時變身做各種動物，由仙界上空不停向人間界下墜……之後整個仙界都響起「叮噹叮噹」嘅鐘聲……

我都同時由冬眠睡夢中扎醒，我見到自己身處於中學禮堂，而落堂鐘聲正「叮噹叮噹」咁響。我心諗：「啱啱個夢好真實啊……唔通……」

但我並冇將呢個怪夢內容講俾任何人知，我廢事又被人笑我中二病過度FF。

幾日後，校方要求各課外活動學會幹事幫手係G/F露天大操場及有蓋空地到舉辦攤位游戲，吸引街坊家長子女及鄰校中學生光臨校慶開放日，但求與眾同樂。科學學會幹事(高Form師兄師姐們)就邀請Lab 4四人於當日幫手睇住個攤檔及招呼家長子女。

Lab 4四人覺得幾有意思，於是就應承幫幹事們睇檔同接待人客。

1星期後，校慶嘉年華當日朝早7點，Lab 4晨咁早就返去學校G/F有蓋空地到幫科學學會師兄師姐佈置攤檔。

為迎合家長同小朋友嘅口味，科學學會個攤位遊戲主旨係介紹可愛嘅動物，所以個攤位佈景板黐滿哂可愛動物嘅圖片，而遊戲獎品都係迷你動物公仔鎖匙扣。

而科學學會左邊嘅攤位，竟然就係4D文科班Lily同Gigi所屬嘅美術學會，美術學會打算派出大量親善女同學教家長及小朋友摺紙。

到咗朝早9點，校慶嘉年華正式開始，大量家長、小朋友、友校中學生都湧哂入學校，校園中人聲鼎沸，非常熱鬧。Lab 4四人全朝都忙住招呼街坊人客。

直至去到上午11點半，9成人客都暫時離開哂學校去食中午飯，但我、阿花、肥且、宣提子、Gigi同Lily都仍然留守係科學學會同美術學會攤檔。

中午食飯時間，學校全部攤檔都冇哂人流拍哂烏蠅。我見有D無聊，我直接行去隔離檔搵Lily玩，我坐係美術學會攤位到學做摺紙戰士。

我同Lily講：「支紙Mic你摺架？好得意啊！教吓我摺紙得唔得啊？」

Lily拎出兩張紙，佢笑笑口咁話：「你想學摺紙？好啊，我教你啦！呢張紙俾JM你。嗱，首先要對摺，然後再摺呢邊。咦，JM你摺錯咗啦，唔係咁摺啊！」

我淨係全情望住Lily摺緊紙嘅可愛神情，我冇咩點留意佢雙手點摺，所以我摺到錯哂。

然後Lily就一面笑容咁捉住我隻手教我摺紙，天使摺紙導師Lily用溫和語氣話：「一嘢摺到底，做一二一二。一二一二郁隻手啊！嘻嘻！」

我裝傻扮到學極都唔識摺，而Lily就用溫軟手掌捉住我隻手來摺，我趁機不停掂Lily隻手仔。

天使摺紙導師Lily話：「摺Mic可能有D難，不如我地先摺D小動物，由簡單學起啦，嗯……摺咩動物好呢？」Lily諗到皺哂眉頭。

我望望美術學會隔離嘅科學學會佈景板，上面有齊各種動物圖片，我打算係上面搵隻最難摺嘅動物。

但我見到文科班女同學Gigi坐咗過去科學學會到搵佢男朋友宣提子談請說愛，呢對肉麻情侶又再當眾放閃彈。

時值冬末，物理科神手宣提子不停用毛冷衫衣袖磨擦，不停捽Gigi頭髮，D靜電係咁「劈哩啪啦」電到Gigi一面陶醉。

而水瓶座聖鬥士Gigi就將冰冷手掌放係宣提子塊面珠登到請佢「食凍柑」，宣提子就食到一面甜笑。

我又再見到幻覺，我見到有條淡黃色電鰻蜿蜓係宣提子頭上，而Gigi頭上就有隻深藍色冰天鵝。

我捽眼再望，幻覺就消失了。我心諗：「個幻覺真係奇怪……唔通仙界雜工隊下凡吞泡偷懶個夢……」

而Lily就皺哂眉頭咁話：「嗯……摺咩動物好呢？」

我喃喃自語：「黃電鰻同藍天鵝……」

Lily竟然聽到我細聲講嘢，Lily話：「 電鰻同天鵝？我識摺啊！」之後佢雙巧手翩翩起舞，用黃色紙摺咗條電鰻同藍色紙摺隻天鵝。

Lily話：「摺好啦！不過呢兩隻動物都好難摺，我地不如學摺其他動物啦，摺咩好呢？」

我望向科學學會，只見肥且佢全身訓哂係地下到，佢用耳仔貼住地面。

擅長通訊電腦科ICT嘅肥且話：「古代戰爭冇通訊科技時，偵察兵就係靠伏低身用耳聽大地嘅聲音，從不同腳步聲音大小嘅傳播方向，確認友軍同敵軍位置。我聽到……全校有9成嘅人客都出哂去校外食飯！」

我又再見到幻覺，我見到灰色巨耳大象係肥且頭上……

我喃喃自語：「灰巨象……」

然後Lily摺咗隻灰象，Lily話：「搞掂啦，JM你睇吓得唔得意啊？啊……我想去個洗手間！我去完返來再教JM你點摺！」然後Lily企起身行出美術學會攤位，急步行去女廁。

我目送Lily行去女廁方向。

而係Lily人不在期間，我都暫時離開美術學會攤位，我獨自係校園個露天大操場到四圍行，參觀吓其它學會嘅攤檔。

當時係中午12點鐘左右，仲未食中午飯嘅我有D肚餓，所以我行去烹飪學會攤位到望梅止渴。

烹飪學會同樣拍烏蠅冇人客，有4個中二級嘅小師妹睇緊檔，攤位枱面上有唔同顏色嘅果醬同白色方包，可能啱啱教完小朋友整簡單果醬三文治。

其中1個外表清純動人嘅馬尾小師妹雙手戴住透明手套，佢不停用雙手抹上金黃色嘅柑橘果醬，然後再用雙手將D金黃色柑橘果醬抹係其他3個小師妹ABC塊面上。馬尾小師妹一面都係整蠱成功嘅得意笑容。

而我見馬尾小師妹手套上嘅金黃色柑橘果醬，我聯想起某D核突嘢，我心諗：「小師妹，你好玩唔玩，玩……」

之後我又再見到奇怪幻覺，我見到馬尾小師妹頭上有隻金光四射嘅推屎蟲(糞金龜)……

我搖一搖頭定睛再望，幻覺又再消失，我心感不安，我馬上跑返去美術學會個攤位。但係美術學會攤檔咩人都冇，而隔離科學學會就只得阿花獨自1人睇場。

我問阿花：「咦，點解得返你1個人睇場嘅？科學學會D同學呢？」

阿花托一托眼鏡話：「科學學會D同學出哂去食飯啦！我猜包剪揼猜輸咗，所以咪得返我1個睇場囉！科學學會班死仔話趁住家陣冇咩人客，個個都溜哂去學校出面陪美術學會嘅師姐師妹去食飯啦。乜JM你冇跟埋佢地班死仔出去食飯咩？」

我就答：「冇人搵我出去食飯喎。不過我依家唔餓住，我陪阿花你睇檔啦，等陣班人食完飯返來，我再同阿花你去食飯啦！」然後我坐返入去科學學會攤位到陪阿花傾吓打機同韓星八掛新聞。

之後有1個年約三十幾歲嘅女性家長帶住1個小弟弟行埋來科學學會到。小Dee Dee嘅阿媽嘴藐藐，一副典型八婆相貌； 而個揹住銀色羽毛球拍袋嘅小Dee Dee目無表情，眼神如鋼鐵堅定，而且佢頭頂竟然有隻張獠牙嘅銀狼……

八婆家長同銀狼小Dee Dee一行埋來，我同阿花就各斟1杯橙汁，阿花先將杯橙汁雙手遞俾八婆家長，阿花好有禮貌咁話：「家長您好！請用橙汁！」

但八婆家長唔該都冇句，佢將杯橙汁一飲而盡，然後佢用把八婆聲話：「乜杯橙汁咁細杯嫁，我連飲5杯都唔夠喉啦，乜你地學校咁小氣嫁！後生女你仲有冇大杯D嫁？」

我將我斟好嘅橙汁雙手遞俾小Dee Dee，但八婆家長係小Dee Dee手中搶過杯橙汁，八婆家長對住阿仔話：「橙汁好甜會蛀牙嫁，朗朗你唔准飲！」然後貪食嘅八婆家長再次將杯橙汁一飲而盡，而小Dee Dee就一面失望嘅神情。

我內心中突然感受到阿花傳來一股殺意波動！我估阿花可能睇唔過眼八婆家長嘅劣行，阿花已經嬲嬲地。我見到阿花頭上有條赤煉毒蛇，吐舌伸縮……

但心中充滿怒火嘅阿花仍然一面微笑，滿不改容地再斟多杯橙汁遞俾八婆家長。

八婆家長又再一啖飲哂，佢仲好無禮地大大聲「嗝！」。八婆秘書話：「橙汁太甜，飲落有D甜到漏，後生女你有冇再酸D嘅果汁啊？」

阿花微笑住咁話：「佈景板後面有支果醋，酸酸爽爽，應該好啱家長您嘅口味！我依家去拎支果醋出來先！」

然後阿花行入去佈景板後面，30秒後佢拎住杯顏色透明而又略帶酸香嘅「醋」出來。阿花一面計劃通奸笑，雙手遞杯「醋」俾八婆家長。

我心諗：「莫非呢杯『無色醋』，就係化學神手毒女花用七七四十九種草木藥材精製而成嘅排毒神醋？但凡飲者，輕則通便清腸，重則……」

八婆家長一啖飲哂阿花杯獨門秘方「無色醋」，然後八婆家長標哂冷汗掩住下腹話：「可能果汁飲太多，我肚突然好痛……我要去廁所排毒……後生女，學校廁所係邊到啊？」

阿花托一托眼鏡，佢指住女廁個相反方向話：「家長您只要沿住呢個方向，直行轉左再轉右就見到女廁嫁啦！」

我見住阿花老點八婆家長，我心諗：「阿花呢個衰妹古古惑惑……以後真係寧得罪小人，莫得罪阿花……」

八婆家長一面痛苦咁話：「後生仔後生女，你兩個同我睇住我個仔朗朗，我……我好快就會返來！」然後八婆家長一支箭咁跑去女廁個相反方向。

我心諗：「呢個八婆家長真係罪有應得，希望佢以後都唔會再咁貪食，禍從口入揦屎上身……唉，睇怕負責清潔嘅校工叔叔今日有排忙了……」

然後我感受到阿花嘅殺意全消，佢應該已經下哂火。阿花用真誠笑容斟杯橙汁遞俾小Dee Dee，阿花一邊摸小Dee Dee個頭一邊話：「Dee Dee，飲完呢杯橙汁唔夠喉就再問姐姐要，唔使同姐姐客氣嫁！」

之後我同阿花同小Dee Dee 3人係科學學會攤位到玩估動物剪影遊戲，而Lily都去完洗手間返來，同時另一邊有十幾個小朋友圍哂過來科學學會攤位玩剪影遊戲，就連Lily個傻妹都陪住小Dee Dee及其他細路一齊估剪影。

估動物剪影遊戲

傻妹Lily同其他細路估極都估唔中，佢地指住獅子個黑影亂講撞答案：「呢隻係青蛙！係鯊魚！係老鼠！」

而小Dee Dee就百答百中，佢智力竟然係傻妹Lily之上，小Dee Dee話：「呢隻係獅子啊，呢隻係蜘蛛啊，呢隻係海馬啊，呢隻係……」小Dee Dee冇答案係手，但仍然神準地解答到不同動物剪影嘅真正身份，小Dee Dee嘅IQ應該比同齡人高幾級！

我心諗：「小Dee Dee依家呢個年紀都可謂聰敏過人，呢位天才弟弟前途一定無可限量！而Lily呢個傻女……」

然後，十幾個細路就嘈住話：「哥哥快D派禮物！姐姐快D派獎品！快D！快D！」細路們猛咁叫我同阿花派迷你動物鎖匙扣，而小Dee Dee就話：「D動物剪影太容易估得中啦！」

我拎出一大堆動物鎖匙扣放係枱面任君選擇，一時興起嘅我仲當堂獎門上身，我好興奮咁邊唱邊跳獎門人舞：

曾志偉、林曉峰、錢嘉樂 - 《繼續無敵獎門人》

易~就係你話咁易~
要大家好 Happy~
如無敵金剛飛起會更 Free~
嫲嫲細路阿B~
要今晚開心D~
超級大電視好啱Key~

勁多獎金~嘉賓攞晒去分 ~
勁多禮品~屋企觀眾有份~
Everybody 瞓身~瘋狂競爭~
每個禮拜見我一次~包你過癮 ~

勁多獎金~嘉賓攞晒去分~
勁多禮品~屋企觀眾有份~
Everybody 瞓身~瘋狂競爭~
笑笑笑笑笑笑笑笑~觀眾過癮~ 至係冠軍~
Super~！！

我唱完仲轉埋個靚身兼做埋獎門人張大雙手嘅動作作華麗總結。我好興奮咁大叫：「Super！！」

但全場都靜哂，阿花同埋小Dee Dee同埋細路們都用鄙視眼光 望住我「Super」。

而原本出哂去食飯班人(科學學會幹事師兄、肥且宣提子Gigi、同美術學會師姐師妹)都返哂來，佢地企我身後用奇怪眼光 望住我「Super」。

而Lily就用手做咗個滴汗無奈表情=_="。

我本來想營造歡樂氣氛，但點知嚇到到全場靜哂。我今次真係醜死鬼啦 。

宣提子搖頭嘆氣咁話：「唉，佢……佢痴Q咗線……」

肥且就話：「阿花、Lily、J……JM，我地買咗D外賣飯盒返來俾你3個……」

Gigi就話：「我諗J……JM佢一定好肚餓嫁啦，你地食埋個飯盒先再繼續睇檔啦……」

而我同阿花同Lily就行去攤位佈景板後面坐低。我面紅紅咁低頭狂食飯盒，逃避眾人嘅奇怪目光。

然後科學學會同學及美術學會同學都歸位招呼食飽飯回校嘅街坊人客。而小Dee Dee就坐係科學學會攤位入面等佢阿媽返來。

Lily邊食飯盒邊摺紙，佢問我：「JM你仲想學摺咩動物？」

我諗起阿花、馬尾小師妹同小Dee Dee嘅頭上幻靈，我話：「不如摺金光推屎蟲、赤煉花蛇同銀色鋼狼啦。」

阿花就托一托眼鏡話：「推屎蟲？死仔你特登揀埋D核突動物來摺，我地食緊飯嫁！」

我就話：「推屎蟲一D都唔核突！推屎蟲其實係神聖嘅象徵，係古埃及神話入面，光明太陽神凱布利塊面正正就係推屎蟲！推屎蟲象徵住太陽，即係高高在上嘅光……高光……Highlight！」

然後Lily就摺咗隻金推屎蟲、赤煉蛇同銀狼，Lily又問我：「摺完！跟住摺咩好呢？」

我突然有D急尿，我話：「我去個洗手間先，陣間返來再回答Lily你摺咩好！」然後我跑去男廁方向。

我跑入男廁，係男廁一排尿兜面前，我見到1個身穿鄰校黑色運動外套嘅中學生，佢戴住黑超眼鏡，所以我睇唔到佢個眼神。

男廁只得我地兩人，有勁多空尿兜，但我有種莫名衝動，我抵受唔住呢股內心衝動，我直接行埋去黑超男隔離個尿兜到企佢隔離痾尿……

然後兩人痾完尿，我地兩個男仔同時行去洗手盤鏡前，我見到鏡中鄰校黑超男中學生個頭頂上，竟然有隻暗影烏鴉……

之後兩人同時行出男廁，烏鴉黑超男咳住行去門外兩男1女鄰校中學生身邊。而我就有少少頭痛，我跑返去科學學會攤位到，我見到Lily係美術學會攤位到向我揮手，我行埋去美術學會到坐低。

Lily繼續問我：「JM你仲想學摺咩動物啊？不如摺1隻你最鍾意嘅動物啦！」

我咳咗一聲，我話：「烏鴉……」

校慶歡樂時間由朝早9點持續到下午3點。

3點時，學校喇叭大聲於校內向大家宣佈：「大家好啊！半個鐘後將會有校慶重頭戲之一！學校戲劇組同學將於1樓禮堂嘅大舞台上表演話劇《八仙賀壽》，街坊們同學們老師們有興趣可於下午3點半去到1樓禮堂嘅觀眾席到坐低，一齊觀賞精采話劇《八仙賀壽》！」

5分鐘後，有幾個戲劇組嘅中四級女同學急急腳走埋來美術學會攤位到搵Lily，戲劇組女同學們好焦急咁話：「Lily！我地戲戲組突然少咗1個靚女同學做仙女甲啊，我地想搵你友情客串，幫吓我地戲劇組頂住檔做陣老臨，你可唔可以幫幫我地充撐吓場面啊？」

戲劇組女同學又話：「我地仲差1個高大男同學茄呢啡(臨時演員)扮演神仙乙，JM你係到就啱啦，你都跟埋過來戲劇組幫手做老臨！」

然後幾個戲劇組女同學唔等Lily回答，就直接夾手夾腳拐走Lily，而Lily就扯住我件校服，我唯有跟埋班女同學去客串話戲做老臨。

戲劇組女同學們拉住我同Lily行入學校1樓禮堂後台到，然後戲劇組女同學們幫Lily化咗個仙女妝同穿上仙女長裙，戲劇組女同學又幫我著上件道具盔甲。

3點半時，話戲演出開始了，禮堂嘅觀眾席坐滿哂街坊及同學。

企起舞台左邊嘅旁白主持女同學對住高腳企身Mic話：「校董會主席楊太、各位街坊、老師及同學們，話戲即將開始，請大家細心欣賞！」

之後，一眾話戲主角及天兵天將都企哂起舞台中向觀眾表演第1幕。Lily及一眾仙女臨時演員女同學企起舞台左側後台等候第2幕先出場。而我呢個老臨神仙乙都企起舞台左側後台等候第3幕先出場。

我係左側後台望向台下觀眾席，只見校董會主席楊太及校長伯伯坐係觀眾席最前排最中間個位置。校董會主席楊太係個中年貴婦，身型樣貌都同街邊肥師奶差唔多，但楊太嘅髮型同衣著都成個貴婦咁。

到咗第2幕時，Lily及一眾仙女臨時演員女同學都拎住蟠桃行去舞台中央，向主角及天兵天將派發蟠桃。點知，Lily突然大叫：「放開我啊！」然後佢當眾大大力摑咗個天將同學一巴掌「啪」！

被摑嘅天將同學就指住Lily發火大喝：「死靚妹，你做咩打我啊？」

Lily就指住天將同學大聲回答：「你啱啱趁我派蟠桃俾你時，捉實我隻手迫我陣間陪你去圖書館，又話如果我唔應承就唔放開我。你個無賴抵打！」

我定睛一望天將同學塊面，原來個化咗妝嘅天將同學就係惡貫滿盈及經常濫用特權嘅黑風紀！

台下校董會主席楊太拍手歡呼：「呢巴掌打得好迫真啊，學校話劇組同學演技真好！」而楊太隔離位嘅校長伯伯就O住嘴咁望住台上奇變，校長伯伯唔敢叫停呢場鬧劇，佢驚打斷楊太雅興而被殺頭。

天將黑風紀摸住自己塊紅腫面，佢好嬲咁指住Lily話：「我係天庭警衛！你個死靚妹竟敢襲警？我要拘捕你！」。

然後舞台右方嘅黑風紀伸出祿山之爪，嚇到舞台上其他演員同學都掉低手上嘅兵器道具，人人都驚哂黑風紀而逃跑返入去禮堂後台到避難。

但Lily仍然獨自1人企係舞台左方，佢執起地上嘅道具雙刀。Lily雙刀一出鞘，禮堂室內就突然吹起一陣怪風，Lily頭上突然出現1隻青色燕子……

黑風紀飛身向Lily撲去，而Lily雙刀疾舞如風，雙刀如燕尾交叉，擋住哂黑風紀嘅凌厲攻勢！

舞台音響喇叭都突然響起一首歌：

周杰倫 -《雙刀 》

雙刀的正前方~我殺氣不轉彎~！
背對我的力量~它自己卻受傷~！
雙刀的右下方~我揮刀去了斷~！
將恩怨全看穿~丹鳳眼的目光 ~！

Lily用雙刀燕返打到黑風紀連退4步，突然右側後台衝出4個天兵服裝嘅同學，4個天兵扶住黑風紀。我定睛一望4個天兵，原來呢4人都係黑風紀手下嘅4奸──東淫西賤南鹹北濕！

台下校董會主席楊太拍手高呼：「好一對春風仙女雙刀！」校長伯伯仍然O住嘴咁望住台上，不知所措。

黑風紀就發火指住Lily話：「你個死靚妹竟敢襲警兼拒捕？4大天兵聽令，馬上同我捉拿呢個死靚妹！」

舞台右方嘅東淫西賤南鹹北濕 4奸都手持道具兵器，佢地一面奸笑咁向住Lily步步迫近……

台下觀眾都紛紛對住面目可憎嘅天兵天將大叫：「極醜惡！你係咪有特權？你係咪大能晒？ 」

突然有個人影由舞台下方觀眾席飛身而上，人影落係舞台左方，佢拎係地上嘅道具長槍兼且護係Lily面前。我見到佢個背影係1個馬尾女中學生，佢頭上有隻金光推屎蟲……

馬尾小師妹左手五指成爪，右手就用長槍指住東淫西賤南鹹北濕同黑風紀大喝：「你5個人渣又係到欺壓良民，我要打殘你班人渣！ 」

馬尾小師妹將長槍舞成一抹金光，而台下觀眾席就有3把女聲同時大叫：「殘雞妹加油！」

突然又有個蒼老人影由舞台下方觀眾席飛身而上， 蒼老人影落係舞台右方，原來佢係1個年約50歲嘅老頭，佢護係黑風紀前面兼用把老屎忽聲話：「乖仔，個搞事短髮後生女有冇打傷你啊？」

黑風紀就回答：「老豆你真係來得合時啊！你快D用你最拿手嘅太極教訓吓個死靚妹！」

老屎忽阿伯就用極慢速度耍太極兼且啤住馬尾小師妹同Lily，佢發火大聲鬧人：「你班後生最叻就係搞破壞冇建設，等我呢個正人君子教訓吓你班廢青！」

然後老屎忽阿伯向住馬尾小師妹推出太極掌！

台下觀眾席有1人用劉德華語氣大喝：「你個偽君子收檔啦！」

之後有個瀟灑人影由舞台下方觀眾席飛身而上，佢護住馬尾小師妹兼且硬接老屎忽阿伯嘅太極掌。原來個瀟灑人影就係男廁時身穿鄰校黑色運動外套嘅中學生，佢戴住黑超眼鏡，頭上有隻烏鴉……

黑超男大喝：「黯然銷魂掌！」然後黑超男左掌舞成一團黑影，推到老屎忽阿伯連退8步，黑風紀就出手扶住老豆防止佢跌倒。

台下校董會主席楊太企起身高呼：「個後生仔把聲好似劉德華！實在太黯然！實在太銷魂啦！」而楊太隔離嘅校長就用手掩住自己雙眼，佢已經冇眼睇呢場鬧劇。

又有個賤格人影由舞台下方觀眾席飛身而上，賤格人影落係舞台右方，佢護住老屎忽阿伯及黑風紀一眾。原來係1個年約40歲嘅阿叔，佢指住黑超男兼用把賤格聲話：「你個後生仔咁夠薑打我老闆？就等我俾你見識吓我嘅絕招！北斗七星起陣！」

然後舞台右方嘅賤格阿叔、老屎忽阿伯、黑風紀同東淫西賤南鹹北濕7人一齊腳踏北斗七星方位。賤格阿叔、老屎忽阿伯同黑風紀3人叉腰奸笑咁立於七星陣尾，而東淫西賤南鹹北濕4奸企係七星陣前打先鋒，4奸準備向舞台左方嘅Lily一眾進攻！

然後，台下觀眾席有4人大叫：「Lily我來助你！」只見肥且、阿花、Gigi同宣提子4人都同時飛身上舞台。

肥且(頭上有隻大地灰象)大喝：「大地在我腳下！」佢不停用巨粗象腿跺地制造小型地震，震到東淫搖擺不定。

阿花(頭上有條赤煉花蛇)大喝：「滿天花雨毒針！」佢向住西賤發射長條針狀髮夾。西賤就用道具長劍格擋哂D花毒針。

Gigi(頭上有隻深藍天鵝)大喝：「鑽石星塵拳！」佢用凍柑之手向南鹹噴出藍色冰氣。南鹹就用道具盾擋住寒氣。

宣提子(頭上有條淡黃電鰻)大喝：「十萬伏特！」佢不停磨擦毛冷衫長袖，向北濕射出黃色靜電。北濕就身形一閃避開靜電。

台下校董會主席楊太仍然企住高呼：「D視覺效果夠哂迫力！道具組同學們應記一功！」

又有八婆人影由舞台下方觀眾席飛身而上，八婆人影落係舞台右方。原來係八婆家長，但佢身穿住學生運動長褲，佢發哂火指住阿花話：「你個戴眼鏡嘅後生女！你亂咁指個女廁方向老點我，我真係要掌爆你個嘴！」八婆家長飛身撲向阿花使出八婆掌！

有個細小人影由舞台下方觀眾席飛身而上，細小人影落係舞台左方，佢護住阿花兼且用銀色羽毛球拍硬接八婆掌！原來個細小人影係小Dee Dee，佢頭頂上有隻銀色鋼狼……

八婆後退3步，佢發火指住小Dee Dee話：「衰仔你做咩阻住阿媽教訓個後生女啊？你係咪都想掌嘴啊？」

小Dee Dee用堅定語氣話：「姐姐佢請我飲橙汁，於我有恩，所以我要保護返姐姐！從來沒有人可以越過我的劍圍……」然後小Dee Dee將銀色羽毛球拍向前虛畫個180度嘅半圓，形成好似鋼鐵一樣堅實嘅銀色防御網！

兩批人都係舞台上分企左右兩邊，左右雙方互相怒啤對峙！

我見到左方舞台嘅Lily、馬尾小師妹、黑超男、肥且、阿花、Gigi、宣提子、同小Dee Dee呢8人個頭上都有個動物仙靈，「八仙」氣勢如虹！

我仲見到右方舞台黑風紀、東淫、西賤、南鹹、北濕、老屎忽阿伯、賤格阿叔同八婆家長呢8人個頭上都有團模糊嘅邪氣妖息，「八妖」群魔亂舞！

「仙妖」大戰一觸即發！

而身穿神仙乙裝甲嘅我係左側後台食咗咁耐花生，我都係時候現真身啦。我幫自己化咗個妝，然後我從後台道具箱中拎出兩條1米長嘅羽毛頭飾插係頭上左右兩邊。我對鏡一望，見到自己個倒影有D似孫悟空，但同時又有D似另1個傳奇神人……

我嘅舞台服裝同妝容有D似孫悟空，但同時又有D似另1個傳奇人物……

化好妝戴好長毛頭飾嘅我奮力一躍，飛身降落係舞台正中央，我護住「八仙」戰友，面向我地嘅敵人「八妖」。我抬頭望住舞台上空，突然憑空出現一團粉紅色火焰，然後粉紅火團漸漸成形變做火鳳凰，從空中急速飛撲到我身上，火鳳同我融為一體！

我全身好似被火燒一樣，而神奇嘅係，粉焰焚身不但冇令我覺得痛苦，反而令我非常痛快，熱血沸騰！熱血令我全身皮膚都變成櫻花粉紅色！

台下觀眾都爆出一片歡呼聲同掌聲！

而台下校董會主席楊太就話：「隻火鳳好迫真！好燎原啊！燈光組同學真係神乎奇技！呢位驚奇現身嘅男同學，係仙界乜神乜仙啊？」

我食指放唇前做「噓」嘅動作，全場觀眾都突然靜哂，我冷冷道：「吾乃火鳳戰神……吾乃……」

「奉先！」

而我對面個老屎忽阿叔就話：「鳳仙？你個瘟神後生仔，分明就係到扮緊劣猴孫悟空啦，你邊忽似鳳仙啊？」

台下校董會主席楊太就拍手高呼：「呢位齊天大聖好有霸氣啊！」
而觀眾們都拍住手以示支持：「齊天大聖！拍拍拍！齊天大聖！拍拍拍！」

我當然唔係扮孫悟空啦，我於是隨手拎起舞台中央支高腳長Mic當方天畫戟咁舞，我做咗個經典遊戲《真‧三國無雙》呂布嘅招牌動作。

高腳長Mic

《真‧三國無雙》呂布

而我對面個黑風紀不知好歹咁問我：「你個瘟神扮緊乜鬼啊？」

我熱血在燃，全身都痛快到不停冒汗，我冷冷道：「吾乃……」

「大漢溫侯！」

台下觀眾又再爆出一片歡呼聲同掌聲：「大汗瘟猴！大汗瘟猴！」

粉紅火焰覆蓋住我手上支方天畫戟，然後我身後嘅「八仙」都同時踏前幾步，我地9個少年肩並肩咁一字型排開，同對面「八妖」互啤對峙！然後，9個少年同時大喝：「仙界雜工隊Go Go Go！」

之後，仙界雜工隊一湧而上。9個少年並肩作戰，互相掩護，以智行勇，互補長短，各顯神通，打到「八妖」一仆一碌！

慘敗嘅「八妖」不敵，佢地講咗句：「你好嘢！你地9個後生仔因住來！」之後「八妖」就負傷敗走返去右方後台。台下觀眾對敗走嘅「八妖」大喝倒采：「渣Ga！」

而楊太就拍住校長伯伯個膊頭話：「呢場武打戲真係好精采！D燈光道具特技真係夠哂迫真！呢場賀壽話劇我非常滿意！」

然後楊太拎出相機交俾校長伯伯，楊太飛身上去舞台，叫台下校長伯伯幫9個後生仔同楊太影返張大合照留念。影完大合照後，9個後生仔向台下觀眾鞠躬謝幕。

台下觀眾拍手歡呼：「八仙賀壽鎮八妖，大汗瘟猴顯神威！」

之後舞台上9人見到學校老師成包圍之勢咁行埋來舞台到，9人就轉身跑入去後台，然後各自分散逃走。

而我就拉住Lily隻手一齊跑去校園大操場1處無人空地。

我仍然聽到舞台傳來旁白主持女同學把Mic聲，旁白女同學話：「睇完精采話劇演出之後，下個環節就係我校中式樂器隊同學合奏一曲喜慶音樂，仲有一位重量級女歌手上台高歌一曲，我地俾D掌聲有請中樂隊及重量級女歌手登台表演！」

Lily指住我塊面話：「JM你成頭大汗，你個妝都花哂啦！我幫你抹啦！」

我有D怕醜同唔好意思，但我都冇開口拒絕Lily幫我抹面。

Lily係懷中拎出紙巾，同埋7舊摺紙動物，分別係黃電鰻、藍天鵝、灰巨象、金推屎蟲、赤煉蛇，銀狼同烏鴉，以及未摺嘅青色紙同粉紅色紙。

我聽到天上傳來燕啼同鳳鳴，聲音來源垂直向上方飛揚，青燕同粉鳳應該飛緊上去九天之上，飛返上去仙界Office打卡收工。

Lily又再皺眉問我：「原來仲有兩張紙未摺啊，陣間我幫你抹完面，摺D咩好呢？」

我話：「不如摺1隻粉紅火鳳？」

Lily就話：「鳳？JM你知唔知道，相傳鳳身體上有五隻字，代表住五德。首紋曰德，翼紋曰順，背紋曰義，腹紋曰信，膺紋曰仁！」

時值冬末初春期間，春風吹入校園，吹拂Lily身上件仙女長裙，短髮隨風輕飄。

我突然諗起有關燕子嘅傳說：「相傳家燕有『相人知心』嘅能力，鍾意係友善人家屋樑上面築巢，而有燕子嘅家庭都會非常幸福美滿。燕子仲象徵住戀人，李白《雙燕離》有云：『雙燕復雙燕，雙飛令人羨』……」

遠處舞台方向傳來中樂曲聲，以及重量級女歌手嘅歌聲。我用食指係自已面上妝容一抹，沾上顏料，然後再用食指係Lily額頭中間點咗一吓，Lily額頭中間多咗粒黑點。

我望住笑笑口嘅Lily話：「摺完粉鳳後，不如摺1隻青色家燕？」

春風持續吹入校園，遠處舞台方向傳來中樂曲聲以及喜慶歌聲：

薛家燕 - 《皆大歡喜》（古裝版）主題曲

漫步挽手走遍萬里千山~信念編出歡欣世間~
未懼怕山高遠路幾多彎~萬眾齊心~莫怨路難~
唏呀唏呀唏呀唏~唏呀唏呀唏呀唏~
一生中~尋尋覓覓多感慨~
是笑是哀~難計得失意外~

唏呀唏呀唏~依吔唏呀唏~
團結一心有新轉機~
那怕是萬尺風浪~都可挽手沖天飛~
唏呀唏呀唏~依吔唏呀唏~
團聚分享快樂園地~笑與淚在你我之間~
人生多驚喜~

校慶幾日後我又發咗個怪夢，我夢見9個仙界雜工隊係天庭Office被老闆玉帝照肺，老闆玉帝大發雷霆兼發火指住9個神仙話：「我放假當日，你地9個天庭扮工王真係大膽！竟敢偷偷地溜哂出去Office外面吞泡偷懶唔做嘢！家陣我收到風話，地獄界有一堆妖魔趁住當日Office無皇管無看守期間，偷偷地跑到人間界作惡。你9個仙界雜工隊辦事不力，我罸你地9件蛋散全部同我躝落去人間界到捉妖鎮惡！搞唔掂捉唔哂就唔好返上來仙界！你9件蛋散真係……」

然後老闆玉帝一邊爆粗一邊對住9個天庭仙界雜工隊個屁股連踢9腳，踢唒佢地落去人間界去捉妖鎮惡……

(第28篇完)

今晚會出埋職場時期《赤壁篇》（重制但劇情冇變），職場主線就會華麗謝幕。

之後會直入校園日記主線。

第29篇 《赤壁上篇》 (返工時期我遞咗辭職信，通知期間 )

時間返到去我返工時期，2017年12月初某日，我已經遞咗辭職信，我打算往後日子都會按章工作，只做我份內事，絕不幫衰同事們執手尾。因此，衰同事們都開始工作量大增，衰同事們因為之前嘅離間計而素有怨隙，彼此之間互相將D工作左推右卸，眾人開始不和。我就日日食住花生等睇戲。

同日中午飯後，我獨自食完飯，然後返到Office，八婆秘書收到個電話，佢轉線俾老屎忽老細聽。幾分鐘後，老屎忽老細當眾宣佈﹕「全人類注意！過幾日總部副總監會帶埋一班高層，連同來自日本同南韓嘅貴客，光臨我地分部參觀，以及齊齊開2017年尾大會！到時大家要打點好茶水啊所有嘢，到時我地分部要以最高規格迎賓！」

然後，負責客人茶水及迎賓嘅八婆秘書走埋來我個位，不停煩我要我幫佢手，八婆秘書用命令語氣大大聲同我講﹕「JM，你同我除低個耳機佢！我叫你同我去買紙杯茶點啊，你唔好戴住耳機裝傻扮聾啊！」

我好冷靜咁扯開耳機，直接用喇叭大大聲播首日文歌。呢首歌係叛逆皇子小狼近期成日聽嘅歌——動畫《反逆的魯路修》主題曲﹕

(日文譯中字意思)

仿佛能夠改變自己~甚至能夠改變世界的~
那一瞬間~總是就在我身邊…~
凝視著~無法掩飾的焦躁~和始終站著的自己~
儘管會迷惘~儘管會煩惱~
儘管會後悔~但是能下定決心就好~
因為你說的~一句話語~使我的困惑隨風消散了~

FLOW - 《Colors》

(中文字幕)

我用呢首歌對抗八婆秘書噪音轟炸嘅同時，我仲衷心希望叛逆皇子小狼嘅入U反逆大計將會成功。八婆秘書見我企硬唔肯做外賣仔，於是佢就喃喃有詞咁行返自己位。

之後，負責準備開會文件嘅賤格上司走埋來我個位，佢係咁兇我幫手排版影印訂裝等等，賤格上司兇我話﹕「JM，你唔幫我手？你家陣嘅工作態度咁惡劣，你好嘢！我就要你通知期間，日日返工都痛不欲生！」

我已經浴火重生，睇通睇透，我仲邊有咁易俾賤格上司兇到，我直接用喇叭大大聲播首韓文歌，呢首歌係Lux近期成日聽嘅歌——韓國男團Highlight新歌﹕

(韓文譯中字意思)

無可奈何~
別一直費力抓住已逝之物~
也沒辦法~
這些時間這些痛苦最終都會成過去~hey~

今天馬上也會變成昨天~
無論何時都會變成回憶~
笑看風雨過~
這些時間這些痛苦最終都會成過去~hey~

Hightlight - 《Can Be Better》

(中文字幕)

賤格上司見我企硬唔肯做外賣仔，於是佢就嬲爆爆咁行返自己位。而當其他同事無禮貌地叫我幫佢地手時，我都會大大聲播佢地聽唔明嘅日文歌同韓文歌來對抗佢地。

幾日後，2017年12月上旬嘅朝早，公司總部個副總監帶埋一班公司中高層，以及一班來自亞洲各地嘅尊貴代表，齊集我Office個大會議室到開會。老屎忽老細、八婆秘書、賤格上司，以及一眾衰同事又再老太監上身，低頭哈腰咁列隊護送大人物們大駕光臨。

全世界都行入會議室到，眾人按尊卑坐定定。我就按照慣列坐最尾末座。我低頭偷偷地玩電話，因為我都遞咗信，所以我打算Hea聽。

會議室中，職位最高嘅總公司副總監(中年阿叔樣)企起會議室個中間，佢揸Mic用廣東話介紹各路人馬﹕「呢幾位係來自東方嘅尊貴代表。首先，呢位係來自日本廣島嘅綾瀨小姐，而呢位係來自南韓光州嘅朴小姐，呢兩位女士都係『東風日韓聯合公司』嘅代表。綾瀨小姐同朴小姐呢兩位過江龍雖然聽得明廣東話，但就唔太識講我地母語。所以大家可以向綾瀨小姐同朴小姐講廣東話，但佢地只會用英文回答大家。當然，綾瀨小姐同朴小姐都可以用日文或韓文發言啦，如果在場有日文達人或韓文專家聽得明嘅話，哈哈！」

副總監一提到日文韓文高手，突然，老屎忽老細、八婆秘書、賤格上司以及老太監同事們同時轉頭，10幾人眼金金咁望住我。眾人同時轉頭望我，嚇到我個心離一離，害我差D將部電話跌落地。

我心諗﹕「啊！我近排不停係寫字樓熱播日韓文歌對抗同事嘅滋擾，我仲唱埋出口，難怪家陣個個同事都啤住我……我自中學就受日韓各樣文化影響，我的確係識粗淺日文韓文……」

副總監見班老太監同事10幾人同時轉頭望我，副總監就開口話﹕「咦，後生仔，唔通你識日文？不如你用日文同『東風公司』嘅綾瀨小姐打個招呼啦！」

賤格上司馬上將支Mic隊俾我，仲係咁向我打眼色，暗示我小心講嘢唔好搞事。我本來打算玩電話玩到散會，我完全無意係會議中發言或者搞搞震。家陣副總監叫到，我心諗﹕「唯有講幾句日文，敷衍吓大家，然後我先再繼續低頭玩電話啦唉。」

我企起身，望一望綾瀨小姐，綾瀨小姐竟然生得好似日本女演員綾瀨遙，我揸Mic開口用日文話﹕「你好，綾瀨小姐，在下叫JM。你長得好像綾瀨遙一樣漂亮！」

綾瀨小姐聽完我用日文讚佢，綾瀨小姐開心到笑，然後佢都用日文同我講﹕「JM君你好，謝謝你讚美！你眼神好像Tony一樣！」

我聽完心諗﹕「我眼神似Tony？東尼？ 東尼大木……？唔通綾瀨小姐想話我眼神似東尼大木，即係似周杰……」

然後朴小姐用有口音嘅廣東話講﹕「嗯，Tony Leung！眼神，梁超惠！」

我恍然大悟地諗﹕「哦！梁朝偉！綾瀨小姐同朴小姐竟然識呢位香港巨星，仲讚我眼神似偉仔，乜咁抬舉我啊！咦，朴小姐都生得好似韓國女演員朴信惠喎！你讚吓我，我又讚返你，大家打和就最好啦，Super！」

於是我用韓文回答朴小姐﹕「你好，朴小姐，在下叫JM。多謝朴小姐稱讚，你長得好像朴信惠一樣可愛！」

綾瀨小姐好似日本女演員綾瀨遙

朴小姐好似韓國女演員朴信惠

綾瀨小姐同朴小姐聽完我講日韓文讚佢地靚，兩位長髮美人都笑得非常開心，但全場其他人都應該聽唔明日文韓文，所以大家都唔知點解我可以哄到兩位來自東方嘅尊貴代表咁高興。

副總監用廣東話講﹕「果然係長江後浪推前浪，後生仔你真厲害！又識日文又曉韓文，而且只用一兩句說話就氹到綾瀨小姐同朴小姐笑靨如花，我司呢個分部果然係猛將如雲！」

賤格上司乘機擦鞋開口話﹕「副總監同我地分部老闆一樣，都係精於用人！正所謂強將手下無弱兵，係呢個公司，個個都係人中龍鳳，絕無殘兵弱將！全靠副總監同我老闆嘅高明管理技巧，我司旗下先會有咁多能人！」賤格上司拍馬屁功力果然高強，副總監同老屎忽老細都不停微笑點頭。

我心中不停冷笑﹕「強將手下無弱兵？哈哈！個老屎忽老細不曉下屬功過，咁都叫『強將』？班老太監同事淨係識左推右卸唔做實事，咁都叫『無弱兵』？哈哈！我同阿薑呢兩個『弱將，很弱；殘兵，很殘』，難怪我同阿薑都係呢間公司到做唔長啦！」

副總監笑笑口話﹕「呢個分部非常之好！之前你地同楊太呢個奇人貴客合作，竟然可以無風無雨咁，為公司完成一個大計劃，為全公司賺唔少錢，呢個分部非常好！難得呢個分部有咁多精英，所以我決定來緊會安排你地分部，同『東風公司』合作，我司將會向『東風公司』嘅日本同韓國廠商大量購買產品，會經海路大型船隊運貨同入口。呢個大Project可能需要運用日、韓、英文作商業溝通，難得呢個分部有1位年青日韓專家，而且又有老成持重嘅強將指揮大局，我非常放心將個《東方Project》交俾呢個分部，哈哈！」

我見到老屎忽老細、八婆秘書、賤格上司以及老太監同事們人人面有難色，我心諗﹕「 班老太監似乎對呢個《東方Project》冇咩信心。哈，我都就快離開公司，我就算識粗淺日韓文，我都幫唔到你班老太監跟進呢個《東方Project》。以後就要老屎忽老細經常同日本人來往，以及要八婆秘書經常同韓國人溝通。哈哈！抵你地啦！鬼叫賤格上司咁鍾意擦鞋邀功，家陣就要你班『能』人自食其果！」我非常心涼，我就快忍唔住笑。

之後，成個會議都係商討緊總公司未來2018年嘅發展大方向。我分部同「東風日韓聯合公司」合作嘅《東方Project》，涉及銀碼係天文數字。

散會之後，副總監請哂會議室全世界去食酒店包廂自助餐。午飯期間，副總監仲特登安排我坐朴小姐同綾瀨小姐中間，兩位長髮美人好似他鄉遇故知咁，不停用日文韓文同我傾計，又叫我教佢地講廣東話。我最支持母語，我好有耐心咁教佢地講廣東話。老太監同事們就不停乘機擦鞋巴結副總監同中高層們。

幾日後，2017年12月中，某日朝早，我返到去Office，我見到自己個枱面堆滿哂文件同檔案，好似座小山咁。但我昨晚收工前明明已經做好哂自己份內事，我枱面應該空溜溜1個File都冇，何來咁多文件同檔案？

我一面疑惑咁整理枱上文件，老屎忽老細、賤格上司、八婆秘書同一班老太監同事就圍住我，陰陰嘴咁笑。

八婆秘書同我講﹕「JM，既然你日文韓文咁勁，呢堆《東方Project》既前期簡單聯絡工作，例如船期、圖紙、產品目錄等等，就由你負責打長途電話，同日本及韓國廠商協調吓啦！」

老屎忽老細話﹕「後生仔，你家陣仲未Last Day，你仲仍然係我嘅員工，你要同舟共濟，幫寫字樓上上下下完成呢個難題！仲有啊，後生仔你係咪想要Reference Letter啊？想要你就同我搞好個《東方Project》前期工作佢！搞唔掂就唔俾Reference Letter你！」

賤格上司話﹕「呢D手板眼見功夫，JM你只要打幾個電話講吓日文，出幾個韓文Email，就做完嫁啦！前期工作好Easy嫁，我唔會要你通知期難做！」

老太監同事們不停拍手附和，想用群眾壓力迫我就範，迫我硬食呢單麻煩工作。佢地講就簡單，但我知道實情唔易做。

衰同事們又再圍我、大我、兇我同水我，我望一望枱面全部非我份內事嘅File，我無名火起，所以我決定開著電腦，用勁歌熱舞反抗佢地！

點知，我望住個黑媽媽嘅電腦螢幕時 (未開著機)，我見到自己個樣嘅倒映，我突然頭痛欲裂，因為一個非常夠薑嘅想法突然湧上心頭……

老太監同事們見我唔反抗又唔出聲，佢地見我望住個黑媽媽嘅電腦螢幕發呆，於是佢地就轉身走去食早餐。

我見到自己倒映，個嬲嬲地嘅眼神，好熟口熟面，個眼神有D似梁朝偉某套電影角色，然後我靈光一閃。原來我倒影個眼神，十足十電影《赤壁》周瑜！

電影《赤壁》角色周瑜，由梁朝偉飾演

之後，我腦海冒出一個非常大膽嘅念頭……

我將成枱File推埋一邊，讓出枱面空位，我拎出本筆記簿(即係《薑子兵法》)，我翻開第一頁細心閱讀﹕

《薑子兵法‧序》

交計刺間，運籌帷幄，決勝千里，15歲前以之與江湖群雄爭鋒。

火攻秘法，18歲前所用，誤傷友人不祥，乃棄之不用。

黑暗兵法，盡敵戮殺。24歲前持之以一敵百。

24歲之後，不滯於謀。智勇所至，東風西雨均可化天兵地將；落花流水皆可作奇策怪陣。

自此精修，漸進於無計勝有計之境。

睇完呢一頁，我開始將我心中各種瘋狂念頭寫低﹕

《薑子兵法‧「火」攻篇》

科學理論《蝴蝶效應》有云﹕「蝴蝶拍翼，可起東風！」

漫畫《火鳳燎原》有云﹕「星星之火，可以燎原！」

如果我係現代周郎…如果東風將至…如果星火燎原…如果……

第1步，計謀之始，是要讓敵人……

第34步， 苦肉計。以己作餌，誘敵上釣，是為人和……

第135步，連環計。鐵索連舟，如履平地，是為地利……

第256步，借東風。風起雲湧，後浪無窮，是為天時……

第297步，火計。 引火自焚，燒連環船……

第360步，走為上計。 全身而退，最後一步……

我算到最後一步時，我抬頭望住寫字樓老細房門口附近塊牆壁，牆壁上有一個大大塊嘅分部業績板，業績板上有好多金色字，顯示分部每年業績都呈上升趨勢，可見分部每年都幫公司總部賺緊大錢。

但我聽聞，只有當年1997年金融風暴、2003年沙士同2008金融海嘯期間，呢個分部曾經出現嚴重赤字虧蝕，成塊業績板都係紅色字，滿堂紅，好似一塊紅牆。

紅牆…… 赤壁……？

我自言自語﹕「今次個戰術代號……不如就叫……赤壁無雙！」

當時衰同事們迫我通知期間硬食個《東方Project》，又用Reference Letter要脅我，我急怒攻心正想發火，明刀明槍咁反抗班衰同事。但頭痛瞬間抑止我憤怒，我開始冷靜落來，我決定暫時忍住道氣。

我要等到我Last Day「起東風」之日，正是「火燒連環船」之時……！

同日收工後，我行出街外時，我又再見到幻覺。

突然，有隻白羽小天使問我﹕「JM，『赤壁無雙』可能會令成個公司分部瓦解崩壞，而個個同事都會因此中年失業，嚴重嘅會家破人亡。此計非常邪惡，JM，你真係要咁做？」

燈柱上企滿一堆烏鴉，佢地竟然識唱歌來幫我回答白羽小天使﹕

邪或正亦由我~仇或怨亦捱得過~
人在世可以如何~天都逼我~怕甚麼~？
留下我是誰錯~誰讓我煉成兇悍~
成就了可以做王~不理後果~
能抬頭迎面破浪~！

側田、劉浩龍 - 《行者》 (劇集《使徒行者1》主題曲)

(第二十九篇完)

《薑子無雙》

智勇甲天下，風雨凌櫻鴉！
星火破九重，輕彈《浪淘沙》。

《浪淘沙》歐陽修

把酒祝東風，且共從容。
垂楊紫陌洛城東，總是當年攜手處，游徧芳叢。

聚散苦匆匆，此恨無窮。
今年花勝去年紅，可惜明年花更好，知與誰同？

第30篇 《赤壁下篇》

時間返到去 2017年12月中某日朝早。昨日我已經決定，我要係我Last Day發動「赤壁無雙」！

今朝，我首先行「苦肉計」，以換取衰同事們信任！

我扮死狗，我垂頭喪氣地同賤格上司講﹕「上司，你估老闆幾時可以俾到張Reference Letter我？你念在我之前幫你咁多忙，唔該你幫幫口求老闆盡快出封Reference Letter俾我！近排市道唔好，我驚我裸辭完，搵工會有諸多阻濟！如果我有封Reference Letter係手，我將來搵新工時就會多張王牌，我搵工時都會淡定D！」

我扮到好著緊封Reference Letter，但其實有同冇我都唔緊張。

賤格上司見我低聲下氣有求於佢，賤格上司好得戚咁話﹕「JM，如果你咁想要封Reference Letter，你就咪再同全Office搞對抗啦。嗱！咪話我唔幫你，如果你肯幫大家同事分擔返D工作，我就拉大隊求老細幫你寫封Reference Letter！」賤格上司又哄我做水魚。

我扮到面有難色，我話﹕「但我仲剩返3個星期時間，我唔想……」

賤格上司開口打斷我﹕「咁你係咪唔想要封Reference Letter啊？想要你就做我叫你做嘅嘢啦！呢疊『東風日韓聯合公司』嘅File，仲有呢疊《東方Project》文件，你同我搞埋佢！」賤格上司一面奸笑咁將堆工作卸俾我。

1個鐘後，衰同事們都唔再將D工作彼此間左推右卸，因為人人都將火力集中係我呢條大水魚到。衰同事們由賤格上司口中得知，我非常著緊封Reference Letter，人人都以為捉到我痛腳，藉此威迫我再次硬食D麻煩工作。我枱面又再堆滿文件小山，因為衰同事們都將《東方Project》D工作卸返俾我。

我以往就算被人蝦到上心口，我都照樣笑笑口。以往同事迫我硬食蘇州屎，我都極少正面反抗。家陣衰同事們見我勢孤力弱，佢地又再人多蝦我人少，恃強凌弱，迫我硬食《東方Project》。

衰同事們滿面奸笑，人人都以為又再水到我做老襯，個個都非常自滿。

衰同事們正正走向在下最強嘅兵法……輕敵！

衰同事們以Reference Letter為脅，我就反以Reference Letter為餌！我家陣以「苦肉計」引誘敵人上釣，所以衰同事們都好放心將D重要工作卸俾我……

接下來嘅時間，我仲一直暗中發動「連環計」，鐵索連環，聚而殲之！
我暗中同濃妝中女同事、賤格上司、八婆秘書以及衰同事們，齊齊夾『東風公司』船運日期、訂單數量、圖紙設計等等文件。我暗中將部份責任分散俾眾人，我暗中用鐵索將眾人嘅命運連成一體。一旦其中一份文件不幸出現問題，就會好似骨牌效應咁，不斷引致更多問題。

假如老屎忽老細問罪時，我身負《東方Project》要職，我當然係首當其衝被指責啦。但如果我已經人不在，咁出事時，隻鑊又應該由邊個食呢……？

全Office都中哂我「連環計」，人人都將《東方Project》D重要工作卸俾我呢個日韓專家。人人都以為我肯同舟共濟，幫手解難，全Office以為做《東方Project》時一定如履平地，穩如泰山，好似坐緊連環船咁穩陣。

但如果連環船「起火」呢……？

係呢段時間，我仲暗中發動「借東風」，火乘風勢，越燒壞旺！

我知道老屎忽老細、八婆秘書、賤格上司以及一眾老狐狸同事老奸巨滑，工作經驗老到，佢地一定會試圖係連環船「起大火」之前撲滅「火種」，佢地一定會試圖聯絡日本同韓國廠商，嘗試解決問題。

但我早已算到呢一步。

我每次打長途電話俾日本廠商同韓國廠商負責人，齊齊商討船運日期、訂單數量、圖紙設計等等文件時，我話﹕「我識講日文同韓文，你地『東風公司』唔使搵個英文高手來同我傾，你地搵個識講日文或韓文嘅人同我商討前期合作細節就得啦！」

係呢段時間，我一直都同日本人及韓國人(兩個負責人都唔太識英文)用日文韓文作電話溝通。將來我人不在而又出現問題時，唔識日韓文嘅老狐狸們打長途電話搵「東風公司」負責人傾數時，應該會雞同鴨講，越傾越亂。

文件上嘅星星之「火」，只會係「東風」之下越燒壞旺……

時間去到2018年1月初某日，我嘅Last Day終於來臨，天文台表示是日吹強勁東風。

萬事俱備，坐等「火」起！

我Last Day嘅朝早，我名正言順咁將《東方Project》D工作同文件交還俾負責同事，衰同事們又開始將D文件左推同右卸，冇人肯認真睇吓文件內客同細節係啱定錯。
同日下午，收工時間前半個鐘，老屎忽老細聽完公司總部副總監個電話，老屎忽老細就發哂火咁，叫哂Office全世界拎埋《東方Project》一切有關文件，入去會議室召開非常緊急會議。

我又再出現幻嗅，我聞到「星星之火」嘅焦燶氣味……

會議室中，老屎忽老細揸住支銀色無線Mic怒喝﹕「份船期文件係邊個同事手上？點解『東風公司』會投訴話D船期排到錯哂？份訂單文件又係邊個手上？ 點解D訂單數量亂得咁離譜？份圖紙設計邊個負責嫁？點解D尺寸變到鬼五馬六咁？」

老屎忽老細回一回氣，然後繼續發火大鬧﹕「家陣成個《東方Project》做到七國咁亂，人地『東風公司』嘈住要我地分部賠錢兼道歉，仲累到我俾公司總部副總監照肺！家陣點收科啊？！」

衰同事們係呢一刻先開始認真睇D文件，賤格上司口震震咁答﹕「老……老闆，呢D文件……之前係由JM及大家同事都有份負責嘅……」

我當然馬上割席啦，我開口話﹕「我今日都Last Day啦，有錯都唔關我事啦！更何況錯不在我！」我將個波大腳傳出。

濃妝中女同事馬上拎Mic開聲﹕「唔關我事嫁！呢份船期文件有秘書及阿東同事個親筆簽名嫁！我唔負責嫁！」

八婆秘書一面疑問咁話﹕「咦！我幾時有簽過呢份船期文件嫁，點解我冇印象嘅……唉唔理啦，呢份訂單文件有上司及會計同事個簽名，你兩個負責返！」

然後，衰同事們開始互相指罵，人人不停地將個波傳來傳去。

老屎忽老細揸Mic發火大喝﹕「全人類咪嘈！總之呢隻鑊人人都有份！如果最後要賠錢(天文數字)，公司總部見到我地分部有嚴重赤字，一定會炒哂呢個分部嘅人，呢到人人都烏紗不保！如果你地唔想中年失業，就同我諗計拆掂隻大大鑊佢！」

牽一髮動全身，「小小星火」開始係「東風」之下蔓延擴散，「火燒連環船」！

赤壁無雙，漫天風火！

會議室中，正當衰同事們人人都嘈到面紅耳赤時，我嘅電話鬧鐘鈴聲《Departure》響起，提醒我夠鐘收工，唔好再將寶貴時間蝕俾呢個黑心分部；鬧鐘鈴聲《Departure》提醒我係時候迎接失業生活，向新世界出發。

洛克人Zero背景音樂 - 《Departure》

我企起身準備行出會議室，老屎忽老細見我想走，於是佢揸Mic發火喝止我﹕「你個後生仔雖然今日係Last Day，但家陣風頭火勢，公司有難，你竟然咁冷血想自己走咗去？你今晚同我留係寫字樓度，同舟共濟一齊拆掂呢隻鑊佢！喂！我叫住你，你都仲敢繼續執嘢準備閃人？大家同我俾支Mic個搞事後生仔，我要佢回答我問題！後生仔，公司大大話話都照顧咗你成1年半，你家陣真係咁無情無義，留多1晚幫大家手都唔肯？你點對得住班同事？你點對得住自己份工啊？」

賤格上司同八婆秘書都塞咗兩支Mic俾我，我左右手各揸1支銀色無線Mic。

老屎忽老細拍枱企埋起身，佢發火指住我大喝﹕「我家陣就行去擋住個會議室門口，我就睇吓你呢個後生仔敢唔敢做逃兵！」

我見到幻覺，我右手中嘅銀色無線Mic，竟然變成一把方天畫戟！

老屎忽老細叉住腰企係會議室門口，佢仍然發火指住我大喝﹕「你呢個不忠不義嘅三姓家奴，你夠薑就…… 」

我唔等老屎忽老細講哂成句說話，我就諗都冇諗就甩手將把方天畫戟Mic用大風車迴轉式，車向老屎忽老細頭頂上5cm嘅空中，支方天畫戟Mic順勢車開埋會議室門。

我大喝﹕「支Mic跣手添！」，而老屎忽老細被我「轅門射戟」之勇武嚇到腳軟癱咗係地。

我怒視全場，我用另1支左手銀色無線Mic指住會議室班衰同事，我大喝﹕「You wanna say encore？」

冇人敢出聲，可能個個都懼怕我左手支方天畫戟。我突然諗起，任期即將完結嘅美國總統奧巴馬嘅一個經典動作。

美國總統奧巴馬Mic Drop

我大喝﹕「Mic Drop……Mic Drop！」然後我將支Mic跌落地，另1隻手就放唇上做「噓！」，之後我就昂首闊步行出Office，離開呢個人間煉獄。

三十六計，走為上計！職業雜工，華麗謝幕！

我離咗職幾日之後，2018年1月上旬嘅某個星期日，我約咗舊同事阿薑去間茶餐廳到食飯。

阿薑問我Last Day時有冇搞風搞雨，我哈哈大笑，然後我將「薑子赤壁，火燒連環船」事件話哂俾阿薑知，然後就輪到阿薑哈哈大笑。

當時茶餐廳電視播緊某電視新聞台，新聞台講緊某常勝贏國嘅沿岸大灣及海路嘅發展計劃。

阿薑靈光一閃，佢話﹕「之前我係網上討論區見到，曾經有個打工仔因為一個小小無心之失，間接令到貨運船隊摧毀異國某條海岸線，該國生態經濟社會都大受打擊，一蹶不振……」

阿薑突然急轉話題，同我談三國歷史﹕「當年北方曹賊大舉南侵，蜀吳聯手於赤壁之戰力拼百萬曹賊。蜀吳以一敵千，智勇兼備，成功將大量兇暴曹賊趕返上北方。JM，你估，如果赤壁係現世再臨……」

之後我同阿薑都同時進入咗神奇嘅思考領域，跟住落來嘅兵法討論，非筆墨可形容，非凡人可想象……

傾到最後，我問阿薑﹕「人生匆匆，係呢一刻，你會點樣總結你廿幾歲嘅一生？」

阿薑冇直接答我，佢用首歌《難兄難弟》來答我﹕

人情人情如做戲~有真心假意地~
從前從前如夢去~太多的不堪記~
無人無人能做到~這一生都趣味~
悲悲喜喜常換轉~有一些都優美~
Ah……青春~總失去莫名~
Ah……只想~情誼能共永~

羅嘉良、吳鎮宇、張可頤、宣萱 - 《難兄難弟》

然後，阿薑又問返我轉頭﹕「JM咁你呢，係呢一刻，你會點樣總結你24歲嘅一生？」

失緊業嘅我都冇直接答阿薑，我都用首歌來答阿薑﹕

讓我有個美滿旅程~讓我記著有多高興~
讓我有勇氣去喊停~沒有結局也可即興~
難堪的不想~只想痛快事情~
時間尚早~別張開眼睛~

長路漫漫是如何走過~寧願讓樂極忘形的我~
離時代遠遠~沒人間煙火~
毫無代價唱最幸福的歌~願我可~

讓我對這世界好奇~讓我信自己的真理~
讓我有個永遠假期~讓我渴睡也可嬉戲~
從今天開始~相識當作別離~
時間就似活多一世紀~

無論日夜是如何經過~寧願在極樂當中的我~
沉迷或放棄~亦無可不可~
毫無代價唱最幸福的~願我可~

唯求在某次盡情歡樂過~
時間夠了~時針偏偏出了錯~

陳奕迅 - 《我的快樂時代》

失業嘅我Hea咗一段時間，就開始搵工同見工。有次我去見一間英資公司，個HR狂問我舊公司返工嘅事。HR用英文問我之前人工幾多，我屈指一算，平均時薪大約有8個半英鎊(約100蚊港紙)。HR又用中文問我係舊公司1年半期間，返工時有咩難忘往事，HR又叫我簡單總結呢段工作日子。一回憶返起舊公司D奇人奇事，我腦中突然冒出一首惡搞台灣歌﹕

昏天黑地~上班下班~
身懷絕技~我每天加班~
腦袋空空~神遊四海~
一身是汗~將迷彩汗衫~
穿到發臭沒人愛~
人生不該是洞拐~
我們學會塗改假單~
允文允武 ~健康不再~
時薪只有八塊半~
時薪八塊半~~！(世界級高音)

Yang - 《時薪八塊半》

(第三十篇完)

連環計真係睇多次都覺得好比心去做
由苦肉計到火燒連環船，大破赤壁都好好睇
不過上一篇校園篇可能長左啲，係摺紙果到印象深啲，代入感差少少

《校慶篇》靈感來自任天堂遊戲隻新作《遊戲全明星大亂鬥》，我迫不及待想玩玩，所以我強行FF《雜工全明星大亂鬥》。

呢篇7成都係我FF痴人說夢 。

終於得閒睇返個故 仲會唔會有更新呀~

下回我想分享吓我中學時期，1位女實習老師（佢當時讀緊大學，但來教中學）嘅事，但我仲未鋪排好下回日記內容。

完埋世界盃，下星期再諗點寫。